<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_0">
		<text>Hola, Cancerbero.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_2_1">
		<text>Buenas. Conque vas a Limansk, ¿eh? Si no fuera por Leshiy... Pero bueno, bienvenido. Necesito que me des el dinero... Y cuidado, que no te pillen nuestras patrullas. No forman parte de nuestro acuerdo.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_0">
		<text>Aquí tienes el dinero.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_4_1_1">
		<text>Muy bien. Avisaré a los guardas del puente. En cuanto llegues, habla con uno que se hace llamar «Cancerbero». Mantén la compostura e intenta averiguar algo que pueda arrojar luz sobre la desaparición de Scar.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_0">
		<text>Leshiy, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_1">
		<text>Sip. ¿Necesitas un guía, o querías otra cosa?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_2">
		<text>Bueno, sé cosas de tu pasado. Me vendría bien tu ayuda, mercenario.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_3">
		<text>Eh... ¿Qué tipo de ayuda?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_4">
		<text>¿Podrías hablar con los mercenarios que vigilan el puente en el Bosque Rojo? Necesito ir a Limansk. Entiendo que pueda suponer una molestia, pero te prometo que intentaré encontrar rastros del mercenario Scar.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_2_5">
		<text>Mmm. Tienes que entender que hace mucho tiempo que no formo parte del Sindicato... Ni siquiera sé quién está al mando del grupo que vigila el puente. Tengo algunos contactos, pero voy a necesitar tiempo... y dinero. 150 000, ni más ni menos.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_0">
		<text>He oído la historia de tu grupo. Me gustaría investigar un poco.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_1">
		<text>¿Buscas algo o qué? Ja, escúchame. La posibilidad de sobrevivir en esas zonas es prácticamente nula; y aunque lo consigas, encontrar información sobre nuestra estancia allí no va a ser precisamente un paseo.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_2">
		<text>¿No te interesa? ¿O quieres algo a cambio?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_3">
		<text>Mmm... Puedes ayudarnos y cargarte a una manada de chupasangres en el pantano. Si lo haces, entonces quizás te digo lo que sé.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_4">
		<text>Está bien, dame las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_1_5">
		<text>Aquí las tienes. Pásalo bien.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_0">
		<text>Ya está. ¿Qué información tienes?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_1">
		<text>Eso parece. Bien hecho. Luchas bien y me fío de ti, así que te daré lo que buscas. Seguramente los muchachos ya te hayan contado sobre el asalto al condenado puente de Limansk. Por si no lo sabes... Por aquel entonces, en la ciudad, al igual que en los alrededores del Bosque Rojo, los mercenarios estaban al mando de todo. Claro que no van a bajar el puente solo para ti, pero hay una incógnita con vida en esta ecuación: le llaman Forester. Scar y él fueron quienes acordaron, de alguna forma, que un grupo de «estandartes» bajarían el puente mientras nuestros guerreros los cubrían desde la otra punta. Toma, te doy información sobre una ruta desde Almacenes Militares hasta el Bosque Rojo. Úsala para encontrar a Forester y habla con él. Ah, y aquí tienes una recompensa por cargarte a los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_1_2_2">
		<text>Gracias.</text>
	</string>

	<string id="mlr_inventory_box_unuse">
		<text>Alijo bloqueado</text>
	</string>

	<string id="totaliz_helper_mlr_text">
		<text>Para ver desde otra perspectiva, presiona la tecla tilde o '\' para abrir la consola y teclea: demo_record 1. Controla la cámara usando las teclas W, A, S y D, junto con el CTRL. Para salir, pulsa ESC.</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_mlr_descr">
		<text>Una PDA que podría contener información sobre rutas entre distintas zonas. El historial de mensajes es inaccesible debido a que está protegido con contraseña.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_new_path_mlr">
		<text>Se ha hecho accesible una ruta entre dos zonas.</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_name">
		<text>Encuentra %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_text">
		<text>Los mercenarios me han pedido que me haga con %s.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_about">
		<text>Nuestros soldados necesitan equipo, ¿nos lo puedes traer?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Nuestros soldados necesitan %s, ¿nos lo puedes conseguir?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Gracias, toma tu recompensa.</text>
	</string>

	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_name">
		<text>Encuentra un artefacto %s</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_text">
		<text>Un mercenario necesita: %s.</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_about">
		<text>A nuestros soldados les vendrían bien unos artefactos, ya que nos costará atravesar Limansk sin ellos. ¿Nos podrías ayudar a encontrar uno?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>A nuestros soldados les vendrían bien unos artefactos, ya que nos costará atravesar Limansk sin ellos. ¿Nos podrías ayudar a encontrar esto: %s?</text>
	</string>
	<string id="killer_bridge_trader_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>Muchas gracias. Toma, aquí tienes.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_1">
		<text>Encuentra y mata a los chupasangres</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_2">
		<text>Vuelve con Cold</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_1_3">
		<text>O sea que tiene miedo a enviarme «por aquí», ¿pero le parece bien que me pelee con unos chupasangres del pantano? Ya veo que hay vendedores rácanos hasta en Cielo Despejado...</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_2_1">
		<text>Siguiendo los pasos de Cielo Despejado: Habla con Forester</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_2_1">
		<text>Cold me ha dicho que la incógnita inmediata de la ecuación es Forester y me ha dado sus coordenadas. Tengo que hablar con él y llegar a Limansk.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_1">
		<text>Siguiendo los pasos de Cielo Despejado: Encuentra a Leshiy</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_3_2">
		<text>Siguiendo los pasos de Cielo Despejado: Habla con Leshiy</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_1">
		<text>Bueno, volviendo a los militares. Resulta que la figura clave de la batalla del puente ha estado delante de mis narices todo este tiempo.</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_3_2">
		<text>Solo tengo que llegar a un acuerdo con Leshiy. Espero que esto sirva para terminar mi misión.</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_1">
		<text>Siguiendo los pasos de Cielo Despejado: Consigue 150000 RU y llévaselos a Leshiy</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_3">
		<text>Siguiendo los pasos de Cielo Despejado: Reúnete con Cancerbero</text>
	</string>
	<string id="task_look_for_cs_history_part_4_4">
		<text>Siguiendo los pasos de Cielo Despejado: Habla con Cancerbero</text>
	</string>

	<string id="task_look_for_cs_history_part_descr_4_1">
		<text>Por fin, pronto cruzaré el puente y dejaré de ser el recadero.</text>
	</string>

	<string id="st_bridge_is_open_message">
		<text>Cancerbero:\nVeo a alguien. ¡Eh, stalker! Ven para acá, tengo algo que contarte.</text>
	</string>

</string_table>