<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
    <!-- SERIOUS: If anybody wants to edit this please make sure that you save it in `windows-1251` encoding. Otherwise the dots for card 5 get fcked up.-->

    <!-- MCM -->
    <!-- Name of the toggle that sets if tutorial has been completed-->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_armor">
        <text>Tutorial de reparación de blindajes</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Title of the whole tutorial -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_armor_title">
        <text>Tutorial de reparación y mantenimiento de blindajes</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_01_title">
        <text>Los blindajes robados hay que repararlos</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_01_description">
        <text>%c[ui_white]Acabas de saquear tu primer blindaje, enhorabuena. Sin embargo, puede que no sea fácil de usar. Aprendamos a repararla.\n \n
		
		• Mantener pulsado Ctrl izquierdo mientras pasas el ratón por encima de un blindaje mostrará todas sus estadísticas al 100 % de estado. Esto es útil para juzgar las cualidades del blindaje antes de repararlo.\n \n
		
		• Para reparar blindajes por debajo del 50 % necesitarás un %c[242,53,227,255]kit de reparación de blindajes%c[ui_white] y cambiar sus piezas utilizando %c[yellow]piezas de sustitución%c[ui_white] en buen estado en un banco de trabajo. Los %c[242,53,227,255]kits de reparación%c[ui_white] dependen de los %c[d_orange]kits de herramientas%c[ui_white]\n \n
		
		• Para mantener blindajes iguales o superiores al 65 %, necesitas %c[d_blue]kits de mantenimiento de blindajes%c[ui_white], como kits de costura y pegamentos, que se pueden complementar con %c[pda_green]materiales de apoyo%c[ui_white].\n \n
		
		• Los cascos se reparan y mantienen de la misma manera.\n \n</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_02_title">
        <text>Reparar blindajes por debajo del 50 %</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_02_description">
        <text>Los %c[242,53,227,255]kits de reparación%c[ui_white] pueden usarse en los bancos de trabajo para cambiar las piezas de un blindaje por %c[yellow]piezas de sustitución%c[ui_white], preferiblemente en buen estado. El estado del blindaje resultante se basa en la media de todas las piezas. Cambiar piezas no consume cargas del %c[242,53,227,255]kit de reparación%c[ui_white].\n \n
		
		• Cada blindaje pertenece a una clase de blindaje (indicada en el icono del blindaje). Cada clase tiene su correspondiente kit de reparación de blindajes: ligeros, medios, pesados y exoesqueletos.\n \n

		• Estos %c[242,53,227,255]kits de reparación%c[ui_white] pueden fabricarse con los %c[d_orange]kits de herramientas%c[ui_white] y componentes adecuados, de acuerdo con la siguiente relación:
		 | - Kit de herramientas básicas > Kit de reparación de blindajes ligeros\n
		 | - Kit de herramientas avanzadas > Kit de reparación de blindajes ligeros (y pesados)\n
		 | - Kit de herramientas de experto > Kit de reparación de blindajes pesados y exoesqueletos. Para poder fabricar un kit de reparación de exoesqueletos, primero tienes que encontrar la receta de fabricación. \n \n

		• Los %c[d_orange]kits de herramientas%c[ui_white] pueden conseguirse en alijos amarillos, que se obtienen al terminar tareas.\n \n

		• Los kits de reparación de blindajes se pueden utilizar para reparar blindajes por encima del 50 % utilizando el mismo método que los %c[d_blue]kits de mantenimiento%c[ui_white] (descritos a continuación). Esto consumirá una carga del %c[242,53,227,255]kit de reparación%c[ui_white].\n \n       </text>
		
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_03_title">
        <text>Reparar piezas de blindaje</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_03_description">
        <text>%c[ui_white]• Las %c[yellow]piezas de sustitución%c[ui_white] pueden repararse antes de acceder al banco de trabajo utilizando varios objetos de reparación de tu inventario. Para saber qué objetos pueden utilizarse para reparar una pieza, puedes hacer clic derecho sobre la pieza y pulsar «Detalles».\n \n
			  
			  • Otra forma es poner el ratón sobre la %c[yellow]pieza de sustitución%c[ui_white], que resaltará el objeto de reparación necesario que está disponible en tu inventario.\n \n
			  
			  • Para reparar una %c[yellow]pieza de sustitución%c[ui_white], haz clic derecho sobre el objeto de reparación asociado y pulsa «Usar». A continuación, repara la %c[yellow]pieza de sustitución%c[ui_white].\n \n
              
			  • Las %c[yellow]piezas de sustitución%c[ui_white] por debajo del 50 % no pueden repararse. Sin embargo, pueden ser útiles para ganar dinero rápido vendiéndolos a mecánicos (aunque no te vas a hacer rico de esta manera).\n \n</text>
    </string>
    <!-- 3 -->

    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_04_title">
        <text>Mantener blindajes al o por encima del 65 %</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_armor_card_04_description">
        <text>%c[ui_white]• Los %c[d_blue]kits de mantenimiento%c[ui_white] se pueden usar para reparar el estado de un blindaje. Estos kits se pueden comprar a cualquier mecánico. Los %c[d_blue]kits de mantenimiento%c[ui_white] corresponden a kits de costura y pegamentos.\n \n
		
              • Los %c[d_blue]kits de mantenimiento%c[ui_white] pueden usar %c[pda_green]materiales de apoyo%c[ui_white] para potenciar más el estado del blindaje resultante del mantenimiento.\n \n
			  
              • Los detalles del efecto de todos los %c[pda_green]materiales de apoyo%c[ui_white] para un %c[d_blue]kit de mantenimiento%c[ui_white] dado puede consultarse haciendo clic derecho sobre un kit y pulsando «Detalles».\n \n
			  
			  %c[yellow]Puedes volver a ver este tutorial en Menú de configuración de mods > Módulos NPE > GAMMA y desmarcando el tutorial.\n \n
			  </text>
    </string>
    <!-- 4 -->
    <!-- Cards -->
</string_table>