<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
    <!-- SERIOUS: If anybody wants to edit this please make sure that you save it in `windows-1251` encoding. Otherwise the dots for card 5 get fcked up.-->

    <!-- MCM -->
    <!-- Name of the toggle that sets if tutorial has been completed-->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_gun">
        <text>Mantenimiento de armas</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Title of the whole tutorial -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_repair_gun_title">
        <text>Mantenimiento de armas</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_01_title">
        <text>Tutorial de reparación de armas</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_01_description">
        <text> 
		 • Acabas de saquear tu primera arma, enhorabuena. Sin embargo, podría no ser utilizable a bote pronto teniendo en cuenta el estado de las piezas del arma. Cada pieza tiene un color dependiendo de su estado, y cada pieza tiene un efecto en el rendimiento del arma:\n
		  | - El estado del cañón afecta al daño de las balas y la perforación de blindajes. Es la pieza más esencial del arma.\n
		  | - El estado de las piezas internas afecta a la probabilidad de encasquillamiento. \n \n
		 
		 • Por tanto, una pistola de 9 x 18 en buen estado es mejor que un fusil con un cañón dañado.\n \n
		 
		 • Centrarse en saquear armas con el cañón en estado verde es de vital importancia para progresar rápidamente. Sin embargo, cualquier arma puede repararse fácilmente con las herramientas adecuadas.
		</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_02_title">
        <text>Cambiar piezas</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_02_description">
        <text>
		 • Al saquear enemigos, alijos o botín aleatorio esparcido por la Zona, encontrarás piezas de armas en diversos estados.\n \n
		 
		 • Basta con arrastrar y soltar estas piezas en un arma para intercambiarlas. Sin embargo, el cañón no puede intercambiarse.\n \n
		
		 • Esto no requiere ninguna herramienta, banco de trabajo, ni nada. Solo tienes que arrastrar y soltar las piezas.
		</text>
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_03_title">
        <text>Limpiar piezas</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_03_description">
        <text>
		 • Si el estado de una pieza es igual o superior al 60 %, tienes que comprar o fabricar un kit de limpieza del mismo tipo que el arma (A, B, C o D).\n
		
		 • Para limpiar una pieza dentro de un arma: haz clic derecho sobre el arma &gt; Mantener piezas &gt; Limpiar pieza &gt; la pieza estará al 100 % de estado.\n
		
         • Además, las piezas se pueden reparar desde el inventario haciendo doble clic en un kit de reparación y seleccionando la pieza a reparar.\n
		
         • Todos los kits de limpieza pueden comprarse a cualquier comerciante mecánico desde el principio.\n
		
		 • Por lo tanto, las armas con el cañón en estado verde son extremadamente valiosas: se pueden reparar fácilmente para reparar todo el daño con un simple kit de limpieza que se puede comprar en cualquier sitio.
		</text>
    </string>
    <!-- 3 -->

    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_04_title">
        <text>Reparar piezas</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_04_description">
        <text>
		 • Si el estado de una pieza es inferior al 60 %, necesitarás un kit de reparación del mismo tipo. \n \n
		
		 • Para reparar una pieza dentro de un arma: haz clic derecho sobre el arma &gt; Mantener piezas &gt; Reparar pieza &gt; la pieza estará al 100 % de estado.\n \n
		
		 • Además, las piezas se pueden reparar desde el inventario haciendo doble clic en un kit de reparación y seleccionando la pieza a reparar.
		</text>
    </string>
    <!-- 4 -->

    <!-- 5 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_05_title">
        <text>Obtener kits de reparación</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_repair_gun_card_05_description">
        <text>
		 • Los kits de reparación son herramientas extremadamente poderosas, pero al principio los mecánicos solo tienen disponibles los kits de reparación de tipo A, que permiten reparar cualquier pistola y la mayoría de las metralletas.\n \n
		
		 • Tienes que visitar alijos poco comunes para conseguir kits de herramientas que te permitirán comprar o fabricar nuevos kits de reparación. Estos alijos están marcados con grandes iconos amarillos en el mapa y se obtienen como recompensa por las tareas. \n \n
		
		 • Cuanto más al norte de la Zona se encuentre el alijo, mayor será la probabilidad de obtener un mejor kit de herramientas. \n \n
		
         • La correspondencia de fabricación kit de herramientas &gt; kit de reparación es la siguiente: \n
            • Kit de herramientas básicas &gt; Kit de reparación de tipo B \n
            • Kit de herramientas avanzadas &gt; Kit de reparación de tipo C \n
            • Kit de herramientas de experto &gt; Kit de reparación de tipo D\n \n 
			
			%c[yellow]Puedes volver a ver este tutorial en Menú de configuración de mods > Módulos NPE > GAMMA y desmarcando el tutorial.\n \n
			</text>
    </string>
    <!-- 5 -->
    <!-- Cards -->
</string_table>