<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_ammo">
        <text>Tutorial del sistema de daño</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_title">
        <text>Tutoriales de GAMMA</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_desc">
        <text>Sistema de daño</text>
    </string>
	
    <!-- MCM -->
    <!-- Name of the toggle that sets if tutorial has been completed-->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo">
        <text>Munición en GAMMA</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Title of the whole tutorial -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_ammo_title">
        <text>Tutorial del sistema de daño</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_01_title">
        <text>Usar la herramienta adecuada para la tarea adecuada
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_01_description">
        <text>
			 • Tu supervivencia dependerá del uso del tipo y calibre de munición adecuados en función de los enemigos a los que te enfrentes.\n
			 • La munición suele pertenecer a uno de los siguientes tres tipos:\n
				 | - Camisa metálica (FMJ): munición barata con un buen equilibrio entre perforación de blindaje y daño.\n
				 | - Punta hueca (HP): munición más cara diseñada para infligir más daño a objetivos blandos, como la carne.\n
				 | - Perforante (AP): munición aún más cara diseñada para perforar los blindajes de los stalkers.\n
			 • Puedes pulsar la tecla Y (por defecto) para seleccionar rápidamente un tipo de munición distinto para tu arma actual.\n
			 • Ciertos calibres no tienen acceso a los tres tipos de munición (9 x 21, 7,62 x 39, 7,62 x 54R, 7,62 x 51...).\n \n
			 • Puedes comprobar las propiedades de la munición pasando el ratón por encima de las cajas de munición de tu inventario. Encontrarás información valiosa de esta manera:\n
				 | - Poder de perforación de blindaje de la munición (AP)\n
				 | - Poder de parada de la munición (DMG)\n
			 • Algunas armas pueden tener un ligero aumento del daño en comparación con otras armas de un calibre dado, lo que aumenta el poder de parada de la munición.\n
		</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_02_title">
        <text>Perforación de blindaje
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_02_description">
        <text>%c[ui_white]• Los stalkers llevan blindajes que pueden resistir varias balas que no tienen suficiente perforación de blindaje. \n \n

 • Los stalkers tienen valores de blindaje divididos en tres áreas: %c[d_red]cabeza%c[ui_white], %c[d_orange]tronco%c[ui_white] y %c[pda_blue]piernas%c[ui_white]. Cada grupo de extremidades tiene su propio valor de blindaje en función del blindaje que lleve el stalker. Cada bala reduce gradualmente el blindaje del grupo de extremidades en el que impacta, dependiendo del valor AP de la bala. \n \n

 • Cada grupo de extremidades tiene su propio multiplicador de daño: los disparos a la cabeza hacen más daño que los disparos a la pierna. \n \n

 • Disparar en el mismo grupo de extremidades de forma consistente ayudará a derrotar a los oponentes más rápido. El uso de munición de alto valor AP ayudará a derrotar a los oponentes blindados más rápido.\n \n

 • Usar munición con bajo valor de perforación contra enemigos fuertemente blindados puede matarlos, sobre todo si se apunta a las %c[pda_blue]piernas%c[ui_white], que están menos blindadas que el %c[d_orange]tronco%c[ui_white y la %c[d_red]cabeza%c[ui_white]. Sin embargo, se necesitará mucha más munición que si se usa munición AP contra la %c[d_red]cabeza%c[ui_white]. \n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_03_title">
        <text>Daños en la carne
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_ammo_card_03_description">
        <text>• Los mutantes se consideran objetivos blandos y son más fáciles de derrotar usando balas de alto daño. \n \n

 • La perforación de blindaje apenas importa al cazar mutantes.\n \n

 • Ten en cuenta que infligir daño y derrotar a los blindajes es cuestión de lo grandes que son los números en la munición. Pero una alta cadencia de tiro y un bajo retroceso a menudo pueden obtener mejores resultados que armas más grandes, más lentas y menos controlables.\n \n

 • Puedes volver a ver este tutorial en Menú de configuración de mods > Módulos NPE > GAMMA y desmarcando el tutorial. \n \n
</text>
    </string>
    <!-- 3 -->
</string_table>