<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_heal_heal">
        <text>Tutorial del sistema de salud</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_heal_title">
        <text>Tutoriales de GAMMA</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_health_desc">
        <text>Sistema de salud</text>
    </string>
	
    <!-- MCM -->
    <!-- Name of the toggle that sets if tutorial has been completed-->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_heal">
        <text>Salud en GAMMA</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Title of the whole tutorial -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_heal_title">
        <text>Tutorial del sistema de salud</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_01_title">
        <text>Extremidades individuales y sistema principal de salud
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_01_description">
        <text>Acabas de usar un objeto para curarte. Sin embargo, curarse en GAMMA es un poco más complejo que simplemente usar un botiquín.\n \n
         • Tu salud se divide en varios grupos de salud individuales:\n
		 	 | - Salud principal (icono del personaje) \n
		 	 | - Salud de las extremidades individuales \n
		 	 | - Salud psíquica \n
		 • Morirás si tu salud principal llega a 0, si la salud de tu cabeza llega a 0, si la salud de tu torso llega a 0 o si tu salud psíquica llega a 0.\n
		 • Las barras de las piernas y los brazos tienen varios efectos cuando se agotan: \n
		 	 | - Los brazos dañados hacen temblar tu puntería. \n
		 	 | - Las piernas dañadas te ralentizan e infligen daño a tu salud principal si corres con una pierna rota. \n
		</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_02_title">
        <text>Recuperación de salud principal
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_02_description">
        <text>• La salud principal se puede curar utilizando objetos que muestren un icono de corazón rojo, que son principalmente: \n
			 	 | - Botiquines (recuperación de salud lenta). \n
			 	 | - Stimpacks (recuperación de salud rápida). \n
			 	 | - Artefactos, pieles y objetos de cinturón con propiedades pasivas de regeneración de salud. \n  \n

			  • Cuanto mayor sea el rango del botiquín o del stimpack, mejor será la recuperación de salud.  \n
		</text>
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_03_title">
        <text>Restauración de salud de las extremidades
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_03_description">
        <text>%c[ui_white]• Las fuentes de salud de las extremidades contienen dos tipos de salud:\n
				| - %c[d_orange]Salud temporal%c[ui_white] (en amarillo), que se reduce gradualmente con el tiempo.\n
				| - %c[ui_gray_2]Salud permanente%c[ui_white] (en blanco).\n
			  • La %c[d_orange]salud temporal%c[ui_white] se restaura con el uso de artículos de primeros auxilios que muestran un icono de corazón rojo, como vendas, botiquines, stimpacks...\n
			  • La %c[d_orange]salud temporal%c[ui_white] puede convertirse en %c[ui_gray_2]salud permanente%c[ui_white] usando objetos de poscuración que muestran un icono de corazón blanco, como Yadulin, antídoto, ibuprofeno... \n
			  • La restauración de la salud de las extremidades funciona, por tanto, utilizando un objeto de primeros auxilios (por ejemplo, una venda) seguido de un objeto de poscuración (por ejemplo, ibuprofeno). \n
			  • Los detalles de la restauración de la %c[d_orange]salud temporal%c[ui_white] y la conversión a %c[ui_gray_2]salud permanente%c[ui_white] de cada objeto aparecen en la descripción del objeto. \n
			  • La %c[d_orange]salud temporal%c[ui_white] se consume antes que la %c[ui_gray_2]salud permanente%c[ui_white]. Así, en combate, basta con utilizar vendas hasta que el combate termine, y luego convertir la %c[d_orange]salud temporal%c[ui_white] en %c[ui_gray_2]salud permanente%c[ui_white].\n
		</text>
    </string>
    <!-- 3 -->

    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_04_title">
        <text>Hemorragia
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_04_description">
        <text>• Al recibir daños, existe la probabilidad de que las heridas recientes sangren. La hemorragia se indica mediante un icono de gota de sangre en el HUD. Cuanto más fuerte sea la hemorragia, más rojo será el contorno del icono (blanco > amarillo > rojo).\n \n

			  • Las hemorragias deben tratarse rápidamente, ya que se agravan y causan mucho daño con el tiempo. Pueden tratarse con: \n 
				 	 | - Venda (cura de hemorragia lenta). \n
				 	 | - Torniquete (cura de hemorragia rápida). \n
				 	 | - Artefactos, pieles y objetos de cinturón con propiedades pasivas de cura de hemorragia. \n \n
					
			  • Algunos artefactos tienen una recuperación negativa de hemorragia, que debe contrarrestarse con una recuperación positiva de hemorragia; de lo contrario, cualquier hemorragia se agravará rápidamente.\n
		</text>
    </string>
    <!-- 4 -->
	
    <!-- 5 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_05_title">
        <text>Salud psíquica
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_heal_card_05_description">
        <text>Ciertos enemigos pueden infligir daño a tu cerebro a través de emisiones psíquicas (como los controladores). Los objetos que aumentan tu resistencia psíquica también restauran tu salud psíquica. Estos objetos muestran un icono con ondas azules, y son: \n
				 	 | - Inhibidor psíquico \n
				 	 | - Somníferos \n
				 	 | - Etperazina \n
				 	 | - Marihuana y porros \n
				 	 | - Algunas bebidas \n
				 	 | - Artefactos \n  \n
					 
			%c[yellow]Puedes volver a ver este tutorial en Menú de configuración de mods > Módulos NPE > GAMMA y desmarcando el tutorial.\n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 5 -->
    <!-- Cards -->

</string_table>