<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_artefact">
        <text>Tutorial de artefactos</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_title">
        <text>Tutoriales de GAMMA</text>
    </string>

    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_desc">
        <text>Artefactos</text>
    </string>
	
    <!-- MCM -->
    <!-- Name of the toggle that sets if tutorial has been completed-->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact">
        <text>Artefactos en GAMMA</text>
    </string>
    <!-- MCM -->

    <!-- Title of the whole tutorial -->
    <string id="ui_mcm_npe_module_gamma_tutorial_artefact_title">
        <text>Tutorial de artefactos</text>
    </string>

    <!-- Cards -->
    <!-- 1 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_01_title">
        <text>Utilizar un detector de artefactos
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_01_description">
        <text>%c[ui_white]
		• Acabas de equiparte un detector de artefactos. Se puede usar pulsando la tecla 6 (por defecto). Recuerda que los detectores necesitan pilas para funcionar.\n \n
		
		• Cada detector puede detectar diferentes niveles de artefactos: \n
		  | - Detector Eco: hasta artefactos de nivel 1. \n
		  | - Detector Oso: hasta artefactos de nivel 2. \n
		  | - Detector Grizzly y superiores: hasta artefactos de nivel 4. \n \n

		• Los detectores detectan pasivamente los artefactos circundantes: cuando hay un artefacto disponible, un pequeño icono de artefacto marcado con un «?» parpadea en la esquina inferior izquierda de la pantalla. Sin embargo, el alcance de la detección es menor que teniendo el detector en la mano. \n \n

		• Los campos anómalos en los que se encuentran los artefactos suelen tener anomalías elementales, radiaciones y mucho más: asegúrate de estar adecuadamente equipado antes de adentrarte en lugares tan peligrosos. Tu inventario cuenta con una práctica interfaz que muestra todas tus resistencias (20 % significa un 20 % de reducción de daño). \n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 1 -->

    <!-- 2 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_02_title">
        <text>Tipos de artefactos
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_02_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Hay dos tipos de artefactos: %c[d_orange]artefactos con ventaja%c[ui_white] y %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white].\n \n
		
				• Los %c[d_orange]artefactos con ventaja%c[ui_white] siempre aparecen con una eficacia del 100 %. Sin embargo, su eficacia disminuye con el tiempo cuando se equipan. Los %c[d_orange]artefactos con ventaja%c[ui_white] proporcionan potenciadores y capacidades extremadamente diversos y situacionales. Estos efectos suelen aumentar en función de cuántos artefactos iguales tengas equipados en tu cinturón.\n \n

				• Los %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white] aparecen al azar con baja eficacia, pero su eficacia sigue siendo la misma con el tiempo. Cuanta mayor sea la eficacia de los %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white], mayores serán sus efectos. Los %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white] proporcionan resistencias al daño. Sin embargo, también suelen proporcionar penalizaciones a ciertas resistencias. Los %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white] de mayor nivel (indicados con galones en el icono del artefacto) proporcionan mayores incrementos de resistencia (... y penalizaciones).\n \n
		</text>
    </string>
    <!-- 2 -->
    
    <!-- 3 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_03_title">
        <text>Potenciar artefactos
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_03_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Dos %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white] del mismo tipo pueden combinarse para acumular sus eficacias a través del proceso de «potenciación de artefactos» (Torcedor al 22 % + Torcedor al 32 % = Torcedor al 54 %).\n \n
				
				• Este proceso requiere el fundidor de artefactos, una herramienta que se puede encontrar (en alijos blancos, rara vez) o comprar (a los ecologistas).\n \n

				• Para potenciar un %c[pda_blue]artefacto defensivo%c[ui_white], haz clic derecho sobre el fundidor de artefactos, selecciona «Potenciar», selecciona el artefacto que quieras potenciar y selecciona el segundo artefacto del mismo tipo. Esto consumirá una carga del fundidor de artefactos.\n \n	

				• Las cargas del fundidor de artefactos se pueden regenerar destruyendo artefactos manteniendo pulsada la tecla Alt izquierdo y arrastrando y soltando el fundidor de artefactos sobre un artefacto determinado de tu inventario. El número de cargas regeneradas depende del nivel del artefacto. \n \n		
		</text>
    </string>
    <!-- 3 -->
	
    <!-- 4 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_04_title">
        <text>Fabricar artefactos
		</text>
    </string>

    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_04_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Los %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white] pueden fabricarse usando el fundidor de artefactos.\n \n
				
				• Haz clic derecho sobre el fundidor de artefactos, selecciona «Fusionar», y fabrica los artefactos siguiendo los requisitos de la receta (alternativamente, puedes acceder al menú a través de la interfaz del banco de trabajo).\n \n				

				• Se pueden comprar nuevas recetas a los comerciantes ecologistas. El nivel más alto de artefactos solo puede fabricarse mediante una serie de recetas que se encuentran en los stalkers de alto rango.\n \n		
				
				• Los %c[pda_blue]artefactos defensivos%c[ui_white] fabricados tendrán una eficacia heredada del artefacto o artefactos utilizados en la receta (media de todas las eficacias de los artefactos).\n \n		
		</text>
    </string>
    <!-- 4 -->
	
    <!-- 5 -->
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_05_title">
        <text>Otros objetos del cinturón
		</text>
    </string>
    <string id="ui_gamma_tutorial_artefact_card_05_description">
        <text>%c[ui_white]
				• Hay otros tipos de objetos del cinturón: pieles y objetos tecnológicos.\n \n
				
				• Las pieles se obtienen despellejando mutantes. Cuanto mejor sea el cuchillo, mejor será el estado de las pieles. Solo se puede equipar una piel a la vez, pero solo proporcionan bonificaciones.\n \n

				• Los objetos tecnológicos se pueden comprar a comerciantes o fabricar. Las versiones mejoradas de los objetos tecnológicos solo se pueden obtener mejorando los objetos tecnológicos básicos desde la interfaz de creación.\n \n		

				• %c[d_orange]Combinar los efectos de los artefactos, las pieles y los objetos tecnológicos es de vital importancia para superar los retos de la Zona.\n \n \n

			%c[yellow]Puedes volver a ver este tutorial en Menú de configuración de mods > Módulos NPE > GAMMA y desmarcando el tutorial.\n \n			
		</text>
    </string>
    <!-- 5 -->
</string_table>