<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>

    <string id="st_save_only_when_sleeping">
        <text>El guardado extremo está activado. Se guarda automáticamente al dormir o reaparecer.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_your_items">
        <text>Alijo con algunos de tus objetos</text>
    </string>
 
    <string id="set_spawn_button">
        <text>Fijar punto de aparición</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_spawn_location_set">
        <text>Se ha fijado un punto de aparición.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_generic">
        <text>Cuando te despiertas, te ves en un lugar familiar, pero no tienes ni idea de cómo has llegado.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_generic">
        <text>Mientras buscas tus cosas, ves que alguien te ha dejado algo para comer y beber.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_generic">
        <text>También encuentras una nota en la que se explica que tu equipo se encuentra en un alijo oculto y que uses un receptor de RF con la frecuencia %s para rastrearlo. Empezará a pitar cuando estés lo bastante cerca.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_generic">
        <text>Parece que hay un marcador en tu PDA de donde te encontraron.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_1">
        <text>¡Hola! Solo quería ver cómo estás. Estabas casi muerto cuando te encontré.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_2">
        <text>¡No me puedo creer que sigas con nosotros! No me podía creer que aún respiraras cuando te encontré.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_3">
        <text>Eh, ¿cómo estás? Me alegro de ver que estás mejor. Estabas fatal cuando te encontré.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_4">
        <text>¡Hola! Solo quería pasarme y ver cómo te encuentras. Estabas hecho un cristo cuando te encontré.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_initial_5">
        <text>Eh, espero que te estés recuperando. Estaba preocupado cuanto te encontré en tan mal estado.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_1">
        <text>Te he dejado algo para que comas y bebas cuando te despiertes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_2">
        <text>Te he dejado comida y bebida para cuando te despiertes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_3">
        <text>Te he dejado un alguillo para comer y beber cuando te despiertes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_4">
        <text>Me he encargado de dejarte algo para que comas y bebas cuando te despiertes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_food_5">
        <text>Te he dejado un alguillo para comer y beber.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_1">
        <text>He marcado en tu PDA donde te encontré. Con suerte, tus cosas seguirán ahí.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_2">
        <text>He añadido un marcador a tu PDA para que, con suerte, puedas recuperar algunas de tus pertenencias cuando te encontré.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_3">
        <text>He añadido un marcador a tu PDA para ayudarte a localizar el lugar donde te encontramos, con la esperanza de que puedas recuperar algunos de tus objetos perdidos.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_4">
        <text>Tu PDA tiene ahora un marcador que indica la ubicación donde te encontré, el cual te podría ayudar a recuperar algunas de tus cosas.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_pda_5">
        <text>Para ayudarte a recuperar algunas de tus pertenencias, he añadido un marcador a tu PDA en la ubicación donde te encontré.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_1">
        <text>Tuve que usar algunas de las cosas que llevabas encima para sacarte de ahí con vida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_2">
        <text>Para salvarte la vida, tuve que usar algunos de los objetos que llevabas encima.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_3">
        <text>Tuve que usar algunas de tus pertenencias para rescatarte y mantenerte con vida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_4">
        <text>Para garantizar tu supervivencia, tuve que usar algunas de las cosas que llevabas encima.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_used_items_5">
        <text>Usé algunas de tus posesiones para sacarte de ahí con vida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_1">
        <text>Ve por la sombra, stalker.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_2">
        <text>Cuídate, stalker.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_3">
        <text>Ten cuidado ahí fuera, stalker.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_4">
        <text>Ve por la sombra, stalker.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_stay_safe_5">
        <text>No te metas en líos, stalker.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_1">
        <text>En cuanto me topé contigo, vi a un individuo de %s que se hace llamar %s jugueteando con tu arma. Parecía que le estaba quitando una pieza. Por suerte, lo espanté, pero inspecciona tu equipo cuando lo recuperes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_2">
        <text>En el momento en que me crucé contigo, mis ojos vieron a un miembro de %s llamado %s manipulando tu arma. Observé que le estaba sacando algo. Aunque conseguí espantarlo, te recomiendo que examines minuciosamente tu equipo cuando lo recuperes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_3">
        <text>En mi primer encuentro contigo, observé que un individuo de %s, que se presentó como %s, estaba trasteando con tu arma. Parecía que le estaba extrayendo algo. Por suerte, lo espanté, pero verifica tu equipo a tu regreso.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_4">
        <text>Cuando te vi por primera vez, vi a un miembro de %s llamado %s jugueteando con tu arma. Lo vi quitándole algo. Sin embargo, lo espanté, pero haz el favor de revisar tu equipo cuando lo recuperes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_tarkov_looter_5">
        <text>Desde el momento en que te descubrí, fui testigo de cómo un individuo de %s, que responde al nombre de %s, toqueteaba tu arma. Observé que le estaba quitando algo. Aunque fui capaz de ahuyentarlo, procura revisar tu equipo cuando lo recuperes.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_1">
        <text>Cuando te encontré por primera vez, vi a un miembro de %s llamado %s, cogió algunas de tus cosas y huyó. Espero que puedas encontrarlo y recuperar lo que se llevó.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_2">
        <text>Cuando me topé contigo, un miembro de %s llamado %s estaba presente. Se llevó parte de tus pertenencias y salió por patas. Espero que puedas localizarlo y recuperar tus objetos.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_3">
        <text>La primera vez que te vi fue con un miembro de %s llamado %s que cogió algunas de tus posesiones y huyó. Espero que puedas localizarlo y recuperar tus pertenencias.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_4">
        <text>Cuando te encontré por primera vez, había un miembro de %s llamado %s que cogió algunas de tus pertenencias y escapó. Con suerte, podrás encontrarlo y recuperar lo que se llevó.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_enemy_looter_5">
        <text>Cuando me topé contigo, había otro miembro de %s cerca llamado %s que estaba rebuscando entre tus pertenencias. Espero que puedas localizarlo y recuperar lo que se llevó.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_1">
        <text>Tu equipo quedó desatendido, así que volví y lo escondí para mantenerlo a salvo. Si necesitas encontrarlo, usa un receptor de RF y fija la frecuencia a %s. Cuando estés lo bastante cerca, tu dispositivo empezará a pitar. También te he dejado una nota en el bolsillo con la frecuencia, por si se te olvida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_2">
        <text>Me tomé la molestia de esconder tu equipo para que nadie más se lo llevase. Puedes recuperarlo usando un receptor de RF y fijando la frecuencia a %s. Cuando estés en las inmediaciones, tu dispositivo empezará a pitar. También te he dejado una nota en el bolsillo con la frecuencia, por si se te olvida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_3">
        <text>Tu equipo era vulnerable, así que volví y lo escondí para evitar robos. Para localizarlo, usa un receptor de RF y fija la frecuencia a %s. Cuando estés lo bastante cerca, tu dispositivo pitará. Te he dejado una nota en el bolsillo con la frecuencia, por si se te olvida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_4">
        <text>Para salvaguardar tu equipo, lo escondí en un lugar seguro. Puedes localizarlo usando un receptor de RF y fijando la frecuencia a %s. Tu dispositivo empezará a pitar cuando estés en las inmediaciones. También te he dejado una nota en el bolsillo con la frecuencia, por si se te olvida.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_radio_freq_5">
        <text>No quería que nadie robase tu equipo, así que lo escondí por seguridad. Para encontrarlo, usa un receptor de RF y fija la frecuencia a %s. Tu dispositivo pitará cuando estés lo bastante cerca. Si te olvidas de la frecuencia, no te preocupes, llevas una nota en el bolsillo con los detalles.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_1">
        <text>Tus pertenencias están guardadas en un lugar oculto que marqué en tu PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_2">
        <text>He guardado tus objetos en un alijo seguro y he marcado su ubicación en tu PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_3">
        <text>He escondido tus posesiones en una ubicación secreta y la he marcado en tu PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_4">
        <text>Tus cosas están a buen recaudo en un alijo que marqué en tu PDA.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_hidden_stash_5">
        <text>Escondí tus objetos en un alijo discreto y marqué su ubicación en tu PDA por seguridad.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_1">
        <text>¡Eh, menuda suerte tienes, cabronazo! No me puedo creer que fueses a %s. ¡Tienes una suerte increíble de que te encontrásemos! Pude reunir a algunos de los otros stalkers para que entraran y me ayudaran con tu equipo, espero que todo esté en orden.</text>
    </string>
    
    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_2">
        <text>¡Tío, tienes una flor en el culo! No me puedo creer que fueses a %s. ¡Te encontramos justo a tiempo! Unos stalkers unimos fuerzas para recuperar tu equipo, y parece que todo está intacto.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_3">
        <text>¡Eh, hijo de puta con suerte! Me flipa que llegases a %s. ¡Menos mal que dimos contigo! Algunos de los otros stalkers y yo nos unimos para salvar tu equipo, y lo tenemos todo en orden.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_4">
        <text>Vaya, vaya, vaya, pero quién tenemos aquí: ¡un cabronazo con suerte! Conque fuiste a %s, ¿eh? Te encontramos justo a tiempo y, con la ayuda de algunos compañeros stalkers, pudimos recuperar tu equipo. Está todo comprobado.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_indoor_5">
        <text>¡Hostia puta, no veas si tienes suerte, cabrón! No me puedo creer que fueses a %s sin refuerzos. Por suerte, te encontramos a tiempo, y un grupo de stalkers ayudamos a recuperar tu equipo. Está todo ahí.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_1">
        <text>Pude ahuyentar al mutante que estaba cerca, pero parecía que estaban hurgando en tu mochila. Yo tendría cuidado si vas a por tus cosas, lo que lleves ahí podría atraer a la fauna de la zona.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_2">
        <text>Después de espantar al mutante que estaba cerca, me fijé en que estaba hurgando en tu mochila. Extrema la precaución cuando recuperes tus cosas, ya que lo que hubiera ahí dentro podría atraer a otros animales salvajes de la zona.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_3">
        <text>Aunque he podido ahuyentar al mutante que estaba cerca, parece que ha estado rebuscando en tu mochila. Por favor, ten cuidado al recoger tus pertenencias, ya que podrían atraer a otros animales salvajes de la zona.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_4">
        <text>El mutante que estaba cerca de nosotros huyó después de que lo espantara, pero lo vi hurgando en tu mochila. Ten cuidado al recoger tus cosas, ya que otros animales salvajes de la zona podrían sentirse atraídos por lo que hubiera dentro.</text>
    </string>

    <string id="st_soulslike_rescuer_monster_looter_5">
        <text>Tu mochila llamó la atención de un mutante, pero pude ahuyentarlo. Ten cuidado cuando recuperes tus cosas, ya que lo que hubiera ahí dentro podría atraer a otros animales salvajes de la zona.</text>
    </string>

</string_table>
