<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>
<string_table>
	
	<string id="st_achievement_1_name">
		<text>Bolsillos llenos</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_hint">
		<text>Los comerciantes están más dispuestos a venderte equipo de mayor nivel, aunque no reúnas los requisitos de buena voluntad con su facción.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_descr">
		<text>Tu gran fortuna es bien conocida entre los comerciantes de la Zona. Ansiosos por tu patrocinio, es más probable que te ofrezcan sus mejores productos, independientemente de tu estatus en su facción.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_1_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Bolsillos llenos».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_2_name">
		<text>Radioterapia</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_hint">
		<text>Cada vez que se inicia una tormenta psíquica o una emisión, existe la posibilidad de que no tengas que ponerte a cubierto.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_descr">
		<text>Tu mente se ha adormecido con los susurros, y ya no temes la llegada de emisiones o tormentas psíquicas. A veces, su llegada incluso te trae paz.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_2_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Radioterapia».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_3_name">
		<text>Infoemprendedor</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_hint">
		<text>Los comerciantes te pagarán un pequeño extra por cualquier PDA que les entregues.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_descr">
		<text>Los artefactos son llamativos, pero el verdadero poder reside en la sabiduría. Al haberlo aprendido a través de la experiencia, puedes cobrar más por los secretos que vendes.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_3_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Infoemprendedor».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_4_name">
		<text>Duga Libre</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_hint">
		<text>Es más probable que los stalkers crucen Yantar y el Radar, lo que puede aumentar su población en las zonas septentrionales.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_descr">
		<text>Después de presenciar lo que la experimentación imprudente había ocasionado en la zona de exclusión, decidiste detener algunos de sus decadentes proyectos científicos. Desactivados dos importantes campos psíquicos, los caminos que pasan por Yantar y el Radar son ahora más accesibles que nunca.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_4_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Duga Libre».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_5_name">
		<text>De punta en blanco</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_hint">
		<text>Puedes desollar a los mutantes mucho más rápido de lo normal.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_descr">
		<text>Con razón la fauna de la Zona te tiene miedo, más de uno ha caído en tus manos. Unas manos expertas trabajan rápido, y tú te has vuelto todo un experto.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_5_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «De punta en blanco».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_6_name">
		<text>Plata o plomo</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_hint">
		<text>Los stalkers que se rindan podrían desvelar la ubicación de un segundo alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_descr">
		<text>Los cadáveres y los casquillos cubren tus pasos. Tus enemigos te conocen como un asesino despiadado. Los que sobreviven a tus espantosas arremetidas están ahora mucho más dispuestos a desprenderse de sus bienes si eso significa vivir para ver otro día.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_6_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Plata o plomo».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_7_name">
		<text>Guerra mecanizada</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_hint">
		<text>Los objetos de bonificación utilizados en reparaciones son más efectivos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_descr">
		<text>Agradecido por su diligente ayuda, el técnico al que has ayudado a equipar ha decidido enseñarte un par de cosas sobre mantenimiento de campo, lo que te permite realizar reparaciones más eficientes por tu cuenta.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_7_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Guerra mecanizada».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_8_name">
		<text>Turista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_hint">
		<text>Tu familiaridad con la Zona te ha permitido deducir el paradero de algunos de sus mejores alijos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_descr">
		<text>Pese a los peligros, has explorado todas las partes accesibles de la Zona. Desde las turbias profundidades de los Grandes Pantanos hasta el paisaje alienígena de los Generadores, te conoces la Zona como la palma de tu mano.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_8_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Turista».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_9_name">
		<text>Ropavejero</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_hint">
		<text>De vez en cuando encuentras un mayor botín al buscar en los alijos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_descr">
		<text>Tras adquirir una gran experiencia husmeando en los alijos de otros stalkers, te has dado cuenta de que hay fondos falsos y bolsas secretas donde se pueden almacenar más cositas.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_9_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Ropavejero».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_10_name">
		<text>Completista</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_hint">
		<text>Se han desbloqueado todos los logros disponibles.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_descr">
		<text>Has logrado todo lo que había que lograr. Ha sido un largo camino, pero has llegado triunfante al final.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_10_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Completista».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_11_name">
		<text>Castillos en el aire</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_hint">
		<text>Has desbloqueado a los Renegados como facción jugable.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_descr">
		<text>Hiciste todo lo necesario para obtener conocimientos secretos de uno de los stalkers más antiguos de la Zona. Aunque eres escéptico de que te revelara toda la verdad, no se puede negar lo que lograste en la búsqueda del conocimiento.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_11_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Castillos en el aire».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_12_name">
		<text>Con los pies en la tierra</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_hint">
		<text>Aparecerán helicópteros Mi-2 en lugar de Mi-24.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_descr">
		<text>Cuanto más alto vuelan, peor es la caída. Reticentes a malgastar más equipo caro, los helicópteros de la Zona parecen ser ahora un modelo mucho más débil. Pero no por ello dan menos ganas destruirlos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_12_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Con los pies en la tierra».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_13_name">
		<text>Geólogo</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_hint">
		<text>Tienes más posibilidades de encontrar artefactos después de una emisión.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_descr">
		<text>Resuenan, zumban y escupen. Las anomalías de la Zona ya no te dan miedo. Tu amplia experiencia con los detectores facilita además la búsqueda de artefactos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_13_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Geólogo».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_14_name">
		<text>Héroe popular</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_hint">
		<text>Puedes reclutar grupos más grandes de seguidores para que hagan de acompañantes.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_descr">
		<text>Tus hazañas han empezado a proclamarte una leyenda local y te desenvuelves con la confianza que solo la experiencia puede aportar. Los grupos más grandes de stalkers están más dispuestos a ponerse directamente a tus órdenes, ya que creen que los guiarás hacia el éxito.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_14_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Héroe popular».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_15_name">
		<text>Ratón de biblioteca</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_hint">
		<text>Las tarjetas de memoria serán reemplazadas por PDA raras cuando aparezcan.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_descr">
		<text>A través de tus propios esfuerzos o leyendo sobre los de otros, has llegado a aprender mucho sobre la Zona y sus numerosos habitantes. ¿Y si compartes esta sabiduría?</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_15_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Ratón de biblioteca».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_16_name">
		<text>Placer infantil</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_hint">
		<text>Es probable que consigas un mayor botín de las cajas que destruyas.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_descr">
		<text>Las cajas tiemblan a tu paso, pues has roto cientos. Desde entonces, has hecho de romper cajas todo un arte, abriéndolas con daños mínimos a su contenido.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_16_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Placer infantil».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_17_name">
		<text>Reciclador avizor</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_hint">
		<text>Tienes una pequeña posibilidad de conseguir material adicional durante el desarme.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_descr">
		<text>Como crees que todas las partes cuentan, no puedes evitar convertir la chatarra en componentes más útiles. Tras mucha experiencia, te has vuelto más preciso. Quien guarda, halla.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_17_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Reciclador avizor».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_18_name">
		<text>Afán artificiero</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_hint">
		<text>Fabricar requiere uno o dos componentes menos.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_descr">
		<text>Fabricar tu propio equipo siempre ha sido un proceso fortalecedor, pero ahora tu mayor experiencia en la materia te ha permitido utilizar tus componentes con mayor eficacia.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_18_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Afán artificiero».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_19_name">
		<text>Invitado imprevisto</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_hint">
		<text>Es menos probable que sospechen de ti o te descubran mientras vas disfrazado.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_descr">
		<text>Te has familiarizado con las sutiles costumbres de tus enemigos y, por tanto, tus disfraces son más convincentes. Gracias a ello, es más probable que tus deslices en otros ámbitos pasen desapercibidos y no sean más que las rarezas de un invitado tranquilo y bienintencionado.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_19_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Invitado imprevisto».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_20_name">
		<text>Absolvedor</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_hint">
		<text>Has desbloqueado al Pecado como una facción jugable.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_descr">
		<text>Cuando los oscuros stalkers del Pecado dieron el paso para compartir su visión con el mundo, te opusiste a ellos, otorgándole al mundo la oportunidad de arreglárselas por su cuenta sin la manipulación de la noosfera. </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_20_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Absolvedor».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_21_name">
		<text>Colaborador</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_hint">
		<text>Has desbloqueado al UNISG como facción jugable.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_descr">
		<text>Para bien o para mal, has elegido un bando y tomado una decisión. Es difícil saber si tenías razón o no... pero hecho está. Y se supone que deberías estar agradecido por ello.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_21_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Colaborador».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_22_name">
		<text>Telón de acero</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_hint">
		<text>Se te ha concedido una bonificación de 50 000 RU por tu contribución al esfuerzo bélico de la facción.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_descr">
		<text>Tu facción se ha convertido en una fuerza indiscutible dentro de la Zona, y los grupos menores incluso la consideran una superpotencia local. Ya se está repartiendo el botín de guerra, y te ha llegado un buen dividendo.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_22_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Telón de acero».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_23_name">
		<text>Espíritu turbio</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_hint">
		<text>Tu rango ha aumentado considerablemente.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_descr">
		<text>Has sobrevivido a eventos que habrían matado a la mayoría de los stalkers una y otra vez. Algunos stalkers empiezan a preguntarse si es posible matarte.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_23_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Espíritu turbio».</text>
	</string>
	
	<string id="st_achievement_24_name">
		<text>Invictus</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_hint">
		<text>Puedes sacarle una captura de pantalla a este logro y presumir ante tus colegas stalkers.</text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_descr">
		<text>A pesar de las vicisitudes que se te han presentado, has demostrado ser un triunfador rotundo. Está claro que ya no queda nada en la Zona que pueda desafiarte, y que puede que haya llegado el momento de pasar a cosas aún más grandes. </text>
	</string>
	<string id="st_achievement_24_unlock">
		<text>Has desbloqueado el logro «Invictus».</text>
	</string>
	
</string_table>
