<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table><!-- Jammin --><string id="st_casing_pistol">
		<text>Casquillo, pistola</text>
	</string>
	<string id="st_casing_pistol_desc">
		<text>Pequeños casquillos de latón con cápsulas fulminantes para munición de pistola. Estos cartuchos pueden adaptarse a cualquier tamaño, desde 7,62 x 25 mm a .357 Magnum.</text>
	</string>
	<string id="st_casing_shotgun">
		<text>Casquillo, escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_casing_shotgun_desc">
		<text>Casquillos de plástico con cápsulas fulminantes de latón para fabricar munición de escopeta.</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r5">
		<text>Casquillo, fusil pequeño</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r5_desc">
		<text>Casquillos medianos de latón con cápsulas fulminantes para munición de fusil. Estos cartuchos se pueden modificar a cualquier tamaño para admitir balas de 39 mm o 45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r7">
		<text>Casquillo, fusil grande</text>
	</string>
	<string id="st_casing_r7_desc">
		<text>Grandes casquillos de latón con cápsulas fulminantes para munición de potencia plena de fusil.</text>
	</string>
	<string id="st_powder_pistol">
		<text>Carga propulsora, pistola/escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_powder_pistol_desc">
		<text>Carga propulsora de doble base de combustión rápida para su uso en cartuchos de escopetas y armas cortas. Esta variante de la pólvora blanca produce menos energía en general que las pólvoras más lentas, pero arde más limpia y rápidamente.</text>
	</string>
	<string id="st_powder_rifle">
		<text>Carga propulsora, fusil pequeño</text>
	</string>
	<string id="st_powder_rifle_desc">
		<text>Carga propulsora IMR para cartuchos ligeros de fusil y algunos cartuchos pesados de pistola. Esta carga propulsora arde a una velocidad media y produce bastante energía. No se puede usar en pistolas de retroceso simple y escopetas, ya que presiones insuficientes darán lugar a combustiones incompletas y obstrucciones.</text>
	</string>
	<string id="st_powder_mag">
		<text>Carga propulsora, fusil</text>
	</string>
	<string id="st_powder_mag_desc">
		<text>Carga propulsora de alto rendimiento y combustión lenta para balas de fusil de gran tamaño. Esta pólvora produce la mayor cantidad de energía y arde la más lenta, por lo que solo es adecuada para su uso en munición de fusil de gran calibre para armas de cañón largo.</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_rounds">
		<text>Balas de pistola</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_rounds_desc">
		<text>Balas de arma corta de diversos tamaños recuperadas de la munición. Serán útiles para fabricar munición nueva.</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_ap_rounds">
		<text>Balas de pistola, perforantes</text>
	</string>
	<string id="st_handgun_ap_rounds_desc">
		<text>Balas de arma corta de diversos tamaños recuperadas de la munición. Estas tienen penetradores de aliación incrustados en la bala. Los cartuchos de pistola suelen ser demasiado lentos para perforar blindajes, aun con penetradores, a menos que se use una carga propulsora de sobrepresión o la bala está diseñada expresamente para penetrar blindajes, como el 5,7 x 28.</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_rounds">
		<text>Perdigones de plomo</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_rounds_desc">
		<text>Pequeños perdigones de plomo usados en escopetas de caza. También se pueden fundir y moldear en postas.</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_ap_rounds">
		<text>Dardo en sabot</text>
	</string>
	<string id="st_shotgun_ap_rounds_desc">
		<text>Dardo de acero templado encerrado en un sabot. Diseñados para escopetas de policía para inutilizar bloques de motor, pero funcionan decentemente bien contra blindajes personales.</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_rounds">
		<text>Balas de fusil de bajo calibre</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_rounds_desc">
		<text>Balas de fusil de bajo calibre de diversos tamaños usadas en fusiles de asalto. De fabricación militar y cubiertas por una camisa metálica, optimizadas para ser precisas.</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_ap_rounds">
		<text>Balas de fusil de bajo calibre, perforantes</text>
	</string>
	<string id="st_rifle5_ap_rounds_desc">
		<text>Balas de fusil de bajo calibre de diversos tamaños con penetradores de aleación usadas en fusiles de asalto. Estos son cartuchos especiales diseñados para destruir blindajes a distancias de combate estándar, a costa de la eficacia contra la carne.</text>
	</string>

	<string id="st_rifle7_rounds">
		<text>Balas de fusil</text>
	</string>
	<string id="st_rifle7_rounds_desc">
		<text>Balas de fusil de potencia plena cubiertas por una camisa metálica. Se suelen usar en la fabricación de cartuchos para cazadores y francotiradores militares.</text>
	</string>
	<string id="st_rifle7_ap_rounds">
		<text>Balas de fusil, perforantes</text>
	</string>
	<string id="st_rifle7_ap_rounds_desc">
		<text>Balas de fusil de potencia plena con penetradores de aleación incrustados. Se suelen ver en cartuchos especiales usados por fuerzas militares y especiales para destruir blindajes corporales a largas distancias.</text>
	</string>
	
	<string id="st_batch_breakdown">
		<text>Desmontar en lote [!]</text>
	</string>
</string_table>