<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table><!-- D1 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_first_1">
        <text>¡Saludos, camarada coronel! ¡El stalker militar %s, a sus órdenes!</text>
    </string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_0">
	    <text>Descansa, soldado.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_1_1">
        <text>Escucha con atención: hemos recibido información de un informante entre las filas mercenarias. Ha llegado un extraño visitante a la base de la Ciudad Muerta. Extraño en que el informante no pudo identificar a qué facción pertenecía. Bien equipado de entrada, pero el informante afirma que no es un mercenario. Dushman le dio un maletín y se fue, evitando el contacto con los forasteros. Tu trabajo es averiguar quién es este visitante y qué hace en la Zona. ¿Ha quedado claro?</text>
    </string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_2_1">
	    <text>Tengo preguntas sobre la misión, comandante.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_4_1">
	    <text>¿Alguna recomendación sobre dónde empezar a mirar?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_5_1">
	    <text>¿Por qué estamos haciendo esto nosotros, y no el SBU?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_6_1">
	    <text>¿Alguna idea de quién es este visitante?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_7_1">
	    <text>¿Me he perdido algo, me puede informar primero?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_8_1">
	    <text>Hace unos días se informó de un ataque a un campamento de stalkers en Darkscape. Solo sobrevivió uno. Está en la granja del Cordón. No se mencionó a ningún atacante. Los atacantes podrían haber sido cualquiera, bandidos, mercenarios y demás escoria, o alguien relacionado con nuestro caso. Busca la forma de hablar con el superviviente y averigua más sobre el ataque. No es gran cosa, un suceso ordinario en la Zona, pero es todo lo que tenemos.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_9_1">
	    <text>Envié un informe al cuartel general y adjunté toda la información que nos aportó el informante. Podrían tardar semanas en mandar a un operativo del SBU a la Zona. Tengo el mal presentimiento, combatiente, de que se nos acaba el tiempo. Aquí está pasando algo, y ese algo está intentando esconderse de nosotros. Por eso actuaremos por nuestra cuenta, bajo mi propia responsabilidad. Eres uno de los oficiales militares más experimentados, no hay nadie más a quien pueda encargarle esta misión.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_10_1">
	    <text>¿Y el coronel Degtiariov? Es del SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_11_1">
	    <text>El otro día, el coronel Degtiariov reunió a sus águilas y se dirigió a algún lugar al norte de la Zona. No dijo adónde exactamente, ya sabes que el SBU no rinde cuentas ante nosotros, ellos tienen sus propios secretos. Oí hablar algo de las afueras de Prípiat. Aún no ha habido contacto y no se sabe cuándo aparecerá. Debemos actuar ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_12_1">
	    <text>Tengo mis pensamientos, pero me los guardaré por ahora. Si la información que encuentres confirma mis suposiciones, hablaremos de ello a fondo.</text>
	</string>	
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_1">
	    <text>Entendido, comandante.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_2">
	    <text>Lo entiendo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_3">
	    <text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_13_4">
	    <text>Recibido, coronel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d1_14_1">
	    <text>No hay más preguntas.</text>
	</string><!-- D2 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_first_1">
	    <text>Informo. El stalker está muerto, no hemos podido conseguir información.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_1_1">
	    <text>¡Soldado! Un fracaso más y le encargaré esta misión a alguien más responsable. ¡Recuerda esto! Ve al aserradero y busca información útil. Ponte manos a la obra.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d2_2_1">
	    <text>¡Sí, camarada coronel! Sí, señor.</text>
	</string><!-- D3 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_first_1">
	    <text>Comandante, he revisado el aserradero de Darkscape, es extraño.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_1_1">
	    <text>Prosigue...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_2_1">
	    <text>Los especialistas trabajaban con armas ligeras de la OTAN. Mercenarios, a todas luces. Supongo que los stalkers fueron expulsados del aserradero, ya que los atacantes necesitaban una base en el aserradero. La abandonaron no mucho antes de que yo llegara. No está claro por qué los mercenarios necesitan una base en un lugar dejado de la mano de Dios.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_3_1">
	    <text>Mmmm... Me pregunto... No tiene nada de raro si no son mercenarios. La base del aserradero es un escondite perfecto. Solo que un stalker superviviente se lo estropeó. Vale, dejémoslo ahí. Esperaremos más información, pero por ahora solo hay acertijos. Te avisaré cuando te necesite. Y sí, stalker. Ve a ver al sargento Lozhkin. Te he ordenado que consigas equipo nuevo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d3_4_1">
	    <text>Gracias, camarada coronel.</text>
	</string><!-- D4 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_1">
	    <text>¡Camarada coronel! Tarea cumplida.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_first_2">
	    <text>Camarada coronel, ¿alguna noticia sobre nuestro caso?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_1_1">
	    <text>Toma esto, soldado, te lo has ganado. Ha ocurrido algo que requiere una intervención inmediata.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_2_1">
	    <text>Tenemos algo que requiere una intervención inmediata.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_3_1">
	    <text>Lo escucho.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_4_1">
	    <text>Antes de partir hacia el norte de la Zona, Degtiariov se llevó un escuadrón de combatientes. No me dijeron adónde iban ni cuál era su misión. Les ordenó que estuvieran callados. Hoy me ha llegado una señal SOS de su escuadrón. El mensaje decía que estaban en la planta de Júpiter y que los había atacado un pueblo desconocido. Están resistiendo por ahora, pero necesitan ayuda urgente. Tu tarea es ayudar a los combatientes. Averigua también quiénes son estos «desconocidos». Podrían ser los clientes que estamos buscando. ¿Alguna pregunta?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d4_5_1">
	    <text>No, comandante, yo me encargo.</text>
	</string><!-- D5 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_first_1">
	    <text>Los combatientes están muertos. Llegué demasiado tarde para prestar ayuda. Pero sí que pillé a los hombres que los eliminaron.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_1_1">
	    <text>La planta de Júpiter no queda lejos, casi no hay posibilidad de salvarlos. ¿Qué has averiguado sobre los que atacaron a los nuestros?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_2_1">
	    <text>Los stalkers extraños se atrincheraron en el lugar, bloquearon las entradas y se prepararon para mantener la defensa. Parece que estaban buscando algo en el territorio. No está claro quiénes eran; su equipo era excelente. Actuaban profesionalmente. Tome, un galón de uno de ellos, la insignia no me suena.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_3_1">
	    <text>Mmm... Pero a mí sí. Se confirma mi corazonada entonces. Escucha con atención, soldado. Hay un Grupo Científico Internacional en la Zona, ISG por sus siglas en inglés. Debe su existencia a la ONU, pero está controlada de facto en gran medida por Estados Unidos. Trabajan en la Zona de forma bastante oficial, pero en ese caso hablamos de cerebritos. Y bien, guerrero, ¿esos stalkers parecían cerebritos? Esa es la cosa, no lo parecen. Son la rama militar del ISG, y están en la Zona ilegalmente. Ilegalmente porque Ucrania no ha permitido a las organizaciones internacionales autorizar la presencia de grupos militarizados en su territorio. Los mercenarios del ISG estaban husmeando en la planta de Júpiter y se toparon con los nuestros. Lo más probable es que fuera un encuentro fortuito y quedaran al descubierto. Ahora que sabemos a quiénes nos enfrentamos, queda averiguar qué les trae por la Zona. Mientras el combatiente siga libre, buen trabajo. Te avisaré cuando te necesite.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d5_4_1">
	    <text>¡Tengo un comandante!</text>
	</string><!-- D6 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_first_1">
	    <text>¡Comandante, tengo algo!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_1_1">
	    <text>Dame un breve resumen de lo que contiene y de dónde lo has sacado.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_2_1">
	    <text>Estaba a las órdenes de Kirilov, en nuestras instalaciones, que custodiamos. La fábrica encima de X-18. En el momento de mi presencia, la instalación fue atacada por un grupo del ISG; el ataque fue repelido, se encontró una PDA en posesión de uno de los especialistas del ISG y, en un pendrive, parte de la información de dicha PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_3_1">
	    <text>Prosigue...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_4_1">
	    <text>El pendrive contiene mapas de la Zona. No está claro de dónde los han sacado. Varios objetos aparecen marcados en los mapas, y hay anotaciones encriptadas en los márgenes. Dos de los sitios que reconocí fueron donde me encontré con unidades del ISG, la fábrica de Júpiter y la entrada al laboratorio X-18. El ISG está buscando algo en varios sitios de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_5_1">
	    <text>Entendido, soldado. El ISG probablemente le compró los mapas y toda la información que necesita a Dushman. ¿Recuerdas a ese visitante? Por razones de discreción, tomaron los datos en medios físicos en la Ciudad Muerta por temor a interceptar las transmisiones.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_6_1">
	    <text>¿Cuál es nuestro siguiente movimiento, comandante? Eh... Ojalá encontrar su base de operaciones, donde no se atrincherarían...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_7_1">
	    <text>Tenemos que reforzar la seguridad en los lugares y mantenernos alerta. Me han insinuado desde la Gran Tierra no interferir con el SBU, están al tanto de las actividades del ISG. Soldado... Mira, hay algo gordo montado, y no somos bienvenidos en esta fiesta de la vida. Así que descansa, has hecho un buen trabajo. Remitiré tu información al SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d6_8_1">
	    <text>Recibido, coronel.</text>
	</string><!-- D7 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_first_1">
	    <text>¡Me presento, como se me ha ordenado!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_1_1">
	    <text>Hay un mayor del SBU, se ha confirmado su identidad. Lo que es más, me puse en contacto con Degtiariov y estaba muy sorprendido y alarmado por la aparición de este mayor en la base. El mayor le dio al coronel un código: «rojo 2», no sé lo que significa, pero después de eso, recibí una orden sin precedentes de Degtiariov de cumplir a rajatabla las órdenes del mayor del SBU. Hay una gran operación en marcha, obtendrás los detalles del mayor.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kuznetsov_d7_2_1">
	    <text>Lo entiendo. Conozco a este mayor, me salvó la vida en el hospital de Prípiat.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_first_1">
	    <text>Eh... ¿cómo es que...? ¿Qué se supone que debo hacer ahora?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_1_1">
	    <text>Hola, stalker. Tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_1">
	    <text>¿Hablar en qué sentido?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_2_2">
	    <text>¡El militar! Ah, sí... Sidórovich me ha avisado. ¡No tengo nada que decirles a los militares!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_1">
	    <text>Tengo que saber quién atacó a tu unidad en el aserradero.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_3_2">
	    <text>¡Y yo hablo con la gente o les disparo! Tú eliges. Tengo que saber quién atacó a tu unidad en el aserradero. Estoy buscando a una persona, probablemente alguien que os atacó, y son de todo menos mis amigos.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_4_1">
	    <text>Oh... Mira, no sé quién nos atacó. Mi superior me envió al Cordón a por provisiones. De camino, tuve que vaciar el tanque. Mientras estaba de cuclillas entre los arbustos, escuché disparos en el aserradero. Se apagaron rápidamente. Intenté contactar con mi gente en la PDA... silencio. Me asusté, macho... Salí corriendo de allí, de los arbustos y del Cordón.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_survived_5_1">
	    <text>Ya, no mucho. Bueno, gracias. Hasta la vista, stalker.</text>
	</string><!-- D1 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_first_1">
	    <text>Escucha, me ha dicho un pajarito que vas al Cordón. Tengo que pedirte un favor. Llévale los informes de contabilidad al mayor Zhúrov, en la barricada sur, si te pilla de paso. ¿Qué dices, el mayor no estará en deuda?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_1_1">
	    <text>Vale, deme los informes.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d1_2_1">
	    <text>Ahora no tengo tiempo, búsquese a otro.</text>
	</string><!-- D2 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_1">
	    <text>Sargento, cogeré el petate.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_first_2">
	    <text>Sargento, ¿quiere algo más?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_1_1">
	    <text>Un segundo. Bueno... Stalker militar %s en la lista, aprobado por el coronel. Firme aquí... Muy bien, tu nómina es de:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_2_1">
	    <text>Gracias, sargento. Bueno, adiós.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_3_1">
	    <text>¡Espera un momento, soldado! ¿Te apetece sacar un dinerillo extra? Tenía que llegar un mensajero. Recibí un mensaje de él de que está en Agroprom y que llegará aquí pronto Han pasado dos horas y aún no ha venido. Averigua qué le ha pasado. Me interesa más lo que transportaba. Se suponía que llegaría del desguace, así que toma el camino al desguace y echa un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_4_1">
	    <text>Está bien, lo haré.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d2_5_1">
	    <text>No tengo tiempo.</text>
	</string><!-- D3 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_1">
	    <text>El mensajero está muerto, lo han matado unos mutantes. Tome su paquete.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_first_2">
	    <text>Sargento, ¿necesita algo más?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_1_1">
	    <text>Gracias por el paquete. Tu recompensa. Ah... Lástima que perdí mi última fuente de suministros.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_2_1">
	    <text>¿Conque fuente de suministros? Me pregunto si puedo hacer algo para ayudar.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_3_1">
	    <text>De vez en cuando, viene un grupo de científicos de Yantar para reponer suministros. Pagan bien, no son tacaños. Algunos tienen armas de la OTAN, y les interesa conseguir munición para ellas. Como comprenderás, casi no tenemos en stock, no crecen en los árboles, nos apañamos con lo que podemos. Bien, mi propuesta es que me traigas munición de la OTAN, y yo te daré la misma cantidad de nuestra munición, del mismo tipo. No me interesan las piezas, intercambio solo paquetes, cantidad mínima 20 paquetes (280-300 uds) por los cartuchos, y 3 por las granadas acopladas: \n1. Me llevaré 300 cartuchos de munición de 9 x 19 y te daré 320 cartuchos de munición de 9 x 18 a cambio. \n2. Me llevaré 300 cartuchos de munición de 5,56 x 45 y te daré la misma cantidad de 5,45 x 39. \n3. Me llevaré 280 cartuchos de munición del .45 y te daré 90 cartuchos de 9 x 39. \n4. Me llevaré 300 cartuchos de munición de 7,62 x 51 y te daré la misma cantidad de 7,62 x 54. \n5. Me llevaré tres granadas M406 y te daré la misma cantidad de VOG-25.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d3_4_1">
	    <text>Vale, lo tendré en cuenta.</text>
	</string><!-- D4 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_first_1">
	    <text>Quiero intercambiar munición.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_1_1">
	    <text>¿Qué tienes?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_2_1">
	    <text>Tengo munición encamisada de 9 x 19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_3_1">
	    <text>Tengo munición expansiva de 9 x 19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_4_1">
	    <text>Tengo munición perforante de 9 x 19 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_5_1">
	    <text>Hay munición encamisada de 5,56 x 45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_6_1">
	    <text>Hay cartuchos de penetración mejorada de 5,56 x 45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_7_1">
	    <text>Hay cartuchos EPR de 5,56 x 45 mm.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_8_1">
	    <text>Hay cartuchos de .45 ACP.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_9_1">
	    <text>Hay cartuchos Hydra-Shok de .45.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_10_1">
	    <text>Hay cartuchos encamisados de 7,62 x 51 mm OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_11_1">
	    <text>Hay cartuchos perforantes de 7,62 x 51 mm OTAN.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_12_1">
	    <text>Hay granadas acopladas M406.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spooner_d4_13_1">
	    <text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_first_1">
	    <text>¡Camarada mayor! Traigo los documentos de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_1">
	    <text>Tachán... El informe de contabilidad del Sargento Lozhkin. Gracias, soldado. ¿Qué quieres a cambio de este favor?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_1_2">
	    <text>Tachán... El informe de contabilidad del Sargento Lozhkin. Gracias, stalker soldado. Tu recompensa, y vete, no me lo restriegues por la cara.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_2_1">
	    <text>Tengo que hablar con un stalker en la granja, y no quiero que me abran un ojete nuevo a tiros. ¿Puedes pactar una tregua con los gorrones?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_3_1">
	    <text>Me vendría bien el dinero.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_4_1">
	    <text>Por un favor, te puedo dar una tregua exclusiva de dos horas. Los stalkers te dejarán acercarte e ir a sus bases, pero, si empiezas a dispararles, se acabó la tregua. Ya está, puedes marcharte.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jurov_5_1">
	    <text>Gracias, camarada mayor.</text>
	</string><!-- D1 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_first_1">
	    <text>Soldado, tengo que pedirte un favor personal. Una de las radios de nuestra unidad del Valle Oscuro que vigila la instalación funciona mal. Me han pedido que les envíe una nueva. Necesito un mensajero. ¿Puedes hacerlo?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d1_1_1">
	    <text>Envuélvela para regalo y ponle un lacito, se la voy a entregar de la mejor forma posible.</text>
	</string><!-- D2 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_first_1">
	    <text>Escucha, Kirilov, eres buen técnico. Tengo una PDA, y posiblemente con información valiosa. ¿Puedes desbloquearla?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_1_1">
	    <text>A ver, trae. No cuentes con que sea rápido, quizá 24 horas, quizá más. Te avisaré cuando termine.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d2_2_1">
	    <text>Bueno, no te andes por las ramas.</text>
	</string><!-- D3 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_first_1">
	    <text>¿Qué pasa con la PDA?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_1_1">
	    <text>Tu PDA no era solo... era. Tenía un módulo especial de protección extra, con una pequeña cantidad de explosivos en su interior. Intenté ocuparme de ella, pero hice algo mal, y desapareció. Solo conseguí sacar el disco externo, pero estaba lleno de información. Hay algunos mapas marcados en él.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_kirillov_d3_2_1">
	    <text>Mapas marcados, ¿eh? Que le den a la PDA, no te rayes. Voy a ver al coronel. Adiós y gracias.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_first_1">
	    <text>Saludos, stalker militar, ¿qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_1_1">
	    <text>Te voy a dar conexión, sujeta el walkie-talkie.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_2_1">
	    <text>¡Gracias!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_val_leader_squad_3_1">
	    <text>No me las des.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_first_1">
	    <text>Esperaba que no vinieras... Lo siento...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_gorobez_1_1">
	    <text>¿De qué hablas?</text>
	</string><!-- D1 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_first_1">
	    <text>Has saboteado dos de nuestras operaciones; pareces aprender rápido, y necesitamos a un tipo así. Trabaja para nosotros y nosotros nos aseguraremos de mantenerte a salvo. Evacuación de la Zona, una buena suma en una cuenta en cualquier país del mundo. No tienes mucho donde elegir, solo hay dos opciones.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d1_1_1">
	    <text>¿Cuál es la segunda?</text>
	</string><!-- D2 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_first_1">
	    <text>¿Alguna otra pregunta?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_1_1">
	    <text>Creo que me voy a abstener.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_2_1">
	    <text>No tengo mucho tiempo, no el suficiente para molestarme contigo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_3_1">
	    <text>(silencio...)</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_4_1">
	    <text>Ya veo que el tú a tú no ha funcionado. Te daré 30 minutos para pensártelo. Luego hablamos. Tal vez con un poco más de pasión, depende de ti.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_leader_d2_5_1">
	    <text>(silencio...)</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_first_1">
	    <text>¡Escucha! Soy un major del SBU. Otro día, no habría movido un dedo para salvar tu pellejo y jugarme mi tapadera con el ISG. Pero parece que hoy es tu día. Nuestra operación entera está en la mierda. El ISG se ha enterado de alguna forma de un stalker del que no tenía que enterarse. Y también de la reunión de Degtiariov con dicho stalker. Se ha enviado a un grupo especial para eliminar a Degtiariov y capturar al stalker. La reunión tendrá lugar en la pensión. El grupo especial planea entrar por atrás y sacar a Degtiariov y sus archienemigos a base de combates, hasta una posición abierta para el francotirador en el patio. El francotirador estará esperando en la casa de enfrente.\n \n¡Me debes tu vida! Tu paga, avisa al coronel de la trampa. Recuerda esta frase: «La muerte no espera, y la vida tampoco debería». Sin este código, Degtiariov podría meterte una bala entre ceja y ceja, por si acaso. Y también tengo información de especial importancia, no la reveles por las comunicaciones, el ISG rastrea todas las frecuencias. Escondí el maletín en unos grandes almacenes y esperé la oportunidad adecuada, y tú eres mi oportunidad. Le darás a Degtiariov la información sobre el maletín en los grandes almacenes. ¿Entiendes?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_isg_agent_d1_1_1">
	    <text>Sí, lo haré todo. È ... Gracias.</text>
	</string><!-- D1 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_first_1">
	    <text>Tienes que contarme algo que explique por qué estás aquí. ¿Fuiste a donde no deberías?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_1_1">
	    <text>Espere, coronel, tengo una carta de amor para usted de su amigo: «La muerte no espera, y la vida tampoco debería».</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_2_1">
	    <text>Vale, ahora confío en ti un poco más, y parece que nos has salvado el pellejo. Y te lo agradezco encarecidamente. ¿En qué circunstancias averiguaste la clave y qué información tienes para mí?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_3_1">
	    <text>El ISG me tomó prisionero en el hospital. Un oficial del ISG disparó repentinamente a mis guardas y me devolvió mis enseres y armas. Se hacía llamar un mayor del SBU. Me dio la misión de advertirle, coronel, sobre una trampa que el ISG estaba preparando, y me dio una frase clave. Corrí tan rápido como pude, pero no llegué a tiempo, y tomé la decisión por mi cuenta de eliminar la amenaza principal, un francotirador en su retaguardia. Otra cosa, un «oficial del ISG» me dijo que le hablara sobre un maletín que había escondido en los grandes almacenes. Según él, contiene información de especial importante sobre las actividades del ISG.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_4_1">
	    <text>Ya veo, parece que el agente hizo bien en no arriesgar su tapadera. Como yo aquí no tengo gente, tendrás que coger el maletín. Te veré en la base de Agroprom. Hazlo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d1_5_1">
	    <text>¡Sí, camarada coronel!</text>
	</string><!-- D2 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_first_1">
	    <text>¿Tienes el maletín?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_1_1">
	    <text>Sí, aquí está.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_2_1">
	    <text>Bien, esto por tu ayuda. Eres un buen soldado. He decidido meterte en mi grupo especial. Responderás directamente ante mí. Kuznetsov arreglará los papeles del traspaso. Mientras tanto, contactaré contigo más tarde.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d2_3_1">
	    <text>¡Sí, camarada coronel!</text>
	</string><!-- D3 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_first_1">
	    <text>Quería preguntarle...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_2_1">
	    <text>A través del agente debemos saber dónde está el centro de operaciones del ISG, ¿por qué no acabamos con ellos?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_3_1">
	    <text>Pude averiguar que el ISG está inspeccionando varios lugares de la Zona, y están buscando algo a propósito. ¿Qué sabemos sobre el propósito principal del ISG en la Zona?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_4_1">
	    <text>Ese stalker de Prípiat, lo reconozco, ¡es el Fusilero! ¿Por qué es tan importante para el ISG?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_5_1">
	    <text>Destruir la base solo retrasará el problema, no lo solucionará. El ISG lanzará un nuevo grupo, que puede tener más éxito. A pesar de que un grupo paramilitar del ISG está ilegalmente en la Zona, destruirlos causaría un escándalo internacional. Nuestro trabajo es conseguir cualquier información para los diplomáticos que desacredite en general las actividades del ISG en la Zona. Después de eso, se irán por su cuenta o los ayudaremos, y nadie en la ONU dirá ni mu.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_6_1">
	    <text>Los analistas del SBU conocen su objetivo desde la llegada del ISG. El ISG está buscando cualquier información de que la Zona es el resultado del desarrollo de armas de destrucción masiva y una amenaza para la seguridad internacional. No tiene por qué ser verdad. Es importante que el ISG inicie una investigación internacional en la Zona y, bajo el peso del material producido, obligue a Ucrania a permitir el pleno acceso a la Zona para que las organizaciones internacionales investiguen. Esto privaría a Ucrania de su monopolio sobre la Zona y el control pasaría a la ONU. Por su parte, el ISG recibiría carta blanca para llevar a cabo cualquiera de sus operaciones. Y lo más probable es que se nos recomiende que nos retiremos de la Zona, a la espera del resultado de la investigación.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d3_7_1">
	    <text>Si acaba en manos del ISG, será un desastre total y el fracaso de toda la operación. Pero eso a ti no te incumbe. Mi consejo es que te olvides de este stalker y todo lo relacionado con él. Vivirás más tiempo.</text>
	</string><!-- D4 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_first_1">
	    <text>El stalker %s ha llegado, a sus órdenes.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_1_1">
	    <text>¡Descanse! Dejemos las formalidades. Tengo una misión para ti. Nuestro agente nos ha proporcionado abundante información sobre las actividades del ISG. Ahora estoy interesado en uno de los grupos. El agente no ha podido averiguar el propósito de su misión, se mantiene en secreto para el resto del ISG. Según sus observaciones, este grupo sale de la base cada dos días y regresa 24 horas después. Tu misión es averiguar cuál es su propósito.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_2_1">
	    <text>¡Hay muy poca información, comandante!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_1">
	    <text>Eso no es todo. Antes, un informante de los mercenarios nos habló de un grupo del ISG que aparece periódicamente en la Ciudad Muerta. Dushman tiene estrictamente prohibido acercarse a una casa solitaria en el suroeste de Ciudad Muerta y entablar contacto con ellos. En el pasado, no presté mucha atención a esta información, creyendo que el ISG estaba allí para proporcionar suministros. Pero parece haber una conexión. Mientras todavía hay una oportunidad, ve, revisa el lugar en silencio y deja un marcador, una grabadora. Exactamente dentro de dos días, cógela y tráemela. A ver si sale algo. ¿Alguna pregunta?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_3_2">
	    <text>¿Alguna otra pregunta?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_4_1">
	    <text>¿Alguna pregunta sobre la tarea?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_5_1">
	    <text>No hay preguntas, lo haré.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_7_1">
	    <text>¿Por qué una grabadora, coronel? ¿Somos unos indigentes? ¿No tenemos transmisores de radio más avanzados?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d4_8_1">
	    <text>Nos enfrentamos a una organización mucho mejor equipada que el SBU. Detectarán cualquier plantación de radio con un detector. Solo hay que asustarlos y cambiarán de ubicación. Kirilov construyó una grabadora expresamente para esta misión que capta el sonido y empieza a grabar. No emite ondas de radio, así que es prácticamente imposible de detectar.</text>
	</string><!-- D5 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_first_1">
	    <text>Misión cumplida.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_1_1">
	    <text>Bien hecho. Aparte de ti, dejé observadores que estaban grabando lo que pasaba. Ahora necesito tiempo para analizar todo el material de audio y vídeo con el técnico. El ISG es pequeño, pero están respaldados por mercenarios que pagan bien. Estamos recibiendo información inquietante de que el ISG y los mercenarios se están concentrando en Limansk. Seguramente sabrás por qué. Su objetivo es la central nuclear de Chernóbil. Podría poner en peligro toda nuestra operación. Gracias a que desactivaste el Cauterizador Cerebral, he enviado una sección de nuestros combatientes a Chernóbil. Tienen órdenes de esperarte, escoltarte y seguir tus órdenes. Tu tarea es impedir que el ISG llegue al Sarcófago. El objetivo principal es eliminar al grupo del ISG, lo demás me interesa más bien poco.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d5_2_1">
	    <text>Sí, camarada coronel.</text>
	</string><!-- D6 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_first_1">
	    <text>El ISG ha sido eliminado.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_1_1">
	    <text>Buen trabajo. Hemos terminado de analizar los materiales. El ISG ha establecido un canal trasero de distribución y suministro a través de mercenarios. En la casa donde instalaste la grabadora, intercambiaban armas y municiones por artefactos. Bueno... A la ONU no le gustará que su organización «cuerpo a cuerpo» sea una red de contrabando. Parece que tenemos suficiente información y es hora de que nuestro cuerpo diplomático se ponga a trabajar. Yo iré a la Gran Tierra y tú estarás a las órdenes de Kuznetsov temporalmente hasta que regrese.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_degtyarev_d6_2_1">
	    <text>Deles caña, comandante.</text>
	</string><!-- D1 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_first_1">
	    <text>Te resumo la situación. Os estabais cagando un poquito encima, así que tuve que intervenir. Mientras estabais jugando con el grupo de la central nuclear de Chernóbil, que también era una tapadera, el escuadrón principal y sus cerebritos irrumpieron en X-8 y deben de haber encontrado algo que no tenían que encontrar. Así que Hernández, el jefe de la misión de combate del ISG en la Zona, ordenó que se terminara y se preparara la evacuación. ¿Hueles eso, guerrero? Huele como a algo feroz. El jefe del SBU, a través de comunicaciones operativas, ha dado el visto bueno para eliminar el cuartel general del ISG y no dar la información que han estado desenterrando todo este tiempo para salir de la Zona Ucrania se enfrentará a consecuencias diplomáticas, pero eso es mucho menos importante que la información que pueda tener el ISG, y si sale a la luz en la ONU.\n \nEl ISG ha elegido para su base un gran lugar para pasar desapercibidos, pero repugnante en términos estratégicos. Los encerramos en el lado de Prípiat y en el lado de Júpiter, no fue difícil. El ratón no se va a escabullir. Ahora la parte difícil, lo que tienes que hacer. Lidera un equipo de asalto de combatientes experimentados y limpia este nido de ratas. Entras, cualquiera que te dispare tiene que ser eliminado. ¿Tengo que poner a otra persona a cargo o quieres ir con mamá?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_1_1">
	    <text>¡Intente detenerme, camarada mayor!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_2_1">
	    <text>Buena actitud, guerrero, me gusta. Ponte manos a la obra, se nos acaba el tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d1_3_1">
	    <text>Sí, señor.</text>
	</string><!-- D2 --><string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_first_1">
	    <text>Camarada mayor...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_1_1">
	    <text>Ya me han informado por radio de que el centro de operaciones del ISG ha sido destruido. He enviado un equipo de trofeos y operativos SBU, se llevarán todo lo de valor. Probablemente aún queden unidades sueltas del ISG en la Zona, pero, sin un centro unificado de coordinación y suministro, no son una amenaza. Con el tiempo, se mezclarán con otros grupos o tratarán de evacuar por su cuenta. Has hecho un buen trabajo. Todos lo hemos hecho. Nuestra operación ha terminado. Los detalles de la operación son secreto de Estado, así que ciérrate la boca con llave si no quieres perderla. Si hablas, el SBU estará interesado en ti. De mi parte, un regalo personal:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_vereshagin_d2_2_1">
	    <text>Gracias, camarada mayor.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_first_1">
	    <text>¡Informo! Hemos explorado, los observadores informan que los monocromos están manteniendo la entrada principal, los mercenarios se están acercando a ellos. La batalla se está desarrollando con éxito variable, pero el Monolito está aunando sus fuerzas y pronto los mercenarios serán abatidos.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_1_1">
	    <text>Mmm... ¿Y el grupo del ISG?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_2_1">
	    <text>No le sé decir. Los exploradores no los han localizado.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_3_1">
	    <text>Algo no va bien...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_4_1">
	    <text>Uno de nuestros exploradores ha dejado de comunicarse. Su trabajo es controlar el camino al hospital. El último contacto con él fue hace una hora y no ha respondido.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_aes_leader_squad_5_1">
	    <text>No tenemos mucho tiempo, no hay tiempo para comprobarlo, así que tendremos que arriesgarnos e ir a ciegas. De todas formas, aquí no tenemos nada que hacer, así que mejor dejar que las medidas sigan entreteniendo a los monocromos. ¡Pon a tus chicos en pie, en marcha!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_first_1">
	    <text>Equipo de asalto en alerta. ¿Comenzamos el asalto?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_1_1">
	    <text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_jup_agent_d1_2_1">
	    <text>Aún no.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_first_1">
	    <text>¿Qué tenemos? Rastros de sangre en la entrada del edificio. La falta de casquillos significa que pillaron al centinela desprevenido y no devolvió los disparos. A ver qué pasa...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d1_1_1">
	    <text>Continuará...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_spirit_d2_first_1">
	    <text>Los stalkers que se encontraban en el interior del edificio no se percataron inmediatamente de lo que ocurría y fueron atacados desde dos entradas, casi sin oponer resistencia. Casquillos de 5,56 x 45 OTAN... parecen mercenarios. Mmm... El ataque fue hace dos días, y las brasas aún están calientes. Los atacantes acamparon aquí y me los perdí por un poco. Quienquiera que haya sido se fue, es hora de volver con Kuznetsov.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_1">
	    <text>Entendido, comandante.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_2">
	    <text>Lo entiendo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_3">
	    <text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_1_4">
	    <text>Recibido, coronel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_1">
	    <text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_2">
	    <text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_2_3">
	    <text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_dialog_all_3_1">
	    <text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner">
		<text>Una nota del sargento Lozhkin.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_note_from_spooner_text">
		<text>Lozhkin propone un intercambio: Me quedo con 300 proyectiles de munición de 9 x 19 y te doy 320 proyectiles de 9 x 18; me quedo con 300 proyectiles de munición de 5,56 x 45 y te doy la misma cantidad de 5,45 x 39; me quedo con 280 proyectiles de munición de .45 y te doy 90 proyectiles de 9 x 39 a cambio; me quedo con 300 proyectiles de munición de 7,62 x 51 y te doy la misma cantidad de 7,62 x 51 a cambio; me quedo con 5 granadas M406 y te doy la misma cantidad de granadas VOG-25 a cambio.</text>
	</string>
</string_table>
