<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Griffith (Mercs leader in the Bookstore) -->
	<string id="grifon_meet_dialog_0">
		<text>He visto tu mensaje. ¿Desde cuándo eres una hermanita de la caridad?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_1">
		<text>...No me toques los huevos. La única razón por la que estás en este lugar es porque se ha ido todo a la mierda. Hemos perdido a varias personas importantes a manos de los militares, que solían merodear por aquí... y no hemos podido encontrar información necesaria. Si volvemos a Dushman, nos arrancará las pelotas y nos las meterá por la garganta, por eso estamos destinados aquí de momento. A estas alturas, de nada sirve luchar contra stalkers a voleo.</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_2">
		<text>¿Qué clase de ayuda necesitas?</text>
	</string>
	<string id="grifon_meet_dialog_3">
		<text>La que sea. No tenemos suministros, no tenemos equipo estándar... Solo lo que conseguimos encontrar después de una operación próspera. También puedes hablar con nuestro proveedor; por una tarifa, te dará equipo de sobra.</text>
	</string>

	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo especial?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_1">
		<text>Vinimos aquí para recuperar información del laboratorio X-8, que se encuentra cerca del servicio técnico de Yubileiny, al norte de aquí; dentro había un ascensor que nos permitía bajar al «piso menos uno», pero nos interrumpieron los putos militares. Por su culpa hemos acabado tan en la mierda. Dushman nos va a matar de todas formas, pero quizá queden algunos documentos... al menos tendríamos algo útil con lo que irnos. Iría para allá de nuevo con los chicos, pero no quedamos muchos y sería muy complicado, ya que preferiríamos no gastar más mano de obra de la necesaria intentando alejarnos de alguna manera del centro de la puta Zona. Tal vez podrías ir tú a X-8. Podría quedar algo y, bueno... ganarás un buen dinero al mismo tiempo. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_2">
		<text>Iré.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_1_3">
		<text>No, gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_0">
		<text>He encontrado esto.</text>
	</string>
	<string id="task_find_inf_inx_8_mlr_2_1">
		<text>No parecen muchos papeles... Sin embargo, se habla de puntos interesantes. No será difícil encontrar un comprador para semejante hallazgo. Toma tu parte.</text>
	</string>
	
<!-- Trunk (Merc Mechanic in the Bookstore) -->
	<string id="tech_a18_meet_dialog_0">
		<text>Eres el técnico local, ¿no? ¿Qué servicios ofreces?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_1">
		<text>Correcto. Presto servicios de reparación y munición, que nuestros chicos encuentran en incursiones de vez en cuando, a cambio de cualquier munición extranjera que nos traigas. También tenemos munición extranjera, y la relación de cambio para todo excepto granadas RPG es de uno a uno. Las armas que tenemos están muy bien, pero algunos prefieren usar armas de fuego más domésticas, cuya munición es más abundante; tener algo con lo que disparar nos ayuda a seguir vivitos y coleando. También puedo proporcionarte proyectiles de RPG y granadas M406, que hemos recibido en abundancia por realizar tareas, aunque, por desgracia, no nos quedan lanzagranadas. También puedo proporcionar asistencia médica.</text>
	</string>

	<string id="tech_a18_meet_dialog_1_0">
		<text>¿Qué clase de munición intercambias?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_1_1">
		<text>Tengo 200 balas de 9 x 19 que puedo intercambiar por el mismo número de balas 9 x 18 +P, unas 300 balas de 5,56 x 45 a cambio de balas de 5,45 x 39, veinte granadas F1 por la misma cantidad de granadas M406 y diez granadas RGD-5 a cambio de tres granadas RPG.</text>
	</string>
	
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_0">
		<text>Creo que haré un intercambio.</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_1">
		<text>Genial. ¿Qué tienes?</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_2">
		<text>Me quedo 100 balas de 9 x 19 a cambio de 100 balas de  9 x 18 +P.</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_3">
		<text>Me quedo 100 balas de 5,56 x 45 a cambio de 100 balas 5,45 x 39.</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_4">
		<text>Me quedo veinte granadas F1 a cambio de veinte granadas M406.</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_5">
		<text>Me quedo diez granadas RGD-5 a cambio de tres granadas RPG.</text>
	</string>
	<string id="tech_a18_meet_dialog_2_6">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	
<!-- Meeker (Special trader  in the Bookstore, substituting Nimble as special orders trader) -->
	<string id="pri_special_trader_mlr1_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr1_1">
		<text>Un nuevo cliente... Entiende que no me interesa quién eres ni de dónde vienes; tú eliges lo que necesitas de la lista y esperas exactamente un día hasta que me llegue la mercancía. Además, no tolero que nadie se eche para atrás. No tengo tiempo para jueguecitos ni tonterías, y trabajo sin pagos por adelantado. Todo será exactamente a tiempo, y no podrás pedir más de un artículo.</text>
	</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr4_0">
		<text>¿Cómo colaboras con el Monolito y cómo consigues blindajes y armas tan únicos?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr4_1">
		<text>Si no me interesa quién eres, el sentimiento debería ser mutuo, ¿no crees? Te diré esto solo para tranquilizarte: soy un intermediario. Tienes suerte de que haya decidido colaborar contigo, ya que puedo ser muy selectivo con mis clientes. Créeme.</text>
	</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr2_0">
		<text>Quiero hacer un pedido.</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_1">
		<text>Elige lo que te interese.</text>
	</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_2">
			<text>Pistolas.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_7">
			<text>Recuerda, puedes elegir una y solo una. Mira.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_8">
			<text>El Águila de Estepa: una pistola artesanal basada en el diseño de la Desert Eagle. Calibrada minuciosamente para alcanzar una precisión increíble. Te costará 8000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_11">
			<text>Recibirás un mensaje mío en tu PDA dentro de exactamente 24 horas.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_9">
			<text>La Alpina: una SIG P220 modificada con un cargador ampliado. Te costará 6500.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_10">
			<text>La March: una USP Compact modificada, gran calibre y de tiro rápido. Te costará 7000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_3">
			<text>Escopetas y metralletas.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_28">
			<text>Bien. Elige una.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_12">
			<text>La Frasier: una metralleta artesanal basada en la MP5. Mayor calibre y características mejoradas en comparación con su homóloga estándar. Te costará 9500.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_13">
			<text>La Carabinera: una SPAS-12 modificada por el Ejército con menor retroceso y modo de tiro automático. Te costará 11 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_14">
			<text>La Armsel Protecta: una escopeta basada en el diseño de la escopeta Striker. Te costará 17 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_15">
			<text>No he encontrado lo que venía buscando.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_4">
			<text>Fusiles de asalto y de francotirador.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_29">
			<text>Esto es lo que tengo, escoge uno.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_16">
			<text>Storm: una OTs-14 Groza modificada producida para las fuerzas especiales Spetsnaz que se filtró secretamente a las masas. Entre sus ventajas, cabe mencionar la mayor capacidad del cargador. Te costará 19 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_17">
			<text>El HK G36: inusual en la Zona. Te costará 14 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_18">
			<text>El FN F2000. Una rareza belga y un fusil de asalto decente. Te costará 17 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_19">
			<text>La Marea: una modificación exclusiva del VSS Vintorez. Menor cadencia de tiro, pero mayor poder de parada. Te costará 24 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_20">
			<text>El SVU2-A: una evolución del fusil de tirador SVU. Este arma solía ser de Max, el legendario guardián de Libertad. Te costará 24 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_21">
			<text>El SVD Lynx: una modificación militar que combina una mayor precisión con un mayor poder de parada. Te costará 18 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_27">
			<text>El fusil Gauss. Un arma trofeo: se pueden contar con los dedos de la mano. Precisión y daño absolutos sin apenas retroceso incluido. Cuesta 150 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_5">
			<text>Trajes.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_30">
			<text>Vale, elige uno.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_22">
			<text>Un exoesqueleto del Monolito: la mejor combinación de características protectoras. Además, no lo conseguirás en ningún otro sitio, a menos que seas un determinado representante de la hermandad. Cuesta 100 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_23">
			<text>Un exoesqueleto de mercenario: probablemente uno de los medios de protección más fiables. Te costará 75 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_24">
			<text>Exoesqueleto de bandido. Exclusividad en su estado más puro. Te costará 65 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_25">
			<text>Un traje del Monolito con un sistema respiratorio de circuito cerrado; al igual que el exoesqueleto, es poco probable que lo veas en otro sitio. Te costará 70 000.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr2_26">
			<text>Un traje de mercenario con un sistema respiratorio de circuito cerrado. Excelente protección contra anomalías y una auténtica rareza para el stalker corriente. Te costará 50 000.</text>
		</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr2_6">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	<string id="pri_special_trader_mlr3_0">
		<text>Recibí tu mensaje, ¿está listo mi pedido?</text>
	</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_1">
		<text>Sí, espero que tengas suficientes fondos. [%s RU], por si no te acordabas.</text>
	</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_2">
			<text>Sí, dame el Águila de Estepa. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_20">
			<text>Vuelve pronto.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_3">
			<text>Me llevo la SIG P220 Alpina. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_4">
			<text>Dame la USP March. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_5">
			<text>Quiero la MP5 Frasier. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_6">
			<text>Dame la Carabinera. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_7">
			<text>Ponme la Protecta. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_8">
			<text>Haré un pedido para la OTs-14 Storm. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_9">
			<text>No me importaría tener un G36. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_10">
			<text>El F2000 parece una buena opción. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_11">
			<text>Definitivamente quiero el VSS Marea. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_12">
			<text>SVU2-A, ¿eh? Vale. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_13">
			<text>Me quedo con el SVD Lynx. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_14">
			<text>Me quedo con el exoesqueleto del Monolito. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_15">
			<text>Dame el exoesqueleto de mercenario. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_16">
			<text>Pondré pasta en el exoesqueleto de bandido. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_17">
			<text>Necesitaba ese traje SEVA del Monolito. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_18">
			<text>Dame ese traje SEVA de mercenario. Toma tu dinero.</text>
		</string>
		<string id="pri_special_trader_mlr3_19">
			<text>Fusil Gauss. Ahora. Toma tu dinero.</text>
		</string>
	<string id="pri_special_trader_mlr3_21">
		<text>Eh... Aún no. Estoy en ello.</text>
	</string>


<!-- Monolith Mechanic in the Yubileiny service center -->
	<string id="mechanic_monolith_kbo_start_0">
		<text>Saludos, hermano. Cumplo Su voluntad preservando el equipo de nuestra hermandad.</text>
	</string>

	
<!-- Monolith trader in the Yubileiny service center -->
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_0">
		<text>¿A qué lugares puedo viajar, hermano?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_1">
		<text>No puedo escoltarte personalmente, pero nuestros hermanos te pueden mostrar adónde ir, por una tarifa. Tenemos posiciones establecidas en el Bosque Rojo, Júpiter y Prípiat. Estaremos encantados de ayudarte en cualquier momento.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_0">
		<text>¿Adónde me pueden llevar los guías?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_prikbo_mon_list_1">
		<text>Al Bosque Rojo por 5000 rublos, a Júpiter por 2000 y a Prípiat por 1000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_0">
		<text>Me gustaría viajar a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_1">
		<text>Por supuesto. ¿Adónde te gustaría que te llevasen los guías?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_2">
		<text>Al Bosque Rojo. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_3">
		<text>A Júpiter. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_4">
		<text>A Prípiat. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_prikbo_mon_mon_5">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	
<!---- Charon, in the basement of the Palace of Culture --->
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>¿Puedo viajar a algún sitio, hermano?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>Por supuesto. Puedo pedir a nuestros hermanos que te guíen, a cambio de una donación a la hermandad. Te pueden llevar a las afueras de Prípiat al este de aquí, a Júpiter al oeste, y al Bosque Rojo situado al suroeste.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_0">
		<text>¿A qué lugares puedo viajar, hermano?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_l11pri_mon_haron_list_1">
		<text>Hay caminos hacia las afueras al este de aquí, hacia Júpiter al oeste y hacia el Bosque Rojo situado al suroeste.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_0">
		<text>Me gustaría viajar a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_1">
		<text>¿A qué ubicación buscas ir, hermano?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_2">
		<text>A las afueras. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_3">
		<text>A Júpiter. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_4">
		<text>Al Bosque Rojo. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_l11pri_mon_haron_5">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_0">
		<text>Hermano, he encontrado una caja negra bajo los restos de un helicóptero.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_haron_1">
		<text>Me complace. Con esto, los infieles arderán.</text>
	</string>

	

<!-- Guide in eastern Pripyat -->
	<string id="meet_guid_pri_stalker_0">
		<text>Eres guía, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_pri_stalker_1">
		<text>Sí, me llaman Turista. Me gusta vagar por zonas sin cartografiar en busca de caminos secretos que ningún otro stalker conoce. En fin, te puedo llevar a: la central nuclear por 12 000 rublos, Prípiat por 3000, la estación de Yanov, en Júpiter, por 4000, el Radar por 8000, el subterráneo de Júpiter por solo 1000 y Zatón, vía Garry, por 4000.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_0">
		<text>Repíteme adónde viajas.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_pri_stalker_list_1">
		<text>A la central nuclear por 12 000 rublos, a Prípiat por 3000, a la estación de Yanov, en Júpiter, por 4000, al Radar por 8000, al subterráneo de Júpiter por solo 1000 y a Zatón, vía Garry, por 4000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_pri_stalker_0">
		<text>Guíame.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_1">
		<text>¿Adónde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_2">
		<text>A la central nuclear de Chernóbil. %c[d_orange][12 000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_3">
		<text>A Prípiat. %c[d_orange][3000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_4">
		<text>Al Radar. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_5">
		<text>A Júpiter. %c[d_orange][4000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_6">
		<text>Al subterráneo de Júpiter. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_7">
		<text>A Zatón. %c[d_orange][4000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_pri_stalker_8">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

<!-- Eidolon -->
	<string id="monolith_eidolon_st_1">
		<text>Soy Eidolon. Elegido del Monolito. Fui yo quien restauró el Cauterizador Cerebral. Con la dirección del Monolito. Busqué audición, y me fue concedida. Otorgada con un don. Claridad de visión, cristalina. Para proteger, para castigar. Para servir a la causa mayor. Recorro la Zona en busca de infieles peligrosos. Necios ignorantes que desean destruirnos, destruir el todopoderoso Monolito. Les enseño, predico. Con mis armas. Mi mente bendita. Los presiento, mientras corren y se esconden. Es inútil. En vano, pues percibo. Persigo. Destruyo, para proteger, en nombre del Monolito.</text>
	</string>

</string_table>
