<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Lukash (Freedom Leader) -->
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_0">
		<text>¿Eres el stalker que atravesó el Cauterizador Cerebral y vivió allí medio año?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_1">
		<text>Bueno, soy uno de ellos. Y no fue medio año, fue más bien poco más de un mes. Pero sí, soy Lukash. Encantado.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_2">
		<text>¿Cómo fue?</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_3">
		<text>Mira, amigo. Sé que ese sitio es interesante y tal, pero preferiría no recordar. Lo que importa es que salí de allí sano y salvo.</text>
	</string>
	<string id="about_freedom_lider_miklyha_4">
		<text>Entendido. Gracias de todas formas.</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_eidolon_start_0">
		<text>Alabado sea el Monolito, hermano.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_0">
		<text>He encontrado una caja negra.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_freedom_1">
		<text>¿En serio? Tráela. A ver qué están tramando esos payasos.</text>
	</string>


	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_0">
		<text>Estoy buscando a Leshiy, ¿está contigo?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_1">
		<text>Desde luego. Baja al primer piso, está al final.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_3_1_2">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_5_help_0">
		<text>Oye, Lukash, una amiga mía quería venir a verte. Creo que la conoces.</text>
	</string>
	<string id="devushka_5_help_1">
		<text>Ah, sí. ¡Pasa! Sírvete un poco de hierba, puede que la necesites para el viaje que te espera. Habéis tomado la decisión correcta al venir aquí. El trabajo de Loki se volvió mucho más difícil después de que el Monolito recuperase las energías. La medicina que le traerás ayudará a salvar a mucha gente decente.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_help1_0">
		<text>Por lo visto, Hip nunca había cruzado la Barrera antes. ¿Es verdad?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_1">
		<text>Sí. No la culpo. Después de ver a tus amigos zombificarse con tus propios ojos, tiene sentido que quieras alejarte del lugar donde sucedió. Entre eso y tener que luchar contra el Deber... eh. Pero ahora parece decidida a hacer el viaje. Iréis a la estación de Yanov, en Júpiter. Dale estos medicamentos a Loki cuando lleguéis.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_2">
		<text>De acuerdo. Cuanto antes nos vayamos, mejor.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help1_3">
		<text>Espera, Lukash. Necesito un minuto para hacer acopio de material.</text>
	</string>

	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_ask">
		<text>¡Eh, Lukash! ¿Te apetece hablar sobre la vida en Libertad un ratito?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_1">
		<text>¡Claro! Has oído hablar de Bob Marley, ¿no? Aquí celebramos su cumpleaños... *suspiro* Una pena que los chavales no se acuerden de cuándo es. Es el 6 de febrero, por si a ti te importa, aunque buena suerte inculcándoselo a los zarrapastrosos recién llegados.\n \nNo te equivoques, las celebraciones suelen ser bastante memorables: más jamón del que cabe en un asador y suficiente vodka como para dejar a un pseudogigante con el culo al aire.\n \nJa, ja, ja... Sí, buenos tiempos. Aun así, a veces me arrepiento de haberme traído a los chicos a este sitio. No todo el mundo tiene la fuerza de voluntad para acampar al lado del Radar durante años y años, y se nota que les está pasando factura.\n \nQue no te quepa la menor duda, mis chicos son unos machotes. Firmes y duros de roer. Pero veo lo que se cuentan en torno a las hogueras. Me recuerda a nuestros días bajo Chéjov: vergonzoso.\n \nPero ¿qué van a hacer si no? ¿Usar esos espeluznantes cascos psíquicos que los científicos del Gobierno conjuran en sus búnkeres? De eso nada. Sé que los más estirados de por aquí lo hacen, pero ¿cómo saben que esos cascos van a proteger su conciencia? ¿Cómo saben que no los convertirán en otra especie de zombi cuando el Estado decida mover su última ficha?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_2">
		<text>Hace un tiempo, el Gobierno desarrolló un chaleco antibalas especialmente modificado. Integraba fragmentos de artefactos minuciosamente tratados que podían sanar las heridas del portador ante sus propios ojos. Naturalmente, solo los militares podían usarlos, así que fuimos y cambiamos eso, je, je. Una vez nos hicimos con algunos modelos, intentamos aplicar la ingeniería inversa a nuestros propios trajes.\n \nAl principio no nos fue muy bien, pero, por suerte, uno de mis chicos, eh, se topó con unas notas de investigación. Sacamos los datos a la luz al instante.  Así de fácil, Libertad se aseguró de quebrantar para siempre el monopolio del Gobierno sobre los sistemas de soporte vital de combate personal.\n \nLibertad consiste en esto. Nos aseguramos de que los gatos gordos en la cima no jodan a los ratones y las ratas de este mundo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_3">
		<text>Sí, tengo un minuto.\n \n¿Sabes una gilipollez que me tiene harto? La idea de que Libertad no es más que una panda de desviados sexuales y drogatas en busca de su próximo golpe, su próximo chute.\n \nHe oído muchos rumores enfermizos de nuestros detractores a lo largo de los años... pero ninguno de ellos me pone los pelos más de punta que sus historias fetichistas de que queremos meterles el pito a los chupasangres. Empezó como un rumor malicioso del Deber hace unos años. ¿Que de dónde surgió este rumor te preguntas? Te advierto, no es apto para cardiacos.\n \nLo que pasó fue que un par de nuestros nuevos chicos valientes (unos seis en verdad) estaban cazando artefactos en la aldea de chupasangres. Estaba muy orgulloso de ellos, la mayoría no se atrevía a acercarse a ese lugar. Fue una emboscada. Un escuadrón veterano del Deber había estado acampando en la aldea y los estaba esperando. En ese momento, pensamos que simplemente habían matado a todos esos novatos, pero no...\n \nLo que pasó fue que el Deber abrumó y secuestró a nuestros novatillos. Les quitaron el blindaje, los llevaron de vuelta a esa sucia arena de gladiadores en Rostok y organizaron una pelea. En negro. Prometieron a mis chicos desaparecidos que les dejarían marchar si vencían a un chupasangre con las manos desnudas y... Seguro que puedes adivinar lo que se esperaba que hicieran. Me pone enfermo recordarlo, pero tienes que saber la historia completa.\n \nLos enfrentaron a dos chupasangres, uno por cada tres chicos que habían capturado. Los obligaron a inmovilizar a las bestias, y luego... No, no puedo decirlo. Solo que los putos enfermos del Deber lo estaban grabando todo. Fieles a su palabra, el Deber dejó marchar a los supervivientes. Si es que se les puede llamar supervivientes. Después de su emancipación, muchos se negaron a comer o beber. Unos pocos consiguieron sogas bien gruesas... o se metieron un arma en la garganta y...\n \n...Otros, bueno, murieron de abstinencia. Nuestros matasanos encontraron más tarde rastros de metanfetamina, cocaína y Adderall en sangre. No les damos esas cosas a nuestros chicos, así que suponemos que el Deber se las metió por la fuerza.\n \nY ¿qué sacó el Deber de esto? Imágenes cojonudas para sus campañas propagandísticas. Y entonces conseguí algunos de los nombres de los mamones implicados. Y luego se quedaron atrapados y se les dejó morir cuales cerdos. Pero aún no he terminado.\n \nSomos libertadores, y el Deber aún tiene que pagar por todos los crímenes contra la libertad que ha cometido.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_4">
		<text>Está bien. El de hoy puede ser un cuento con moraleja. Hace muchos, muchos años, tuvimos a un chico entre nuestras filas, Pavlik se llamaba. Muy querido, no era mala gente. Parecía abierto y despreocupado, como son muchos de nuestros nuevos reclutas al principio. Bueno, pues no tardó en hacer nuevos amigos, y los chicos de la base le confiaban todo tipo de datos interesantes, secretos, historias personales... Un día, descubrí que estaba vendiendo esos secretos a los mercenarios.\n \nPavlik no es el único que ha hecho algo así. Libertad tiene un triste historial de lidiar con mierda así cada año más o menos. Estas historias siempre empiezan de distinta manera, pero todas terminan de la misma: con el puto soplón tosiendo sangre, profundamente arrepentido de sus malas decisiones.\n \nHay mucho amor en nuestra comunidad. Mucha confianza. Jamás querría ser el tipo que la traicionase. ¿Tú querrías? </text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_5">
		<text>Sí, llevo un tiempo pensando en el estado de la Zona. No estaría de más tener a alguien que escuche lo que estoy pensando.\n \nTe seré honesto, aquí la vida no es fácil. Solo los fuertes, los flexibles o los astutos pueden sobrevivir un tiempo. Los tercos, los imprudentes, los autocomplacientes... mueren rápido. La Zona acaba con los que intentan amenazarla o abusar de ella, mientras que eleva a los que la respetan, a los que recuerdan que están aquí porque no tienen otro lugar al que acudir. Los que no la subestiman.\n \nPor eso Libertad debe hacer todo lo posible por preservar la Zona. A pesar de sus peligros, es un lugar maravilloso para los demás. Para los que no tienen nada, para los que han perdido la esperanza. Vienen aquí y encuentran un nuevo propósito. Incluso los inventores o artistas que han perdido la inspiración o no saben cómo hacer su próximo avance pueden venir aquí y marcharse con todo lo que necesitan.\n \nPor eso luchamos contra el Gobierno, que aprisionaría este milagro con burocracia, jaulas y categorías. Por eso luchamos contra el Deber, que con gusto volvería a bombardear este lugar si eso supusiera el fin de los mutantes y las anomalías. Quiero que la Zona siga aquí cuando los hijos e hijas de mis sobrinos y sobrinas crezcan. Quiero que entren y salgan de este lugar a su antojo, sin que ningún funcionario u organización les diga que no pueden.\n \nEste lugar estaba pensado para toda la humanidad. No para un ser humano. Ni siquiera para un grupo de ellos. Y por esta razón, debemos acabar con los tiranos.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_6">
		<text>Claro. Supongo que te preguntarás cómo es nuestra relación con los otros grupos.\n \nPara empezar y por norma general, los stalkers neutrales son intocables. Representan al hombre de a pie y son el alma de lo que simboliza Libertad. Por supuesto, eso no significa que debas confiar ciegamente en ellos ni que debas ceder a ellos sin una buena causa, muchos tienen puntos de vista pro-Deber o incluso progubernamentales. Pero, a menos que estén dando problemas, vive y deja vivir.\n \nEn segundo lugar, los bandidos. ¿Quién los empezó a llamar bandidos? Algunos son mamones enfermizos. A esos les pegaría un tiro yo mismo, pero la mayoría son solo stalkers neutrales a los que el Deber ha señalado y segregado con sus campañas propagandísticas. Como resultado, están mucho más desesperados que la mayoría de los stalkers, pero solo están tratando de sobrevivir, como cualquier otra persona.\n \n¿Los mercenarios de Dushman? Que esto quede entre nosotros: la mayoría son unos falsos de mierda, pero son de fiar si están bajo contrato. Solo les importa el dinero, y ahora mismo su dinero les dice que subviertan el gobierno local, como hacemos nosotros. Nos llevamos a distancia, y eso es todo lo que tengo que decir sobre ellos.\n \n¿Los ecologistas? Si por mí fuera, habría puesto de patitas en la calle a todos esos vividores del cuento hace años. Pero Roñoso sigue quejándose de que necesitamos suministros de sus búnkeres, y Loki es demasiado blando para apoyarme en esto, a pesar de ser un buen líder. En general, Libertad respeta sus puntos de vista lo suficiente como para que dejarlos en paz. Aunque personalmente creo que sus estudios son demasiado duros e invasivos para con la fauna local.\n \nNo me hables del Deber o los militares, que me tiro horas despotricando.\n \nEl Monolito está demasiado pendiente de su preciosa roca en lugar de la Zona en general. Por no mencionar que son asquerosos a la hora de compartir. No intentes razonar con ellos: prefieren inmolarse en toda tu cara antes que sentarse a charlar, y te matarían antes que dejarte dar un paso más allá de la Barrera.\n \n¿Y los otros grupos? Bueno, están por ahí, pero Libertad no se cruza con ellos lo suficiente en el día a día como para forjarse una opinión sobre ellos. En fin, eso es todo por ahora. No puedo tirarme todo el día hablando de esto.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_7">
		<text>La vida es demasiado solemne ahora mismo. Todo el mundo está en sus puestos con aspecto mustio. Es ridículo. Te voy a contar un par de chistes.\n \nUna reportera patrocinada por el Estado consigue organizar una entrevista con un miembro de Libertad; sí, lo sé, parece descabellado. Es aún mejor.\n \n«Y ¿qué piensa sobre las fuerzas militares que están destinadas aquí?», pregunta la reportera.\n«Son cerdos. ¡Son la escoria cruel, estúpida y ciega de la tierra!», responde el Libertad, como el buen muchacho que es.\nLa reportera hace una breve pausa y pasa a la siguiente pregunta.\n«Está bien. ¿Y qué piensa sobre el Deber?»\nEl Libertad se queda callado, como si estuviera sumido en sus pensamientos, antes de decir...\n«De hecho, creo que los militares no son tan malos si me lo pone así...».</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_8">
		<text>No importa lo que oigas sobre Libertad, recuerda esto: aceptamos encantados a cualquiera que reconozca que la Zona es un lugar donde no rige el Estado. Es un lugar donde puedes vivir a gusto y libre bajo tu propia moral y tu sentido común... siempre y cuando estés dispuesto a atenerte a las consecuencias. En eso consiste Libertad, en marcar nuestras propias condiciones a la vida. Al unirnos, nos aseguramos de que nunca repriman este ideal.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_9">
		<text>Sí, te voy a contar algo sobre nuestro peor enemigo.\n \nBien, un Deber experimentado y un Deber novato están caminando por la Zona, cuando de repente el mayor se para en seco y le susurra a su subordinado.\n \n«¡Chss! Ve a ese árbol. Con cuidado».\n \nEl Deber joven empieza a sudar y empieza a moverse con mucho cuidado hacia el árbol. Zigzaguea un poco, hasta da vueltas en círculo para despistar al peligro.\n \nAl final, llega al árbol. De repente, el Deber veterano pega un grito.\n \n«¡LO SABÍA! ¡SABÍA QUE NOS ESTABAN MINTIENDO CUANDO DIJERON QUE HABÍA ANOMALÍAS ALLÍ!».\n \nJe. Clásico chiste de hoguera. ¿Qué, esperabas algo serio? Bastante tensa está ya la cosa en el campamento. A menos que tengamos asuntos serios de los que hablar, te agradecería que me dejaras un poco en paz por ahora. Necesito concentrarme en mantener esta base a flote.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_life_end">
		<text>Quizás en otra ocasión, tío. Ahora mismo, tengo que centrarme en coordinar a los chicos, y sé que algunos de ellos querrán verme en privado pronto. </text>
	</string>
	
<!-- (Freedom guide) -->
	<string id="mil_freedom_guid_meet_0">
		<text>Ey, ¿qué pasa?</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_1">
		<text>No mucho. Soy Leshiy, encantado. Soy el guía y explorador local.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_2">
		<text>Y ¿cómo va la inteligencia local? Doy por hecho que has visitado muchos lugares.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_3">
		<text>Desde luego. Hasta he estado en una anomalía. Eso fue cuando aún era un mercenario... entré en una burbuja espacial con mi escuadrón. Es una larga historia. En fin, te puedo guiar al Cordón, a Yantar y a la estación de Yanov, en Júpiter. 4500, 5000 y 6000 rublos, respectivamente.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_meet_4">
		<text>Lo tendré en cuenta.</text>
	</string>

	<string id="mil_freedom_guid_go_0">
		<text>Llévame a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_1">
		<text>Claro, tío. ¿Adónde?</text>
	</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_2">
			<text>A Yanov. %c[d_orange][6000 RU]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_5">
			<text>El dinero primero, colega.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_8">
			<text>Toma, todo tuyo.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_3">
			<text>Al Cordón. %c[d_orange][4500 RU]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_6">
			<text>¿Tienes el dinero?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_9">
			<text>Sí, cógelo.</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_4">
			<text>A Yantar. %c[d_orange][5000 RU]</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_7">
			<text>¿Has traído el dinero?</text>
		</string>
		<string id="mil_freedom_guid_go_10">
			<text>Por supuesto. Ten.</text>
		</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_11">
		<text>Se me ha olvidado.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_guid_go_12">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

</string_table>
