<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
    <string id="kvartet_1">
        <text>A todas las unidades, aquí Cuarteto. No se han detectado emisiones psíquicas, la presencia enemiga es limitada. Solicito permiso para aterrizar en el Radar e iniciar las operaciones de reconocimiento. La Operación Retribución del Monolito está en marcha: a todos los equipos de operaciones especiales y stalkers militares, reagrúpense y prepárense para asaltar la central nuclear de Chernóbil, cambio.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_2">
        <text>A todas las unidades, aquí Cuarteto. Los hostiles están concentrados en tres zonas: la entrada del Sarcófago, la carretera al lado de las vías y la entrada principal de la central. Comiencen el asalto, cambio.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_3">
        <text>A todas las unidades, aquí Cuarteto. Hemos capturado el sector sur de la central y estamos listos para avanzar hacia el sector norte y despejar los generadores de fuerzas hostiles. Atención, inteligencia apunta a que los francotiradores del Monolito han tomado posiciones en el sector norte, cambio.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_4">
        <text>¡Aquí Cuarteto! ¡Hemos tomado los generadores! ¡Misión cumplida! Que todas las unidades mantengan la posición y esperen instrucciones, cambio. En cuanto a ti, soldado, recoge toda la información que puedas de los laboratorios e informa al mando.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_5">
        <text>¡Aquí Cuarteto, iniciemos el asalto!</text>
    </string>
    <string id="st_cherep_1">
        <text>Trabajo hecho. Preséntate ante el general Voronin, aseguraremos nuestra posición aquí.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news">
        <text>Espora: Oye, stalker, hemos perdido contacto con uno de nuestros exploradores, indicativo Crutch. Ayúdanos a encontrarlo antes de que sea demasiado tarde, los mutantes pueden ser muy chungos de noche. La última señal que recibimos de él lo sitúa cerca de las partes septentrionales de los Pantanos, debe estar cerca de la carretera.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news1">
        <text>Tú: Intentaré encontrarlo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task1_news2">
        <text>Cold: Stalker, hemos conseguido descifrar la PDA de Crutch. Ven a verme cuando estés libre, tengo trabajo para ti.</text>
    </string>
    <string id="cs_task8_news3">
        <text>Gamayun: Stalker, según nuestra información, los fanáticos están contraatacando. ¡Mátalos a todos!</text>
    </string>
</string_table>