<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="voronin_operation_afterglow_0">
		<text>He recibido el mensaje sobre las misteriosas transmisiones de radio. ¿Tiene alguna tarea especial para mí, general?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_1">
		<text>Sí, no hay escasez de trabajo en acto de servicio. Nuestro equipo de reconocimiento avanzado ha detectado transmisiones de radio no identificadas en la zona de la anomalía del Bosque de Hierro en Zatón. Sin embargo, no disponen del equipo necesario para descifrarlas, así que quiero que investigue.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_2">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_21">
		<text>Lo siento, comandante, no estoy dispuesto ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_3">
		<text>Excelente. Tome esta radio, nuestros técnicos la han modificado debidamente. Informe de sus hallazgos lo antes posible. Quién sabe qué está pasando tan cerca de la central nuclear de Chernóbil.</text>
	</string>
	
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>He vuelto de Zatón.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>¿Ha escuchado algo interesante?</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Sí, general. Estuve brevemente implicado en una operación militar dirigida por el coronel Degtiariov. Parece que un grupo de agentes especiales extranjeros llamado UNISG ha estado investigando los acontecimientos recientes en la Zona. El Ejército no quiere que descubran demasiado.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nada en particular, comandante. Solo ruidos sin sentido.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Ya veo. Es un descubrimiento muy intrigante. Vamos a observar la región más de cerca por si hay novedades. Mientras tanto, puede reanudar sus actividades habituales. Retírese.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Gracias por confirmarlo. Ahora mismo no lo necesito para nada, así que puede reanudar sus actividades habituales. Retírese.</text>
	</string>
	<string id="voronin_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Entendido.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_0">
		<text>He recibido el mensaje sobre las misteriosas transmisiones de radio. ¿Tienes algún contrato especial para mí?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_1">
		<text>Sí, claro. Aquí se trabaja. Nuestro equipo de Zatón ha interceptado transmisiones de radio intermitentes en los alrededores del Bosque de Hierro, en Zatón. La cosa es que solo han escuchado un batiburrillo de ruidos. Quiero que vayas allí y compruebes lo que está pasando con el equipo adecuado.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_2">
		<text>Claro que sí.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_21">
		<text>Lo siento, Dushman, tengo que terminar otro contrato primero.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_3">
		<text>Muy bien. La información también vale dinero. Llévate esta radio, Hog le ha añadido un dispositivo de descifrado avanzado. Vuelve cuando averigües algo.</text>
	</string>
	
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>He vuelto de Zatón.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>¿Has escuchado algo interesante?</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>De hecho, sí. Un tal coronel Degtiariov me contrató para ayudarlo en una operación encubierta. Han estado intentando evitar que un grupo de extranjeros muy curiosos llamado UNISG averigüen demasiado sobre los sucios secretos de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>No, no mucho. Solo ruido blanco, nada especial.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>¿La ONU ya ha venido? Se suponía que uno de sus exploradores iba a venir aquí a recoger información de paso, pero nunca vino. Supongo que ahora sabemos por qué, ya que parece que los descubrieron muy pronto. Si la ONU solicita nuestros servicios, los ayudaré. Dicho esto, lo que hagas depende de ti... gracias a la inmensa intriga entre los poderes corporativos y gubernamentales occidentales, nos beneficiaremos de cualquier manera.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Parece que algunas pistas salen rana. Bueno está, seguro que tienes que ocuparte de contratos más interesantes.</text>
	</string>
	<string id="dushman_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Muy bien. Nos vemos.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_0">
		<text>He recibido el mensaje sobre las misteriosas transmisiones de radio. ¿Tienes algún trabajo nuevo para mí?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_1">
		<text>Siempre quieres ganar más dinero, ¿eh, stalker? Sí, ha surgido una cosa hace poco. Me enteré por Barbas de que los stalkers han estado hablando de unos extraños ruidos de radio captados en el Bosque de Hierro de Zatón. Podrían ser las anomalías haciendo de las suyas, podría ser algo interesante. Ve a comprobarlo, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_2">
		<text>Claro, Sid. Tú quédate sentado mientras yo me recorro toda la zona por enésima vez.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_21">
		<text>Lo siento, Sid, ahora mismo no estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_3">
		<text>Ese es mi chico. Llévate esta radio, a menos que quieras captar las transmisiones con brákets metálicos o algo. Vuelve si descubres algo que valga la pena.</text>
	</string>
	
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>He vuelto de Zatón.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>¿Has escuchado algo interesante, stalker?</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Sí, mucho. Verás, un hombre llamado coronel Degtiariov ha estado llevando a cabo operaciones de alto secreto en el centro de la Zona. Está luchando contra un grupo llamado UNISG, una fuerza operativa extranjera que está intentando sacar los trapos sucios de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>No mucho. Pero el viaje que he hecho para escuchar ruido blanco no me lo quita nadie.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Eso es una gran noticia, stalker. Como ya sabrás, la información vale mucho dinero aquí, sobre todo si es de alto secreto. Veré qué puedo hacer, je, je. En fin, puedes irte a hacer tus cosas.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Ah, joder, esperaba que esto fuera otra historia inventada de stalkers. En fin, puedes irte a hacer tus cosas.</text>
	</string>
	<string id="sidorovich_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Nos vemos.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_0">
		<text>He recibido el mensaje sobre las misteriosas transmisiones de radio. ¿Tienes algún trabajo especial para mí?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_1">
		<text>Sí, hay una cosita que podrías investigar. Me he enterado por nuestros contactos ecologistas que se han producido algunas transmisiones de radio ciertamente misteriosas en el Bosque de Hierro de Zatón. Lo sé, lo sé, es como el pantano, pero al otro lado de la Zona. Aun así, creo que merece la pena investigarlo teniendo en cuenta que la central nuclear está muy cerca de ese lugar.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_2">
		<text>Suena interesante, cuenta conmigo.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_21">
		<text>Lo siento, Cold, no puedo hacer otro viaje así todavía. No tan pronto.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_3">
		<text>Otra aventura para ti, je, je. Por cierto, llévate esto de Novikov, descifrará cualquier transmisión de radio que puedas interceptar por allí. Buena caza.</text>
	</string>
	
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>He vuelto de Zatón.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>¿Has escuchado algo interesante?</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Sí. Escuché una transmisión militar y me uní a un tipo llamado coronel Degtiariov en una operación encubierta. Querían deshacerse de un equipo enviado por un grupo extranjero llamado UNISG, que ha estado investigando la Zona demasiado a fondo para el gusto del SDB.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>No te creas. Ruido blanco anómalo, tampoco mucho más.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Pero mira lo que tenemos. Muy interesante. Bueno, espero que disfrutases ser un agente secreto durante un tiempo. Tu recompensa es que no te has llevado un tiro en la sien, así que eso está bien. Tómate un momento para relajarte, veré qué puedo hacer con esta información.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Vaya, dudo que incluso Kalancha esté interesado. Gracias por intentarlo, supongo. Ya puedes irte.</text>
	</string>
	<string id="cold_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Nos vemos, Cold.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_0">
		<text>He recibido el mensaje sobre las misteriosas transmisiones de radio. ¿Tienes alguna aventura nueva para mí?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_1">
		<text>No puedes quedarte quieto en un sitio mucho tiempo, ¿eh? Me gusta ese gen aventurero, socio. Vale, Loki me ha dicho que está habiendo un montón de nuevos ruidos cerca del Bosque de Hierro de Zatón. Podrían ser las anomalías haciendo sonidos, podrían ser comunicaciones de radio de alto secreto entre unidades Spetsnaz o algo así. Ve a comprobarlo.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_2">
		<text>¡Genial, cuenta conmigo!</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_21">
		<text>Lo siento, Lukash, primero tengo que recuperarme de la resaca.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_3">
		<text>Ese es el espíritu. Ah, sí, toma esta radio. No tienes una placa de metal en la cabeza, así que apuesto a que te será útil. Hazme saber si encuentras algo interesante.</text>
	</string>
	
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>He vuelto de Zatón.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>¿Has escuchado algo interesante over there?</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>¡Tío, no te lo vas a creer! ¡He estado implicado en una operación militar de alto secreto! Un tío llamado Degtiariov quería que nos librásemos una panda de agentes del UNISG. Son una especie de fuerza operativa internacional que ha estado investigando la Zona. Al Ejército eso no le gusta, claro está.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>Nah, no te creas. Escuché ruido blanco de las anomalías, me aburrí y volví aquí.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Ja, ¿dos fuerzas gubernamentales viéndose las caras para decidir quién posee los secretos de la Zona? ¡Me parto la polla! Me alegra oír que Degtiariov sigue coleando. Los del Ejército son todos unos cabrones, que no te quepa la menor duda, pero ese tipo es un mamonazo glorioso. Si lo ves por ahí, dile que se tome un descanso y que le eche otra mano a Yanov, ¿vale? He oído que la cosa es cada vez más complicada allí arriba.</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Bueno, escuchar la canción de la Zona también puede ser divertido, ¿eh? ¿No? Vale, déjalo. Ve a hacer algo más interesante, no quiero que te mueras de aburrimiento. Vaya forma de diñarla sería esa en la Zona...</text>
	</string>
	<string id="lukash_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Nos vemos, tío.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_0">
		<text>He recibido el mensaje sobre las misteriosas transmisiones de radio. ¿Tiene alguna nueva tarea importante para mí?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_1">
		<text>Ah, sí, joven. ¿Conoces al profesor Hermann? Su búnker al norte informó de transmisiones de radio intrigantes que se producen en el Bosque de Hierro de Zatón. Me resulta especialmente interesante teniendo en cuenta la prominente actividad anómala en dicha área. Me gustaría que investigaras ese lugar, no sabemos lo que podríamos descubrir.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_2">
		<text>Iré de una, profesor.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_21">
		<text>Me disculpo, profesor, no estoy listo para un viaje tan largo en este momento.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_3">
		<text>Gracias. Toma, llévate este dispositivo. Intentará descifrar y grabar cualquier cosa que interceptes. Te deseo buena suerte.</text>
	</string>
	
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_0">
		<text>He vuelto de Zatón.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_1">
		<text>¿Has descubierto algo interesante, joven?</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_2">
		<text>Sí, profesor. Escuché una transmisión de radio militar y el coronel Degtiariov me reclutó temporalmente para una misión de alto secreto. Luchamos contra una fuerza operativa enviada por el UNISG, agentes especiales extranjeros que han estado investigando los secretos más profundos de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_21">
		<text>No mucho, profesor. Ruido blanco de las anomalías locales.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_3">
		<text>Ah, ya veo. Aunque investigar la Zona en sí y sus muchos fenómenos maravillosos merece la pena, me estremezco ante las consecuencias de que la información relativa a su creación cayera en malas manos. Gracias, joven, puedes irte.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_31">
		<text>Qué incordio. Parece que tendré que rebatir la hipótesis de Hermann.</text>
	</string>
	<string id="sakharov_operation_afterglow_transmission_report_4">
		<text>Adiós, profesor.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_psycho_0">
		<text>Mi... cabeza... mi... cabeza...</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_0">
		<text>Hola, tío duro.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_repair_oa_0">
		<text>Ey, Rogue. ¿Sigues siendo hábil con la caja de herramientas?</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_0">
		<text>¿Qué... qué haces, amigo?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_1">
		<text>Mi... cabeza... puta... anomalía psíquica... necesito... pastillas... necesito... una... pastilla...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_2">
		<text>Mierda. ¡Aguanta un poco, encontraré algo!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_20">
		<text>¡Despierta, tío! ¡Lucha!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_21">
		<text>Aj... ayúda... me...</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_22">
		<text>¡Me cago en la puta, no te vayas!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_23">
		<text>Deja... de gritar... Debo... mmm... mmm... ¡MONOLITO!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_help_psycho_24">
		<text>¡Joder!</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_0">
		<text>¡Tengo una pastilla, tómatela!</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_1">
		<text>Gr-gracias, tío, casi me atrapan.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_2">
		<text>¿Qué ha pasado?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_3">
		<text>Ahhh... nuestro equipo se separó luchando contra unos soldados del Monolito. Yo me estaba replegando, dando fuego de contención para mantener a los fanáticos a raya... cuando me metí accidentalmente en una anomalía psíquica y esas voces empezaron a susurrarme. Los cabrones del Monolito me cogieron, me arrastraron hasta aquí y se fueron. Creo que querían convertirme. Preferiría tirarme de cabeza a una anomalía... a cualquier otra anomalía. Joder.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_4">
		<text>¿Qué le pasó a tu psicocasco?</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_5">
		<text>Esa puta cosa hacía que me picaran los dientes. Sin el Cauterizador, no pensé que lo necesitaría. Me lo tengo merecido. En fin, vamos a la lavandería. Tenemos que reagruparnos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_heal_psycho_6">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_0">
		<text>Aquí estamos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_1">
		<text>Gracias, tío duro. Me has salvado de un destino peor que la muerte. No lo olvidaré.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_saved_2">
		<text>De nada, Rogue.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_0">
		<text>Tenemos que darnos prisa, vamos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_rogue_dialog_oa_join_1">
		<text>Tengo un mal presentimiento.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_0">
		<text>Buenas, Strelok. Matando al Monolito como siempre, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_1">
		<text>Gracias, no esperaba que vinieras. Este lugar no es seguro. Vamos a la lavandería, tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a17_strelok_dialogue_2">
		<text>En marcha.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_0">
		<text>¿Qué ha pasado? ¿Dónde están los demás?</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_1">
		<text>Estábamos cortando las líneas de suministro del Monolito para matarlos de hambre. Al final, reunieron un escuadrón para ocuparse de nosotros. Nos separamos durante la batalla. Es peligroso enviar mensajes de largo alcance en esta zona, y estoy demasiado agotado para buscar a Rogue y Stitch en persona. Nos separamos cerca del hospital abandonado, no pueden haber ido muy lejos. Busca por el área, trata de encontrarlos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_2">
		<text>Claro, tú quédate aquí. Los traeré.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_0">
		<text>He encontrado a Rogue en una guardería, rezando a una estatua rara. Ha sucumbido a una anomalía psíquica.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_1">
		<text>Joder. Solía jactarse de que nada en la Zona podía matarlo. Ni los mutantes ni el Monolito... solo para que una anomalía le friera la cabeza. Que en paz descanse.</text>
	</string>
	<string id="pri_a18_rogue_fallen_2">
		<text>Coincido.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_0">
		<text>He encontrado a Stitch cerca del cine Prometeo, asediado por una horda de zombis. No ha sobrevivido.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_1">
		<text>La Zona será un lugar mucho más oscuro sin él. Descanse en paz.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_stitch_fallen_2">
		<text>Coincido.</text>
	</string>
	
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_0">
		<text>Prípiat es tan mortal como siempre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_1">
		<text>Sí. Por suerte, todo el equipo ha salido adelante. Preferiría no volver a enterrar a mis compañeros.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_100">
		<text>Rogue era más duro que un cuerno. A Stitch y a mí nos costará luchar sin su apoyo incondicional.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_110">
		<text>Stitch era un gran compañero. Rogue y yo lo pasaremos mal sin su sentido del humor.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_120">
		<text>Casi todos mis amigos, perdidos por la Zona... una vez más. ¿Qué será lo próximo que me quite? No creo que quede mucho a estas alturas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_2">
		<text>No es nada, Strelok. Yo también me siento parte del equipo, me alegro de haber podido ayudar.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_200">
		<text>No esperaba que Rogue muriese, y menos fuera de combate. Joder.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_210">
		<text>Stitch era un tipo muy alegre, me duele que haya muerto. Joder.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_220">
		<text>La Zona es despiadada. Pensar que han muerto sin más después de todo lo que han pasado... un nefasto recordatorio de a lo que nos enfrentamos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_3">
		<text>No queda otra que seguir adelante. Incluso después de la muerte de la Conciencia C, los golpes críticos que asestamos al Monolito y al Pecado y la desactivación de todas las instalaciones psíquicas... la Zona persiste. Me pregunto si seremos capaces de destruir sus horrores para siempre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_4">
		<text>Creo que la Zona vino para quedarse, para bien o para mal.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_5">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un miembro del Deber y que no puedes irte sin más, pero considera unirte a nosotros. Necesitaremos toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_51">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un mercenario y puede que no te sientas cómodo rescindiendo tu contrato con Dushman, pero considera unirte a nosotros. Necesitaremos toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_52">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un stalker libre y puede que prefieras ser independiente, pero considera unirte a nosotros. Necesitaremos toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_53">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un miembro de Cielo Despejado y que evidentemente no querrás, pero considera unirte a nosotros. Necesitaremos toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_54">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un miembro de Libertad y que no estarás de acuerdo con mi convicción, pero considera unirte a nosotros. Necesitaremos toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_55">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un ecologista y que no puedes irte sin más, pero considera unirte a nosotros. Necesitaremos toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_500">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un miembro del Deber y que no puedes irte sin más, pero considera unirte a mí. Me he quedado sin equipo y necesitaré toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_501">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un mercenario y puede que no te sientas cómodo rescindiendo tu contrato con Dushman, pero considera unirte a mí. Me he quedado sin equipo y necesitaré toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_502">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un stalker libre y puede que prefieras ser independiente, pero considera unirte a mí. Me he quedado sin equipo y necesitaré toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_503">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un miembro de Cielo Despejado y que evidentemente no querrás, pero considera unirte a mí. Me he quedado sin equipo y necesitaré toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_504">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un miembro de Libertad y que no estarás de acuerdo con mi convicción, pero considera unirte a mí. Me he quedado sin equipo y necesitaré toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_505">
		<text>Puede ser. Pensaremos qué hacer después de descansar. Sé que eres un ecologista y que no puedes irte sin más, pero considera unirte a mí. Me he quedado sin equipo y necesitaré toda la ayuda posible.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_6">
		<text>Vale, Strelok, me lo pensaré.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_61">
		<text>Lo siento, Strelok, tengo otros compromisos. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="pri_a16_strelok_dialogue_team_7">
		<text>Lo entiendo. Nos vemos.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_dialogue_0">
		<text>El coronel Degtiariov, el agente del SDB de ahí fuera, tiene la orden de llevarte de vuelta bajo custodia del Gobierno o... eliminarte.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_1">
		<text>No me apetece volver a trabajar con los militares. Cuando inevitablemente rompen algo, prefieren hacer como que no ha pasado nada y mantenerlo en secreto. Arreglar las cosas les supone demasiado esfuerzo y una pérdida de dinero, sin importar las consecuencias.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_2">
		<text>Lo sé, Strelok, pero escúchame.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_3">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_4">
		<text>Me he ganado la confianza de Degtiariov. Podríamos pillar a sus hombres por sorpresa si atacamos fuerte y rápido. De verdad que no quiero hacerlo, pero no voy a dejar que te capturen.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_400">
		<text>Dado el éxito del resto de la operación, Degtiariov tiene margen para llegar a un acuerdo. Si aceptas esconderte y guardarte tu conocimiento de la Zona para ti mismo de ahora en adelante, te dejará marchar. Yo te defenderé si no cumple su palabra.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_401">
		<text>Dado el éxito del resto de su operación, Degtiariov tiene margen para llegar a un acuerdo. Si aceptas esconderte y guardarte tu conocimiento de la Zona para ti mismo de ahora en adelante, te dejará marchar. Yo te defenderé si no cumple su palabra.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_402">
		<text>Dado el éxito del resto de su operación, Degtiariov tiene margen para llegar a un acuerdo. Si aceptas esconderte y guardarte tu conocimiento de la Zona para ti mismo de ahora en adelante, te dejará marchar. Yo te defenderé si no cumple su palabra.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_5">
		<text>Que así sea. A esto hemos llegado. Acabemos con esto, entonces.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_500">
		<text>Más o menos es lo que iba a hacer igualmente. Vamos a decirle que estoy de acuerdo.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_dialogue_6">
		<text>Vale, vamos con ello. Sígueme.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_0">
		<text>Bueno, el coronel está muerto. Esto debería ralentizar a los militares por lo menos por un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_1">
		<text>Era un hombre decente. Dudo que los militares continúen su misión sin él. Gracias por defenderme.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_100">
		<text>Lástima que hayamos llegado a esto, pero al menos hemos podido volver a contar contigo. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_2">
		<text>¿Después de todo lo que hemos pasado juntos? Es lo menos que puedo hacer.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_3">
		<text>Sí, hemos pasado por muchas cosas juntos, ¿verdad? Me alegro del viaje, aunque me entristece que esté llegando a su fin. Tendré que volver a esconderme, a intentar encontrar una base que media Zona no conozca. Es probable que no nos veamos en mucho, mucho tiempo. Tal vez le haga por fin una visita al Doctor y me lo lleve conmigo. ¿Quién sabe? Aun así, adiós... y nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_fight_dialogue_4">
		<text>Adiós, Strelok.</text>
	</string>
	
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Parece que después de todo, los chicos del Ejército te dejarán irte de rositas.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Esto podría haber salido de forma muy distinta, pero tenía la sensación de que Degtiariov entraría en razón. Aun así, es un verdadero alivio.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Sí, me alegro. Ojalá todo el grupo estuviera vivo para ver este desenlace. Aun así, no podríamos haber esperado nada mejor.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_101">
		<text>Sí, me alegro. Ojalá todo el grupo estuviera vivo para ver este desenlace. Aun así, no podríamos haber esperado nada mejor.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_102">
		<text>Es una pena que Stitch y Rogue murieran tan cerca de alcanzar una resolución pacífica. Tendré que encontrar tiempo para enterrarlos junto a Fang y Ghost.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Sí, la situación ha sido volátil. Me alegro de haber podido ayudar a calmarla.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_202">
		<text>Seguro que a ellos también los recordarán como leyendas, Strelok.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Deberíamos ponernos en marcha. Tenemos que encontrar un nuevo escondite, uno que media Zona no conozca ya. Hemos pasado por mucho juntos, tú y yo. Me alegro del viaje, aunque me entristece que esté llegando a su fin. Tal vez le haga por fin una visita al Doctor. Seguro que le gustaría conocer a mi nuevo equipo, pero después de eso... bueno, solo la Zona lo sabe. No sé si me he equivocado o he acertado, pero hemos sobrevivido todos... y supongo que estoy agradecido por ello. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Stitch y yo deberíamos ponernos en marcha. Tenemos que encontrar un nuevo escondite, uno que media Zona no conozca ya. Hemos pasado por mucho juntos, tú y yo. Me alegro del viaje, aunque me entristece que esté llegando a su fin. Tal vez le haga por fin una visita al Doctor. Seguro que le gustaría conocer a Stitch, tienen mucho en común, pero después de eso... bueno, solo la Zona lo sabe. No sé si me he equivocado o he acertado, pero hemos sobrevivido... y supongo que estoy agradecido por ello. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_301">
		<text>Rogue y yo deberíamos ponernos en marcha. Tenemos que encontrar un nuevo escondite, uno que media Zona no conozca ya. Hemos pasado por mucho juntos, tú y yo. Me alegro del viaje, aunque me entristece que esté llegando a su fin. Tal vez le haga por fin una visita al Doctor. Seguro que le gustaría conocer a Rogue, pero después de eso... bueno, solo la Zona lo sabe. No sé si me he equivocado o he acertado, pero hemos sobrevivido... y supongo que estoy agradecido por ello. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_302">
		<text>Debería ponerme en marcha. Tengo que encontrar un nuevo escondite, uno que media Zona no conozca ya. Hemos pasado por mucho juntos, tú y yo. Me alegro del viaje, aunque me entristece que esté llegando a su fin y que ninguno de mis nuevos compañeros haya sobrevivido. Tal vez le haga por fin una visita al Doctor. Estará bien volver a ver a uno de mis pocos amigos supervivientes, pero después de eso... bueno, solo la Zona lo sabe. No sé si me he equivocado o he acertado, pero he sobrevivido... y supongo que estoy agradecido por ello. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="strelok_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Espero que nos volvamos a ver pronto. Hasta la próxima, Strelok.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_0">
		<text>Ha sido duro. ¿Cómo diantres has terminado así?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_1">
		<text>Pues estábamos luchando contra un grupazo de tíos del Monolito. La cosa se calentó rápido: balas volando sin ton ni son, granadas explotando, guerreros del Monolito gritando sus bobadas... Huí al cine para recuperar el aliento. Solo para darme cuenta de que estaba lleno de putos zombis. Salí pitando de allí... y entonces me topé con otro montón de zombis. Menos mal que has venido, me había quedado sin opciones... ¿Podemos ir ya a la lavandería? ¿Por favor?</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_2">
		<text>Claro. Vamos.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_0">
		<text>Lo hemos conseguido. No te han mordido, ¿no? No sé quién le curaría las infecciones al médico.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_1">
		<text>¡Ja! Me partiría de risa si no siguiera temblando... ufff. Gracias por la ayuda, tío, te debo una.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_saved_2">
		<text>De nada, Stitch.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_0">
		<text>Tenemos que darnos prisa, vamos.</text>
	</string>
	<string id="stalker_stitch_dialog_oa_join_1">
		<text>¡Claro, tío, vamos con ello!</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_0">
		<text>Vamos un poco justos de tiempo, así que vamos a hacer esto rapidito.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_jup_0">
		<text>Buenas.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_start_pri_0">
		<text>Ah, eres tú. Será mejor que no te involucres más.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_transmission_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_1">
		<text>Esa es mi línea, stalker. Parece que hemos llamado la atención innecesariamente. De todos modos, soy el coronel Degtiariov. No hay tiempo que perder, así que tengo una oferta que no puedes rechazar: ven y ayuda a mi unidad a eliminar a un escuadrón enemigo. Espero poder contar contigo como miembro del Deber.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_100">
		<text>Esa es mi línea, mercenario. Parece que hemos llamado la atención innecesariamente. De todos modos, soy el coronel Degtiariov. No hay tiempo que perder, así que tengo una oferta que no puedes rechazar: ven y ayuda a mi unidad a eliminar a un escuadrón enemigo. Evidentemente, se te recompensará debidamente.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_110">
		<text>Esa es mi línea, stalker. Parece que hemos llamado la atención innecesariamente. De todos modos, soy el coronel Degtiariov. No hay tiempo que perder, así que tengo una oferta que no puedes rechazar: ven y ayuda a mi unidad a eliminar a un escuadrón enemigo. Evidentemente, se te recompensará debidamente.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_120">
		<text>Esa es mi línea, stalker. Parece que hemos llamado la atención innecesariamente. De todos modos, soy el coronel Degtiariov. No hay tiempo que perder, así que tengo una oferta que no puedes rechazar: ven y ayuda a mi unidad a eliminar a un escuadrón enemigo. Como miembro de Cielo Despejado, entenderás que hay secretos que es mejor ocultar.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_130">
		<text>Esa es mi línea, stalker. Parece que hemos llamado la atención innecesariamente. De todos modos, soy el coronel Degtiariov. No hay tiempo que perder, así que tengo una oferta que no puedes rechazar: ven y ayuda a mi unidad a eliminar a un escuadrón enemigo. Sé que Libertad no es muy afín a los militares, aunque de esta forma podrías saldar la deuda por prestarle ayuda a tu facción en Yanov.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_140">
		<text>Esa es mi línea. Parece que hemos llamado la atención innecesariamente. De todos modos, soy el coronel Degtiariov. No hay tiempo que perder, así que tengo una oferta que no puedes rechazar: ven y ayuda a mi unidad a eliminar a un escuadrón enemigo. Sé que que probablemente estás aquí para llevar a cabo algún tipo de investigación, pero has demostrado con creces tu temple contra el Pecado, y agradecemos cualquier ayuda que nos llegue.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_2">
		<text>Vale, os ayudaré.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_21">
		<text>Preferiría no involucrarme.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_3">
		<text>Bien. El enemigo está destinado en un puesto de guardabosques abandonado al sureste. Toma la delantera, mi unidad y yo iremos justo detrás.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_31">
		<text>Ya estás involucrado, así que me temo que no estás en condiciones de negarte. Si nos ayudas, puede que no mencione que te topaste con nosotros cuando informe a mis superiores. Considéralo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_4">
		<text>Vale, coronel. Vamos.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_transmission_41">
		<text>Bien, ya lo has dejado claro. Ayudaré al malo conocido.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_0">
		<text>Nos los hemos cargado a todos. ¿Y ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_1">
		<text>Acabamos de encargarnos de los centinelas que dejaron atrás. Vamos a esperar al resto del equipo aquí, deben volver del reconocimiento dentro de poco.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_2">
		<text>¿Cuántos?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_3">
		<text>Nueve soldados bien armados. Su comandante tiene un exoesqueleto, así que prepárate para un duro combate.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_middle_4">
		<text>Esperemos que no se den cuenta de nada hasta que sea demasiado tarde.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_0">
		<text>Ahora sí que están todos. ¿Ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_1">
		<text>Registra los cuerpos. Su capitán llevará una PDA, me gustaría echarle un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_2">
		<text>Por supuesto.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_0">
		<text>Toma, he encontrado la PDA del capitán.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_1">
		<text>Bien, dámela. Esto nos ayudará a predecir su próximo movimiento.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_2">
		<text>¿Quiénes son estas personas?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_3">
		<text>Has visto los parches de sus uniformes, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_4">
		<text>Sí, dicen «UNISG», pero si esos son científicos, yo soy un sepulturero.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_5">
		<text>Puede que lo fuesen allá por 2011, cuando se fundó por primera vez. Pero dado todo el caos reciente, la guerra con el Pecado, la emisión gigante de hace un tiempo... parece que las Naciones Unidas sintieron la necesidad de reorganizarlos en una fuerza operativa especial de reconocimiento. Los exploradores que capturé siguen afirmando que estudian la Zona igual que los ecologistas, pero sabemos que también sienten mucha curiosidad por su origen. Cosa que es mejor que siga siendo un misterio por ahora.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_6">
		<text>Vaya, me lo has contado. ¿Es ahora cuando me disparan en la nuca?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_7">
		<text>No te preocupes. No es la primera vez que trabajo con los lugareños, por así decirlo. Te agradezco la ayuda, así que recibirás una comisión de mi parte por tu servicio aquí. Y mantendré tu participación en secreto. Pero deja que te advierta: no reveles los secretos que has descubierto, incluida esta operación. Cuanto menos hables, menos probable será que tengamos que ir a por ti algún día.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_rally_point_pda_8">
		<text>Es justo, lo pillo. Adiós, coronel.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_0">
		<text>No puedo decir que esperaba verte aquí. ¿Qué haces en Yanov?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_1">
		<text>De visita. Ya sabes: explorando, cazando las presas más peligrosas, ese tipo de cosas.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_2">
		<text>¿Seguro que a los otros stalkers no les importará?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_3">
		<text>Pues claro que no. De hecho, parece que la comunidad local me recuerda con cariño como un stalker neutral servicial. Y espero que siga siendo así.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_4">
		<text>Sí, claro. Pero ¿por qué me enviaste un mensaje? No pensé que necesitarías un compañero de viaje.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_5">
		<text>Verás, soy un hombre ocupado. Tengo que ocuparme de muchas cosas al mismo tiempo. Has logrado mucho durante tu estancia en la Zona. Te agradeceré y recompensaré cualquier ayuda que me prestes.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_6">
		<text>¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_7">
		<text>Necesito entregar un paquete a uno de mis amigos. Estará esperando no muy lejos de aquí. La cosa es que me dijo que lo ha estado persiguiendo un equipo de «matones». Como aquellos contra los que tú y yo luchamos hace poco. Así que la entrega debe ser rápida y furtiva. ¿Te apuntas?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_8">
		<text>Sí, lo haré.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_special_delivery_9">
		<text>Vuelve cuando hayas terminado.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_0">
		<text>Sobre la entrega...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_1">
		<text>¿Qué pasa, stalker?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_11">
		<text>¿Imagino que un profesional como tú no tendrá muchos problemas?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_2">
		<text>Nada, déjalo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_20">
		<text>Le he llevado el paquete a tu, em, amigo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_200">
		<text>Pillaron a tu amigo. Estaba muerto cuando yo llegué.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_210">
		<text>Lo siento, no he podido entregar el paquete a tiempo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_3">
		<text>Excelente, ten tu recompensa. Y otra tarea. Verás, otro amigo mío logró infiltrarse en un escuadrón de «matones». Lleva un tiempo observando sus crímenes. Contacta con él directamente y que te dé un pendrive con información.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_4">
		<text>¿Y el resto de los «matones» con los que estará tu amigo? ¿No me dispararán en el acto?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_5">
		<text>Dadas las circunstancias en las que se encuentran, este grupo en particular no debería tener problemas contigo, siempre y cuando vayas solo y no dejes que se enteren de por qué estás allí en realidad. Por cierto, mi amigo te preguntará sobre mutantes peligrosos en la zona. Recuerda decirle que te ha atacado una manada de perros ciegos en el camino.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_6">
		<text>Vale, yo me encargo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_undercover_agent_300">
		<text>Joder, eso no es bueno. Tendré que idear otro plan para entregar el paquete. Supongo que te mereces una pequeña recompensa por intentarlo a pesar de todo, te necesito motivado para la siguiente tarea. Verás, otro amigo mío consiguió infiltrarse en un escuadrón de «matones». Lleva un tiempo observando sus crímenes. Contacta con él directamente y que te dé un pendrive con información.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_0">
		<text>Sobre tu amigo...</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_1">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_2">
		<text>Nada, déjalo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_20">
		<text>Tengo el pendrive. No sospecharon nada.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_200">
		<text>Tengo el pendrive. Por desgracia, yo no soy ningún espía, así que la cagué y la cosa se calentó.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_3">
		<text>Buen trabajo. Ya casi he terminado en este sector. Una cosa más: parece que los «matones» han estado registrando a fondo la vieja fábrica de Júpiter. No quiero que encuentren nada confidencial por si aún queda algo, así que deberíamos deshacernos de ellos. Más vale prevenir que curar.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_4">
		 <text>Me parece bien, vamos.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_300">
		<text>Serás... ¡hostia, macho, era una simple contraseña! Esperaba más de alguien con tu currículum. Aun así, la información que has traído podría sernos útil. Ya casi he terminado en este sector. Una cosa más: parece que los «matones» han estado registrando a fondo la vieja fábrica de Júpiter. No quiero que encuentren nada confidencial por si aún queda algo, así que deberíamos deshacernos de ellos. Más vale prevenir que curar.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_0">
		<text>El montón de huesos no hace más que crecer. ¿Hemos terminado?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_1">
		<text>La amenaza inmediata ha desaparecido. Ahora debemos buscar en la fábrica cualquier documento restante. Visité este lugar hace unos años, pero puede que me dejase algún rincón. Estaba ocupado por aquel entonces.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_search_unit_middle_2">
		<text>De acuerdo. Ahora me toca ser un puto cavador.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_0">
		<text>Toma los documentos.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_1">
		<text>Muy bien, hemos terminado en Júpiter. Es hora de que me vaya, la Operación Resplandor sigue en marcha. Hay una situación a las afueras de Prípiat de la que me tengo que encargar, pero no tienes por qué involucrarte. Gracias por la ayuda. Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_2">
		<text>Nos vemos, coronel.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_0">
		<text>Hemos llegado demasiado tarde. Si había algo, ahora mismo lo estarán analizando los investigadores del UNISG. ¿Y ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_1">
		<text>Que ahora se me complica el trabajo. Aun así, hemos terminado en Júpiter. Es hora de que me vaya, tengo que salvar la operación. Hay una situación a las afueras de Prípiat de la que me tengo que encargar, pero tú ya has terminado de ayudarme. Nos vemos.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_further_cooperation_final_bad_2">
		<text>Nos vemos, Degtiariov.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_0">
		<text>¿Qué pasa, coronel?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_1">
		<text>Puede ser fácil de olvidar, pero soy un oficial del Servicio de Seguridad de Ucrania y tengo órdenes. La Zona tiene muchos secretos que es mejor mantener ocultos. Sin embargo, algunas personas ya han descubierto demasiado. Strelok es una de esas personas, y el UNISG lo sabe. Mi objetivo principal es impedir que información sensible caiga en malas manos. Mis órdenes actuales son poner a Strelok bajo custodia del Gobierno para que vuelva a trabajar como nuestro asesor oficial de investigación... o acabar con él.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_2">
		<text>¿En serio estás intentando detener a Strelok? Es uno de los stalkers más experimentados de la Zona. Ese tío lleva luchando contra el Monolito, ¡y ganando, varios años!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_3">
		<text>La Operación Resplandor ha sido una tremenda decepción hasta ahora. El UNISG ya ha descubierto casi lo suficiente para justificar una anexión internacional conjunta de la Zona. La situación está en la mierda más absoluta, y lo menos que podemos hacer es control de daños para salvar la operación. No podemos dejar que nadie más hable con Strelok. Esto te incluye a ti.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_300">
		<text>La Operación Resplandor ha sido un éxito rotundo hasta ahora. Hemos logrado ocultar todos nuestros secretos al UNISG, y es probable que se vean obligados a desmilitarizarse rápidamente dentro de la Zona, por no decir a abandonarla por completo. La situación es estable; solo queda atar los cabos sueltos y concluir la operación. Como tal, no podemos dejar que nadie más hable con Strelok.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_310">
		<text>La Operación Resplandor ha sido una decepción hasta ahora. El UNISG ha aprendido lo suficiente para conseguir más fondos y apoyo de la ONU. La situación es seria; no podemos fracasar más para salvar la operación. No podemos dejar que nadie más hable con Strelok. Esto te incluye a ti.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_320">
		<text>La Operación Resplandor ha sido un éxito hasta ahora. Aunque el UNISG ha descubierto un poco, no bastará para justificar su mantenimiento durante más de un año o dos. La situación nos es favorable; deberíamos atar los cabos sueltos para concluir la operación. No podemos dejar que nadie más hable con Strelok.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_4">
		<text>Siento no haber sido de mucha ayuda. Aun así, ¿en serio es necesario?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_400">
		<text>Me alegro de haber ayudado tanto. ¿Hay alguna posibilidad de que pueda pedirte un favor a cambio?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_410">
		<text>¡No está tan mal, no tienes por qué hacer esto!</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_420">
		<text>Me alegro de haber ayudado un poquito. ¿Hay alguna posibilidad de que pueda pedirte un favor a cambio?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_5">
		<text>Sí, por supuesto. Me temo que necesito tu plena cooperación a menos que quieras que te «silenciemos».</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_500">
		<text>Esto es una operación militar, aunque has contribuido considerablemente a su éxito. ¿Qué tipo de «favor» tienes en mente?</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_510">
		<text>De hecho, sí. Espero que colabores, no quiero tener que «silenciarte» a ti también.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_520">
		<text>Esto es una operación militar, y no estoy seguro de tener suficiente margen de maniobra para conceder «favores»... pero ponme a prueba.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_6">
		<text>Vaya mierda. Supongo que no tengo opción.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_61">
		<text>Estoy hasta los cojones, Degtiariov. Hora de acabar contigo, como debería haber hecho desde un principio.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_600">
		<text>Creo que ambos sabemos que Strelok no querrá venir en paz. Deja que intente convencerlo de que llegue a un acuerdo: él se esconde con sus secretos a cambio de que tú le dejes marchar.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_7">
		<text>Me parece un favor razonable. A los altos mandos no les gustará, pero creo que tenemos suficiente margen para permitirnos dejarle «huir», dado el éxito general de la operación. De acuerdo. Te daré diez minutos para echar cuentas.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_dialogue_8">
		<text>Gracias, coronel. Es el mejor desenlace para todos.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_0">
		<text>Tú te lo has buscado. Strelok no volverá a revelar ningún secreto.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_1">
		<text>No ha sido la mejor solución, pero no teníamos muchas opciones. Al menos la Operación Resplandor no ha sido un completo fracaso... y puedes irte entero, siempre que jures mantener la boca cerrada. Recuerda, te estaremos vigilando.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_100">
		<text>No ha sido la mejor solución, pero si funciona, funciona... Al menos podemos afirmar que la Operación Resplandor ha sido algo próspera. En reconocimiento a tu moderada contribución, puedo dejarte marchar siempre que jures mantener la boca cerrada. Recuerda, te estaremos vigilando.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_2">
		<text>Solo accedí a esto para no teneros a ti y a tus soldaditos de plomo encima. No le contaré a nadie lo que averigüé sobre la Zona. Lo prometo.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_3">
		<text>Muy bien. Sin ofender, pero espero que no nos volvamos a ver.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_300">
		<text>De acuerdo. Probablemente no nos volvamos a ver, pero estoy seguro de que eso te vendrá bien.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_military_dialogue_4">
		<text>Adiós, coronel.</text>
	</string>
	
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_0">
		<text>Un escuadrón más del UNISG muerto, y no hace falta más violencia. Strelok se asegurará de que no lo encuentren.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_1">
		<text>Gran trabajo, si me permites decirlo. Strelok puede marcharse, no lo perseguiremos más. Tú también puedes.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_100">
		<text>Buen trabajo. Dejaremos ir a Strelok, aunque no le quitaremos el ojo de encima. Lo mismo te digo a ti.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_2">
		<text>Me parece justo. Fue un placer trabajar con usted, coronel.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_3">
		<text>Una vez más, excelente trabajo. Puede que algún día volvamos a colaborar. Hasta entonces.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_300">
		<text>Has rendido bastante bien. Puedes irte y reanudar tus actividades habituales. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="degtyarev_finale_negotiator_dialogue_4">
		<text>Nos vemos, coronel.</text>
	</string>
	
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_0">
		<text>¿Sí? ¿Qué quieres?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_1">
		<text>Le traigo un paquete del coronel Degtiariov.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_2">
		<text>Vale, dámelo.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_3">
		<text>¿Ya está?</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_4">
		<text>Sí, no hay tiempo que perder. Puedes irte.</text>
	</string>
	<string id="army_lt_jup_special_delivery_5">
		<text>Que tenga un buen viaje.</text>
	</string>
	
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_0">
		<text>¿Qué haces aquí, stalker? El campamento está algo tenso hoy, mejor mantente alejado si no quieres problemas.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_1">
		<text>Solo soy un mensajero. Un contacto mutuo quería que te informase sobre la actividad mutante en la zona.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_2">
		<text>Ah, bien. ¿Qué tal el viaje? ¿Algún peligro?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_3">
		<text>Me ha atacado una manada de perros ciegos en el camino.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_301">
		<text>En verdad, me ha atacado una manada de perros ciegos en el camino.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_30">
		<text>Me ha atacado una manada de pseudoperros en el camino.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_31">
		<text>Me ha atacado un pseudogigante en el camino.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_40">
		<text>Eh, ¿estás seguro?</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_50">
		<text>¡Joder, gilipollas! ¡Coge esto y pírate!</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_4">
		<text>Ajá, vale. Tendremos cuidado, gracias. Toma esto y vete ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_5">
		<text>Adiós.</text>
	</string>
	<string id="army_isg_spy_undercover_agent_60">
		<text>Mierda.</text>
	</string>
	
	<string id="military_tarasov_dialog_start_0">
		<text>Otra misión más en la Zona...</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_0">
		<text>Nos movemos, vamos.</text>
	</string>
	<string id="military_tarasov_dialog_oa_join_1">
		<text>Y pensar que ese stalker nos ayudó hace unos años. Bueno, las órdenes son órdenes.</text>
	</string>
</string_table>