<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	<!-- The Living Fire -->
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Chivato me ha dicho que viniera a verte. Sabes algo que podría arrojar luz sobre el stalker «fogoso» de los rumores, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>Ah, sí... Tengo algo, pero no te hagas muchas ilusiones. Hace un tiempo observamos unos extraños destellos que se producían por la noche detrás del enorme montón de basura que hay al sur de nosotros, seguidos de unos aterradores aullidos de mutantes. Algunos solitarios sintieron curiosidad por lo que ocurría allí y visitaron el lugar de día. Encontraron allí algunos carnes muertos que estaban... bueno... ligeramente asados. Al principio pensamos que esos carnes se habían metido en alguna anomalía apenas visible que desapareció al día siguiente o que se habían encontrado con un poltergeist flamígero, pero había una cosa peculiar en uno de ellos. Tenía algo que parecía una marca en la espalda: tenía la forma de una mano humana. Podría haber sido un simple accidente... ¿o no? Quién sabe...\n \nPodrías echar un vistazo por aquí por la noche si quieres averiguar más. Si ese tipo realmente existe, entonces su afinidad con el fuego podría ser una buena pista de dónde deberías buscarlo.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>Mmm... Me sigue sonando a historia de veterano para asustar a los novatos. En cualquier caso, intentaré averiguar algo más. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Sí... He de admitir que me parece una burrada. Aún así, deberías vigilar tu espalda. La Zona es un lugar extraño...\n \nEn fin, Chivato me debe una ronda por esto, sea cual sea el resultado de tu investigación.</text>
	</string>

	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_0">
		<text>He vuelto de mi búsque...</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_1">
		<text>Deja que adivine. Acabas de perder el tiempo persiguiendo a otro rumor para Chivato, ¿me equivo...?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_2">
		<text>Lo he visto... al stalker del rumor.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_3">
		<text>Que has visto... ¿qué? ¿Lo dices en serio? Espera... estás un poco pálido... ¡Lo dices en serio! ¿Tiene algo que ver con esa explosión tan fuerte que escuchamos?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_4">
		<text>Sí. Estaba haciendo alguna especie de... ritual... en la anomalía Fuego Griego. Había fuego por todas partes. Un carne descarriado se acerco y fue... ¿evaporado?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_5">
		<text>¿Entonces cómo demonios estás vivo, eh? ¿Hablaste con él?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_6">
		<text>No lo sé. Sin duda ha sido consciente de mi presencia desde el principio, aunque no me haya visto. Cuando quise preguntarle quién es, me interrumpió diciendo que todo el mundo sabrá su nombre y desapareció en una explosión en llamas poco después.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_the_living_fire_2_7">
		<text>Conque todo el mundo sabrá su nombre, ¿eh? No suena bien. Bueno, al menos a Chivato le alegrará saber que has encontrado algo. Ahora sí que me debe una botella entera.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_0">
		<text>Chivato, tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_1">
		<text>El rumor ha resultado ser verdad. Lo sé... Ya he recibido un mensaje de mi amigo. Lo has hecho bien. Toma, te lo has ganado.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_2">
		<text>¿Cinco mil? ¿Te has vuelto majara? ¡Me podrían haber matado!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_3">
		<text>Shhh... cállate. Queda más. Trabaja para mí un poco más y será tuyo. Tenemos que averiguar más. La gente no pagará mucho solo por la información de que este stalker existe. Bueno... tal vez Petrenko lo haga, dado que ha perdido a dos hombres por su culpa.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_4">
		<text>Entonces ¿cuál es el plan? No sabemos adónde ha ido ni cuál es su objetivo. No tenemos pistas.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_5">
		<text>Sí lo sabemos. Mientras estabas haciendo tu investigación, oí por casualidad una charla entre dos científicos sobre actividad anómala anormal exactamente en el lugar donde te encontraste con el desconocido. Deberías ir a hablar con Sájarov y ofrecerle tu ayuda para investigar el asunto.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_6">
		<text>Vale. Me pongo en marcha entonces.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_2_7">
		<text>Una cosa más. No le digas que puse la oreja a sus colegas. No quiero que sean más cautelosos conmigo. La información científica tiende a ser bastante valiosa.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_0">
		<text>Profesor, ¿podemos hablar?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_1">
		<text>Ahora no, jovencito. Estamos investigando un incidente reciente.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_2">
		<text>¿No estará relacionado por casualidad con la anomalía Fuego Griego?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_3">
		<text>¿Cómo lo sabes? ¿Interceptaste algún mensaje de los que envié a mis ayudantes? ¡Esa información es confidencial!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_4">
		<text>No se altere, profesor. Cómo me enteré es irrelevante. La cosa es que estuve allí no hace mucho cuando pasó algo raro y estoy dispuesto a compartir mis conocimientos con usted si usted acepta revelar lo que sabe. Sería beneficioso para los dos. Podría ayudarlo con...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_5">
		<text>¿Acaso no he hablado con claridad? ¡Esa información es confi...! Espera... ¿Dices que viste algo allí? ¿Qué fue?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_6">
		<text>Conocimiento por conocimiento, profesor. Le aseguro que mi información vale la pena.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_7">
		<text>Maldito seas... está bien. Nuestros escáneres llevan unos días mostrando lecturas anormales desde esa anomalía, picos repentinos en la energía que emitía. Como si la anomalía se expandiera y volviera a su estado base. Hemos visto fluctuaciones como esta en otras anomalías antes, aunque no con esta frecuencia. Decidimos ignorarlo. No hace mucho nuestras lecturas se salieron de la escala por la noche durante un breve periodo de tiempo antes de volver a la normalidad. Es muy preocupante. Podríamos estar en un gran problema si las anomalías comienzan a expandirse sin control.\n \nPor favor, dime, ¿qué has visto ahí? Supongo que has visto muchas anomalías en tu vida, así que tuvo que ser algo extraordinario.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_8">
		<text>Sí, lo fue. Como usted ha dicho, la anomalía estaba activa en ese momento. Estaba expulsando muchas llamas. Lo más interesante es que había un hombre entre esas llamas. Estaba realizando una especie de ritual. Lo que descubrí más tarde es que, de alguna manera, puede controlar el fuego. Literalmente desintegró a un carne delante de mis ojos. Al poco tiempo, estalló en llamas y desapareció. También fue entonces cuando las llamas se apagaron de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_9">
		<text>¡Eso es fascinante! Así que fue él quien potenció la anomalía. ¿Tuviste la oportunidad de hablar con él?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_10">
		<text>No, por desgracia... aunque dijo que todo el mundo sabrá su nombre con el tiempo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_11">
		<text>Eso no suena bien dado el poder que ostenta. Debemos averiguar qué pretende conseguir.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_12">
		<text>Coincido, y he de decir que esperaba que usted pudiese decirme dónde podría mirar a continuación.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_13">
		<text>Me temo que no puedo ayudarte con eso. Nuestros escáneres no han mostrado nada más por... espera... ¡ahí está! Los escáneres muestran actividad antinatural en la anomalía Falla. ¡Deberías dirigirte allí inmediatamente!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_1_14">
		<text>¡Gracias, profesor! Me marcho entonces.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_0">
		<text>Malas noticias, profesor. No conseguí llegar a tiempo para conocer a ese hombre.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_1">
		<text>Yo diría que es una noticia maravillosa. Nuestras lecturas han mostrado un pico altísimo en la energía emitida por esa anomalía. Si hubieras estado más cerca, probablemente hubiera arrasado contigo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_2">
		<text>Bueno está... qué suerte la mía...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_3">
		<text>También me alegro de que hayas vuelto con todas tus partes. Ahora dime, por favor, ¿cómo te las arreglaste para evitar que la anomalía se ramificara?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_4">
		<text>Eh, ¿ramificara? Yo simplemente destruí a un puñado de poltergeists flamígeros en ese lugar. No parecían especiales. Ya he visto unos cuantos de esos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_5">
		<text>En realidad eran muy especiales, jovencito. Verás, nuestros escáneres los detectaron como entidades separadas con una energía similar a otras anomalías térmicas, solo que un poco más débiles. Eran una especie de protoanomalías. Si no los hubieras detenido, se habrían convertido en otras grandes zonas anómalas con el tiempo suficiente.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_6">
		<text>Mmm... Entonces supongo que ese hombre es más peligroso de lo que pensábamos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_7">
		<text>Sí, así es. Tenemos que averiguar cuáles son sus motivaciones lo antes posible. Por desgracia, creo que no voy a poder ayudarte a localizarlo otra vez. Nuestras lecturas han vuelto a la normalidad.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_2_8">
		<text>No pasa nada, profesor. Continuaré la investigación por mi cuenta. Adiós.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_0">
		<text>He vuelto de Yantar. Te traigo más noticias.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_1">
		<text>¡Genial! Pero primero te contaré algo. La gente está pagando un buen dinero para saber más sobre el Fuego Viviente. Apodo chulo, ¿eh? Se me ha ocurrido a mí, dado que no has descubierto su verdadero nombre aún. Toma tu parte, socio. Ahora, ¿qué has descubierto?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_2">
		<text>Eso está mejor. En cuanto a mis hallazgos, los científicos notaron el aumento de actividad anómala en el Vertedero. También me enviaron a investigar otra actividad sospechosa en los Grandes Pantanos. Llegué tarde y la fiesta empezó antes de que yo llegara, pero más tarde descubrí que eso era bueno, de lo contrario probablemente no estaría hablando contigo ahora mismo. Esta vez ese hombre consiguió crear de alguna manera unas cosas que Sájarov llama «protoanomalías» que más tarde podrían convertirse en grandes zonas anómalas. Conseguí deshacerme de ellas a tiempo.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_3">
		<text>¡Guau! ¿O sea que tenemos una perdición inminente en la que todos arderemos en el infierno? Esto huele a pasta gansa.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_4">
		<text>¿Qué...? ¿Hablas en serio? ¿No estás preocupado? ¿Ni un poquito?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_5">
		<text>Todos vamos a morir más tarde o más temprano, amigo mío. Pero la gente con dinero tiende a morir más tarde, y parece que nuestra asociación me hará bastante rico pronto. Me iré de la Zona justo a tiempo por si pasa algo.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_6">
		<text>Ya... No comparto tu optimismo.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_7">
		<text>No tienes por qué. Esto es solo un negocio. También te mola desvelar los misterios de la Zona, ¿verdad? Así que ganas por partida doble aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_8">
		<text>Puede que tengas razón. En fin, los científicos no han visto otros picos en la actividad anómala, así que podríamos estar en un callejón sin salida ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_9">
		<text>No del todo, te has olvidado de mí. El bueno de Petrenko se pasó hace poco con su walkie-talkie y resulta que estaba cerca para escuchar cosas interesantes. Estaba hablando con unos oficiales. Verás, el escuadrón militar que custodia el laboratorio X-18 tuvo un invitado inesperado. El último superviviente consiguió enviar una señal de SOS, mencionando también que sus compañeros se convirtieron en cenizas antes de que él también rompiera la conexión. Estoy bastante seguro de que era el tipo que estamos buscando.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_10">
		<text>Vale, ¿y esperas que lo persiga?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_11">
		<text>¿Por qué no? Sobreviviste a tu último encuentro con él, ¿no? Tal vez haya una razón para ello. Puede que sepa algo sobre ti que te haya salvado la vida. Aparte, ¿quieres dejar este misterio sin resolver? ¿Te has olvidado del fin del mundo? *risas*</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_12">
		<text>La madre que te parió, Chivato. Deberíamos tomártelo más en serio. Pero creo que no me queda otra... Iré allí.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_3_13">
		<text>¡Así me gusta! Espero que vuelvas con más información valiosa.</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_0">
		<text>Esto no es ninguna triquiñuela, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_1">
		<text>¿Por qué iba a serlo? Si quisiera matarte, no estaríamos hablando ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_2">
		<text>Y ¿por qué no lo has hecho? He visto tu poder... ese carne del Vertedero que estalló en llamas.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_3">
		<text>Te conozco, stalker. Sé que has visto al Genio y no has pedido un deseo egoísta, como harían muchos otros. Eres puro de corazón. Ahora bien, creo que tienes muchas preguntas.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_4">
		<text>Y que lo digas. ¿Quién eres? ¿Por qué estás haciendo todo esto... y... qué estás haciendo exactamente?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_5">
		<text>Yo solo soy un simple stalker, como tú. Antes de un accidente, me limitaba principalmente a las zonas meridionales de la Zona, pero ya llegaremos a eso. Me hacía llamar Boris... un simple novato que llegó a la Zona para ganar algo de dinero y pagar mis deudas. Me dedicaba principalmente a hacer recados para los comerciantes locales... sobre todo para el cabrón de Sidórovich.\n \nVerás, un día recibí el encargo de entregar un paquete a los científicos de Yantar. Parecía dinero fácil. No me salió bien... Fui capturado por un escuadrón de militares y me ofrecieron dejarme libre si les pagaba. Una vez que recibieron el dinero, me quitaron todo y me dieron tal paliza que apenas podía caminar... putos mamones corruptos.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_6">
		<text>Ya... La justicia no es un rasgo común entre nuestros soldados y oficiales... ¿Qué pasó después?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_7">
		<text>Conseguí llegar al Vertedero, donde me alojé en el hangar. Carnicero me cuidó unos días y me ayudó a curar mis heridas. Sabe mucho sobre la Zona y conoce un ungüento hecho de grasa de mutante que hace que las heridas sanen más rápido.\n \nCuando recuperé mis fuerzas, volví al Cordón. Quería coger suministros de mi alijo, pero fíjate tú, algún cabrón me había vuelto a robar todo.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_8">
		<text>Mala suerte, ¿eh? Pasan cosas así en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_9">
		<text>Pero no esperarías que tus compañeros te robaran, ¿verdad? Sé a ciencia cierta que fue uno de mis «amigos» el que cogió mis cosas y se fue más al norte para evitar enfrentarse a mí. Sin armas y sin dinero, tuve que pedir un préstamo a Sidórovich. Se negó porque no entregué el paquete que se llevaron los militares. Sin embargo, me ofreció otra tarea: me dijo que buscara un artefacto poco común que solo puede encontrarse en anomalías térmicas. Me dio una PM vieja y un paquete de balas que debía devolver una vez terminada mi tarea. También me dijo que me pondría una recompensa si no le devolvía el artefacto en tres días.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_10">
		<text>Sidor es un cabrón avaricioso, pero eso es demasiado, incluso para él... ¿Qué hiciste entonces?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_11">
		<text>No pude negarme... No hay anomalías térmicas en el Cordón, así que tuve que ir a otro sitio. Darkscape y los Grandes Pantanos son muy peligrosos, sobre todo si solo llevas una PM. Decidí mirar en la anomalía Fuego Griego. Pasé dos días en el mercadillo, comiendo sobras, evitando peleas y visitando la anomalía de vez en cuando. Los comerciantes de allí vieron mi miseria y compartieron una hogaza de pan conmigo una vez.\n \nAl tercer día, la suerte me sonrió por fin... o eso pensé. Apareció el artefacto adecuado e intenté alcanzarlo sin acabar chamuscado. Se acercó a mí y lo tuve en mis manos. Entonces, de repente, un carne saltó de entre los arbustos y me empujó directamente hacia la anomalía. Sentí un terrible dolor por todo el cuerpo y perdí el conocimiento poco después. Pensé que ese era mi fin... ser devorado por las llamas.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_12">
		<text>Entonces ¿cómo sigues vivo?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_13">
		<text>Paciencia, amigo mío. Me desperté un día después, completamente desnudo, rodeado por las llamas que no podía sentir... Pero sentía quemazón en el corazón. Intentaba ordenar mis pensamientos allí cuando vi que un stalker se acercaba y me apuntaba directamente; era el cazarrecompensas enviado por Sidórovich. Le supliqué clemencia y le tendí la mano, pero disparó de todos modos. Sus balas no me alcanzaron... se fundieron en el muro de llamas que apareció frente a mí. Fue entonces cuando lo comprendí: la Zona me concedió este nuevo poder. El cazarrecompensas también se sorprendió al verme aún con vida tras extinguirse las llamas. Antes de que consiguiera apretar de nuevo el gatillo, una bola de fuego salió disparada de mi mano directamente hacia él, convirtiéndolo en un montón de polvo. La Zona me devolvió todo el sufrimiento y la humillación. Fui elegido por ella.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_14">
		<text>Eh, ¿elegido? ¿De verdad piensas que ha sido el destino? Todos los días pasan cosas raras en la Zona... Podría haber sido un simple accidente.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_15">
		<text>Podría ser, pero de lo que estoy seguro es de que Boris murió ese día. He adoptado un nuevo nombre: Prometeo.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_16">
		<text>¿Prometeo? Es... poético.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_17">
		<text>Sí... es un tributo a la anomalía que me concedió mis poderes.\n \nPasé unos días más allí, aprendiendo a usar mis poderes como es debido y conscientemente. El día que nos conocimos, ascendí a un nuevo nivel. Aprendí a captar energía de las anomalías y también a potenciarlas. También noté tu presencia en los Grandes Pantanos, así que supongo que fuiste tú el que detuvo mi pequeño experimento. Entonces vine aquí a meditar más sobre mis poderes y mira quién ha venido otra vez. ¿Por qué me persigues, stalker?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_18">
		<text>Su... Supongo que me puede la curiosidad. ¿Cuál es tu objetivo final?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_19">
		<text>¿Mi objetivo final? Bueno, es... *suspiro*... Creo que tenemos invitados no deseados. Hasta la próxima vez que nos encontremos, stalker. Adiós.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_1_20">
		<text>¡Espera! ¿Qué...?</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_0">
		<text>Eh, Snitch. He...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_1">
		<text>¡Ha vuelto nuestro salvador! ¡Has vuelto a salir con vida, eso es genial! ¿Te has encargado de la leyenda por fin?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_2">
		<text>Convirtió a un escuadrón de militares en patatas fritas, así que puedes dar por hecho que no... pero tuve la oportunidad de hablar con él.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_3">
		<text>¡Mejor aún! ¿Qué has descubierto?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_4">
		<text>Conozco su nombre: Prometeo. Es...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_5">
		<text>El Fuego Viviente, Prometeo. ¡Nacido en el Fuego Griego! ¡Hostia puta! ¡Es incluso más pegadizo! ¿Qué más...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_6">
		<text>¡Que te den, Chivato! ¡Se te ha ido la olla! ¡Solo te importa el dinero! ¡No te pienso contar nada más!</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_7">
		<text>¿Cómo? ¿Y nuestro trato qué? Además, ¿tú no querías dinero?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_8">
		<text>Me largo. Quédate tu sucio dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_4_9">
		<text>Te vas a arrepentir, stalker...</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_0">
		<text>Sidórovich, tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_1">
		<text>¿Qué pasa? Estoy bastante ocupado ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_2">
		<text>¿Te acuerdas de un stalker novato llamado Boris?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_3">
		<text>Nah... por el campamento pasan muchos novatos, no me acuerdo de ninguno.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_4">
		<text>Bueno, ¿has oído hablar del Fuego Viviente entonces?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_5">
		<text>¿De ese estúpido rumor nuevo? Sí. ¿A qué vienen estas chorradas de preguntas? No tengo tiempo para esto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_6">
		<text>¿Y si te digo que tu vida está en peligro? Boris ahora se hace llamar Prometeo y es el Fuego Viviente del rumor. Digamos que no le caes muy bien... porque eres un capullo que lo envió a una muerte segura.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_7">
		<text>¡Cállate la boca! ¿Por qué debería creerte?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_8">
		<text>Tuve la oportunidad de hablar con él. Fue tu desdichado mensajero que fue apaleado por los militares y al que luego enviaste con una PM a encontrar un artefacto poco común. ¿Te suena ahora?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_9">
		<text>¿Cómo sabes todo eso? Hostias, ¡hablas en serio! ¿Por qué no le pusiste una bala en la cabeza cuando tuviste la oportunidad?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_10">
		<text>Claramente te has saltado las partes importantes de ese rumor, ¿verdad? No eres el único que valora su vida. No creo que se le pueda matar con un arma. Nuestra mejor oportunidad es razonar con él. Ahora que has recordado todo con una buena motivación, ¿sabes algo que me ayude a encontrarlo de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_11">
		<text>Sé que ese miserable debilucho tenía un amigo por aquí llamado Andréi. Se llevaban bien porque los dos tenían mala suerte y eran pobres. Ya no está aquí. Se dice que se fue al norte no hace mucho tiempo. Ese inútil probablemente ya esté muerto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_12">
		<text>Joder... eso no ayuda mucho. En fin, te recomiendo que contrates a unos guardias y que instales puertas refractarias. Si ese tipo decide hacerte una visita, podrían salvarte la vida... Aunque lo dudo.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_the_living_fire_1_13">
		<text>Ja... qué gracioso...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_0">
		<text>¿Cuál es la situación, profesor?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_1">
		<text>Me alegro de verte, jovencito. La situación es muy seria, así que seré rápido.\n \nHemos detectado un pico extremo en la actividad anómala en el complejo subterráneo X-16. Nunca he visto algo así. Seguro que es obra de nuestro stalker misterioso. ¡Si una energía de esta magnitud se convierte en un campo anómalo propiamente dicho, todo esto se va a convertir en un infierno!\n \nEnviamos un pequeño grupo de mercenarios a investigar el lugar y se encontraron con un único stalker en la entrada que abrió fuego nada más verlos. Los mercenarios tenían los números, por lo que asaltaron el lugar. Fue un error. Consiguieron matar al stalker, pero poco después ocurrió algo inesperado. Empezaron a reunirse cerca de su cuerpo y de repente explotó. Solo un hombre del escuadrón mercenario sobrevivió, con graves quemaduras por todo el cuerpo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_2">
		<text>Sin duda suena a un truco de Prometeo...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_3">
		<text>¿Prometeo? ¿Es ese el nombre del stalker que hemos estado buscando?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_4">
		<text>Lo siento, profesor, pero no creo que tenga tiempo para explicarle todo en detalle.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_5">
		<text>Ah, tienes razón, jovencito. Ya conseguiste detener la ramificación de la anomalía una vez, así que espero que puedas hacerlo otra vez.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_3_6">
		<text>Yo también lo espero. Me pongo en marcha.</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_0">
		<text>¿Qué... Qué ha pasado aquí? ¿Qué son todos estos cuerpos quemados?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_1">
		<text>Son stalkers que comparten mi visión. Han venido a buscarme después de que mi amigo Andréi, al que he conocido recientemente, empezara a difundir mi mensaje. Voy a purificar este mundo de toda la escoria injusta y ellos aceptaron ayudarme en esta empresa. Ya han sufrido bastante, como yo.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_2">
		<text>Y ¿por qué están muertos?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_3">
		<text>No son todos, estos son solo experimentos fallidos. Has conocido a algunos de los exitosos de camino.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_4">
		<text>¿Qué les has hecho? ¿Matar a esta gente y convertirlos en bombas andantes no te acerca a la «escoria» que quieres erradicar? Matar a una persona es el peor crimen.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_5">
		<text>Cuidado con lo que dices, estás en la cuerda floja... Todos ellos vinieron a mí voluntariamente y aceptaron lo que viniera. Además, fuiste tú quien mató a los vivos. Me has empezado a caer bien, así que no te mataré en el acto. Te dejaré ser testigo de mi Magnum Opus.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_6">
		<text>¿Tu qué? ¿Qué tramas?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_7">
		<text>He imbuido mi poder a esas personas. Por desgracia, no todos los cuerpos son capaces de soportarlo. Me servirán como relé de poder cuando llegue el momento. Hay un lugar más que tengo que visitar personalmente, ningún relé sería capaz de aprovechar su poder. Entonces... ya verás lo que ocurrirá a continuación. Hasta la vista, stalker.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_the_living_fire_2_8">
		<text>Encontraré la forma de detenerte, Prometeo...</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_0">
		<text>Profe...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_1">
		<text>¡Lo has vuelto a hacer, jovencito! Las lecturas vuelven a la normalidad. Yo...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_2">
		<text>No se ha acabado. Prometeo ha huido y trama algo. No sé lo que es, pero definitivamente no es algo bueno. Necesitaré su ayuda.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_3">
		<text>Ah, ¿qué puedo hacer por ti?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_4">
		<text>El hombre al que mataron los mercenarios es uno de los seguidores de Prometeo. Les ha imbuido su poder y planea usarlos como una especie de relé de poder. Necesitaremos usar sus contactos con las autoridades.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_5">
		<text>Ya veo. Quieres que pida a los militares que protejan tantas anomalías térmicas como sea posible y se deshagan de los stalkers sospechosos cuando se acerquen, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_6">
		<text>No exactamente. Creo que Prometeo lo sentirá cuando pierda la conexión con sus seguidores. Tenemos que hacerle creer que todo va bien. Tratará de usar todo su poder a la vez, así que, si nos deshacemos de todos sus relés de poder al mismo tiempo, probablemente drene demasiado de su propio poder antes de darse cuenta de lo que ha pasado. Eso podría darme una oportunidad para acabar con su vida.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_7">
		<text>Es un plan muy arriesgado... Pero no creo que tengamos más opciones.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_8">
		<text>Probablemente no. Intentaré usar un arma poderosa para aumentar mi probabilidad de éxito. Con el fusil Gauss debería bastar.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_9">
		<text>Me parece un buen plan. ¿Sabes dónde está ahora?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_10">
		<text>Dijo que tiene que visitar una anomalía en persona para aprovechar su poder. ¿Sabe de qué anomalía hablaba?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_11">
		<text>Hay una anomalía con una energía excepcionalmente alta. Se encuentra en el Bosque Rojo. Dudo que los militares acepten enviar gente allí. Es demasiado arriesgado. Primero tendrás que asegurarla tú mismo. Si también comienza a ramificarse, espero que logres detenerla de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_4_12">
		<text>Gracias, professor. Lo avisaré cuando el lugar sea seguro. Adiós.</text>
	</string>

	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_0">
		<text>Rata escurridiza. Dime por qué no debería poner una bala en tu cabeza ahora.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_1">
		<text>¿Qué? ¿De qué estás hablando?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_2">
		<text>He conocido al escuadrón cazarrecompensas que enviaste tras de mí. Están todos muertos y ahora te toca a ti.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_3">
		<text>¡Espera! ¡Yo no contraté a ningún escuadrón cazarrecompensas! Unas personas importantes me visitaron hace algún tiempo y empezaron a preguntarme por Prometeo. Solo les dije que tú eres quien más sabe sobre él. No sabía que te asaltarían. Era solo un negocio.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_4">
		<text>Me la suda, Chivato. Podría haber muerto... así que repetiré la pregunta. ¿Por qué no debería matarte ahora?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_5">
		<text>¡Espera! ¿Qué tal algo de información gratis a cambio de mi vida? Llamémoslo una compensación por tus pérdidas. Te aseguro que te será útil.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_6">
		<text>Soy todo oídos...</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_7">
		<text>Los de Libertad atraparon a un predicador en su base. Al parecer era amigo de Prometeo. Libertad le ha sacado algo más de información. Se reunirán en las afueras para «algo grande». Mencionó el cine Prometeo.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_8">
		<text>Mierda... su Magnum Opus... no se me habría ocurrido un lugar mejor.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_9">
		<text>¿Su qué? ¿Qué vas a...?</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_the_living_fire_5_10">
		<text>Te has redimido, Chivato. Tengo que irme.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_0">
		<text>He vuelto, profesor. Prometeo ya no existe. Lo he visto explotar con mis propios ojos. No habría sido posible sin sus contactos. ¿Qué es lo que quería?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_1">
		<text>Quería darte las gracias, joven. Puede que los militares nos ayudaran a detener a Prometeo, pero fuiste tú quien realmente investigó este asunto y lo llevó hasta el final, arriesgando tu propia vida.\n \nNo estoy seguro de lo que Prometeo estaba haciendo en ese momento, pero de alguna manera se las arregló para potenciar a distancia la mayor anomalía de la zona que se encuentra más al norte que la central nuclear. Si no lo hubieras detenido, mucha gente habría muerto. Tienes mi gratitud.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_2">
		<text>Bueno, también quería matarme a mí, así que tampoco me quedaba otra.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_3">
		<text>Puede ser. *risas*\n \nEn fin, te mereces una recompensa. Mis compañeros han ayudado a los militares cerca de las anomalías que Prometeo visitó personalmente. Después de su muerte, un artefacto excepcional nació en el Fuego Griego. Me gustaría que lo tuvieras. Parece tener alguna mala influencia sobre mis colegas y preferiría que no volviera a surgir otro loco megalómano.\n \nHas sobrevivido a múltiples encuentros con Prometeo, así que vio algo en ti... Creo que esa cosa te protegerá de la influencia de este artefacto.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_the_living_fire_5_4">
		<text>Gracias, profesor. Espero no perder la cordura yo tampoco.</text>
	</string>
	
	<!-- Mystery of the Swamps -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Ey, Tabernero. ¿Qué querías?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>Por casualidad ¿no estarás buscando trabajo? Hace poco Sájarov se puso en contacto conmigo. Está contratando mercenarios para proteger a sus equipos científicos cuando lleven a cabo algunas mediciones. Creo que te pondrá al tanto cuando llegues allí.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_2_0">
		<text>La pasta me vendría bien. Gracias, le haré una visita.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_2_1">
		<text>Lo siento, ahora mismo estoy ocupado.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Lástima. Si cambias de idea, puedes probar a hablar con él.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Saludos, profesor. Parece un poco preocupado. ¿Necesita ayuda?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>La verdad sea dicha, sí. Estamos buscando mercenarios para proteger a nuestros equipos científicos. Los militares no dan a basto en este momento, así que nos hemos visto obligados a contratar stalkers individuales.\n \nVerás: ha empezado a ocurrir algo raro en las áreas pantanosas de la Zona. Hemos estado recibiendo datos de una mayor actividad anómala, incluso en lugares aparentemente tranquilos. Algunos stalkers también han informado de que cantidades inusuales de karliks se ven atraídos a ellos. Nos gustaría reunir datos sobre todos esos lugares. ¿Te interesaría aceptar este trabajo?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_2_0">
		<text>Suena interesante. Cuente conmigo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_2_1">
		<text>¿Dar vueltas por los pantanos y perseguir a unos duendes? A mí me parece una pérdida de tiempo...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>¡Estupendo! Ya hemos reunido algunos equipos que están de misión en este momento. Veamos... Darkscape, Agroprom y el Vertedero ya están cubiertos, y Cielo Despejado ha accedido a informar de sus hallazgos en los Grandes Pantanos... ahí está: serás enviado a los Almacenes Militares. Nuestro científico y el otro guardaespaldas te esperan fuera.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Genial. Pronto volveremos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Tú te lo pierdes, jovencito. Si cambias de idea, yo seguiré aquí... si no cubrimos todas las plazas de mercenarios, claro está.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_0">
		<text>Sobre esa misión de escolta...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_1">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_2_0">
		<text>He cambiado de idea. Cuente conmigo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_2_1">
		<text>Déjelo...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_3">
		<text>¡Estupendo! Ya hemos reunido algunos equipos que están de misión en este momento. Veamos... Darkscape, Agroprom y el Vertedero ya están cubiertos, y Cielo Despejado ha accedido a informar de sus hallazgos en los Grandes Pantanos... ahí está: serás enviado a los Almacenes Militares. Nuestro científico y el otro guardaespaldas te esperan fuera.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_4">
		<text>Genial. Pronto volveremos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_2_5">
		<text>Deja de hacerme perder el tiempo, joven.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_0">
		<text>Hemos vuelto, profesor. Creo que su amigo ha reunido los datos que quería.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_1">
		<text>¡Perfecto! A ver... ¿eh? No tiene ningún sentido. La anomalía en sí no experimentó ningún cambio en la actividad. Nuestros escáneres también dejaron de registrar cualquier anormalidad después de que fueras allí.\n \nPor favor, dime... ¿encontraste algo peculiar cerca de la anomalía?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_2">
		<text>No mucho... salvo quizás por la cantidad superior a la media de karliks a su alrededor, aunque probablemente ya lo habrá adivinado, dado que me advirtió de ello.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_3">
		<text>Sí... sin duda es extraño...\n \nQuizás fuesen los karliks los que provocasen esas extrañas lecturas en nuestros escáneres... Necesitamos más datos al respecto.\n \nEl equipo que enviamos a Agroprom y los stalkers de Cielo Despejado en los Grandes Pantanos también se han topado con karliks en las zonas de medición y la situación volvió a la normalidad un tiempo después de deshacerse de ellos, aunque las anormalidades tampoco eran tan espectaculares que digamos...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_4">
		<text>Em... Lamento interrumpirlo, profesor, pero no creo que eso me afecte a mí, ¿verdad? Además, ¿no se le ha olvidado algo?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_5">
		<text>Ah, sí... qué jóvenes más impacientes... Toma tu recompensa.\n \n¿Te importaría escucharme? Podrías ganar un poco más.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_6">
		<text>Bueno, soy todo oídos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_7">
		<text>Genial. ¿Por dónde iba? Sí: los datos de Agroprom y los Grandes Pantanos no nos serán de mucha ayuda, pero me gustaría contratarte para otra misión.\n \nVerás: uno de nuestros mercenarios ha fallado en sus deberes de guardaespaldas. Volvió aquí y exigió su pago, porque afirmó que le habíamos mentido sobre la tarea. Dijo que había neutralizado a los karliks y que nuestro científico había conseguido reunir los datos, pero justo cuando estaba a punto de levantarse, una aparición fantasmal le partió el cuello al pobre hombre.\n \n¿Te lo puedes creer? Afirma que ese fantasma ha matado a nuestro compañero... Apuesto a que el hombre se vio afectado por los poderes psíquicos de los karliks o inhaló demasiados vapores de la anomalía...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_8">
		<text>Bueno, he visto muchas cosas raras que son difíciles de creer... A lo mejor el hombre no mentía.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_9">
		<text>¿Te encuentras bien, jovencito? Creo que a ti también te haría falta atención médica...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_10">
		<text>Deje de burlarse de mí. Lo digo en serio, profesor.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_11">
		<text>Bueno, tus extrañas experiencias hacen que encajes perfectamente en la misión que he mencionado. Necesitamos recuperar los datos que nuestro científico ha reunido. Esos datos son cruciales para nosotros y no podemos arriesgarnos a que se pierdan. Serás bien recompensado.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_12">
		<text>Está bien. Lo ayudaré. La cosa se empieza a poner... interesante.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_3_13">
		<text>¡Espléndido! Tu compañero de la última misión también irá contigo. ¡Por favor, cuidaos las espaldas y apresuraos!</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_0">
		<text>Profesor, he...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_1">
		<text>¡Santo Dios! ¡Estás vivo! Nuestra maquinaria ha detectado una actividad psíquica extremadamente fuerte que se originó en Darkscape. ¿Qué ha pasado allí? ¿Dónde están nuestros otros mercenarios?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_2">
		<text>No se lo va a creer... El guardaespaldas de su compañero que enviaron al Vertedero no mentía. Nos encontramos un fantasma allí. Por eso mi primer compañero ha decidido rescindir su contrato.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_3">
		<text>Y ¿qué pasó en Darkscape? ¿A qué se debía esa inmensa energía?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_4">
		<text>También nos encontramos con algunos fantasmas allí, pero no creo que fueran ellos los causantes.\nCuando estábamos a punto de irnos, sus hombres fueron despedazados por... Baba Yaga.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_5">
		<text>¿Disculpa? Un... ¿qué?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_6">
		<text>Baba...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_7">
		<text>¡Ya te he oído! ¡Tan solo me parece que me estás intentando tomar el pelo! ¿Baba Yaga? ¿Quieres que me crea que una vieja bruja de cuentos eslavos para niños mató a mis hombres?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_8">
		<text>¿Le parece que estoy de broma? Hablo en serio, profesor. El Tabernero me pidió hace un tiempo investigar el caso de un mutante que se ha granjeado el apodo de Baba Yaga. Pensé que la había matado, pero no parece que sea tan fácil...</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_9">
		<text>Yo... perdóname, joven. Entiende que, como hombre de ciencia que soy, me resulta difícil creer en los fantasmas. La Zona es un lugar extraño al final, pero... ¿fantasmas?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_10">
		<text>Sí... Ya casi no me sorprende nada. Los pantanos abundan por toda la Zona, y si esta bruja está de alguna manera ligada a ellos, hay que ocuparse de ella antes de que muera más gente.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_11">
		<text>Dudo que la ciencia pueda ayudarte con eso, jovencito.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_12">
		<text>No se preocupe, profesor. Me gusta desentrañar los misterios de la Zona y creo que sé quién podría ayudarme.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_mystery_of_the_swamps_4_13">
		<text>Pues buena suerte en tu búsqueda. Ah, y no olvides la recompensa por los datos que has reunido.</text>
	</string>

	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>¡Buenas, Carnicero! Tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>¿Qué pasa? ¿Necesitas carne fresca? ¿O consejos de caza?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>Vaya, has atinado con la última, aunque no va a ser una pregunta normal. Dime: ¿alguna vez has lidiado con fantasmas?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>¿Fantasmas? No... pero he oído algunas viejas historias populares sobre desterrar espíritus vengativos, por si te interesa. ¿A quién has cabreado?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Al menos no te cachondeas de mí...\nEn fin, ¿te acuerdas de Baba Yaga? La he vuelto a ver. Resulta que no es un mutante normal y corriente. Posee unos potentes poderes psíquicos que también atraen a los karliks a ella. Parece que, de alguna manera, también puede conjurar a otros espíritus...</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Interesante... Parece que tenemos una bruja por aquí. Dado que no fuiste capaz de despacharla la primera vez usando armas, supongo que es aún peor: el espíritu de una bruja.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>Fenomenal... ¿cómo se mata a un fantasma?</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_7">
		<text>No se puede. Pero puedes desterrarlo quemando sus huesos o ayudándolo a cumplir sus tareas pendientes. Al menos eso es lo que dicen las viejas historias.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_8">
		<text>No parece que tenga muchas ganas de hablar, así que podría ser difícil averiguar qué la atenaza. Supongo que necesito encontrar el cuerpo. ¿Tienes alguna pista? Una cosa que sé con seguridad es que ella está de alguna manera atada a los pantanos.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_9">
		<text>No creo que puedas encontrarla así como así. Hay demasiados pantanos alrededor de la zona. Rebuscar en todos ellos te llevaría siglos.\n \nProbablemente deberías preguntar a algunas personas de los alrededores si conocen algunas historias que te den pistas... Preferiblemente a los que pasaron mucho tiempo aquí.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_mystery_of_the_swamps_1_10">
		<text>Gracias por los consejos. Me pongo en marcha.</text>
	</string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_0">
		<text>Oye, Tabernero. Tú has pasado mucho tiempo en la Zona y seguro que has oído muchas historias de por aquí. ¿Te importa que te haga algunas preguntas?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_1">
		<text>Ja, ¿te interesan las historias de un borracho? Venga, dispara.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_2">
		<text>¿Conoces alguna historia sobre una mujer que vivía por aquí que también resultó ser una especie de bruja?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_3">
		<text>Bueno, aquí antes vivía mucha gente, sobre todo en Prípiat, pero nunca he escuchado algo así.. salvo la historia de Baba Yaga de la que te has ocupado.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_2_4">
		<text>Em, ya... da igual. Gracias.</text>
	</string>

	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Oye, Sidor. Tengo que preguntarte una cosa.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>¿Qué es?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>Llevas sentado en este búnker un tiempecillo, ¿verdad? ¿Has oído hablar de una mujer que vivía por aquí que tenía algún tipo de poderes psíquicos?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>¿Poderes? ¿De qué estás hablando?</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Ya sabes... telepatía y eso...</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Tenemos controladores por aquí y están bastante vivos según cuentan. Podrías hacer algo útil y cazar alguno de ellos en vez de hacer preguntas estúpidas.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_trader_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>Gracias por nada...</text>
	</string>

	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Oye, Forester. Has pasado mucho tiempo por aquí, ¿verdad? ¿Te puedo hacer algunas preguntas?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>No suelo recibir visita... y mucho menos de personas que estén dispuestas a tener una charla más larga. ¿Qué te gustaría saber, joven?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>Intento encontrar información sobre una mujer muy culta que murió hace mucho tiempo. Puede que no me creas, pero parece que su fantasma se ha vuelto inquieto y busca justicia.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>Te creo, amigo mío. En mi vida he visto muchas cosas que son difíciles de explicar. En cuanto a tu pregunta: una mujer culta... ¿te refieres a algún tipo de encantadora... o tal vez a una bruja?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>¡Sí! ¡Eso es! ¿Conociste a una persona así?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>Sí... Hace mucho tiempo, cuando yo era un crío, una mujer así vivía en la aldea cercana. Puede que te suene. Es la aldea de Kopachi, al norte de aquí.\n \nEn aquellos tiempos, cuando esta tierra apenas empezaba a recuperarse tras la guerra, era difícil recibir una asistencia médica adecuada en lugares tan remotos como aquel y la gente solía poner su destino en manos de las brujas, los ancianos o los chamanes locales. La mujer por la que preguntas era un tipo de curandera. No me malinterpretes, su conocimiento se transmitió de generación en generación y pudo ayudar a muchas personas usando remedios naturales. Era conocida por aquí.\n \nPor desgracia, la confianza de los borregos se esfuma tan rápido como llega... cada vez que una plaga o una hambruna azotaba la aldea, la gente desconfiaba de la mujer que se mantenía en buena salud... algunos incluso afirmaban que era todo obra suya.\n \nLas personas que se alimentan de mentiras similares tarde o temprano explotan... y así ocurrió con uno de los hombres cuyo hijo pequeño desapareció un día y nunca fue encontrado. El padre empezó a decir bobadas sobre la bruja que se comía a los niños y se daba un festín con el dolor de sus vecinos cada vez que alguna tragedia azotaba el pueblo. ¿Te... te estoy aburriendo con este relato?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>¡No! ¡Por supuesto que no! Continúa, por favor.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_7">
		<text>Muy bien. Nos estamos acercando al final de la historia. Me cuesta entenderlo, pero la gente de los alrededores pronto empezó a creer las palabras de aquel lunático y a darle la espalda. Cada iteración de las historias que se contaban entre la gente era cada vez más oscura. A medida que pasaba el tiempo, una curandera antaño venerada era para muchos la encarnación del diablo.\n \nSolo hizo falta una tragedia más para sellar el destino de aquella mujer. Otro niño desapareció en alguna parte del bosque mientras sus padres trabajaban y la gente se inclinó más a creer que había sido ella en lugar de una manada de lobos o un oso. La turba enloquecida fue a la choza de la mujer de noche y, aunque no encontraron ninguna prueba del asesinato, aún así la declararon culpable. Sus súplicas fueron en vano. Los dos padres de los niños desaparecidos la arrastraron al pantano más cercano y la ahogaron allí. Según ellos, era el «castigo digno para una bruja»...\n \nFue una muerte horrenda e innecesaria... Y pensar que la gente puede darle la espalda a la persona que siempre estaba ahí para ayudar... Me hace pensar que somos peores que los animales. En fin, si estás intentando hacer frente a su fantasma, se puede ver claramente que tiene una razón para odiar a la gente.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_8">
		<text>Es una historia muy triste... Yo también la compadezco.\n \nCarnicero ha mencionado que hay dos formas de desterrar al espíritu: quemar los huesos de su cuerpo o ayudarlo a terminar el asunto que lo ata a este mundo. Dado que ella parece ser la víctima aquí, ¿tienes alguna idea de lo que podría ser su asunto inconcluso?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_9">
		<text>Todas las personas responsables de su muerte directa o indirectamente hace tiempo que murieron. La Zona aún está llena de personas dispuestas a apuñalar a sus amigos por la espalda por el motivo que sea. Tal vez su propósito sea castigar a gente así; en ese caso, dudo que puedas ayudarla a cumplirlo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_10">
		<text>Mmm... su espíritu estaba acompañado por otros fantasmas la última vez que la vi. Tal vez ella está atormentando a esas almas, incluso después de la muerte.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_11">
		<text>Dado lo mal que la trataron las personas a las que ayudó, no me sorprendería que lo hiciera. ¿Y si dejas que se vengue?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_12">
		<text>Lo haría encantado si no fuera porque ha intentado matarme a mí también. No soy mala persona... o eso creo, al menos. También ha matado a algunos científicos y a mis compañeros. ¿Cuán probable es que todos merezcamos esto?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_13">
		<text>Mmm... algo de eso hay. Según algunas viejas historias que escuché de niño, si las almas vagan por este mundo por mucho tiempo, se corrompen. Pensé que había vuelto hace poco, pero dada la forma en que ataca a todo el mundo, estoy bastante seguro de que su alma está más allá de ser salvada.\n \nNo hay otra manera. Tendrás que quemar sus huesos.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_14">
		<text>Pero ¿cómo los encuentro? Has dicho que la ahogaron en el pantano hace mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_15">
		<text>Has dicho que sus poderes psíquicos han perdurado aun después de la muerte. Deberías hablar con los científicos. Estoy casi seguro de que podrán ayudarte a localizar los huesos. También les interesa, ya que uno de sus búnkeres está al lado de Kopachi y el otro bordea un gran pantano...</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_16">
		<text>Gracias, Forester. Me has ayudado mucho.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_tech_mystery_of_the_swamps_1_17">
		<text>A ti, joven. Pásate de vez en cuando para charlar un poco más. Te deseo buena suerte. ¡Y no olvides las cerillas!</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_0">
		<text>Saludos, profesor. ¿Me presta un minuto de su tiempo?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_1">
		<text>Date prisa, por favor. Tenemos un problema con una plaga enorme de karliks que acecha las ruinas de la aldea cercana.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_2">
		<text>De hecho, lo que tengo que hablar con usted tiene que ver con eso. ¿Están detectando sus instrumentos un campo psíquico anormal en la aldea?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_3">
		<text>¿Cómo lo sabes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_4">
		<text>Es irrelevante, pero digamos que sé cómo resolver su problema. ¿Me puede dar más detalles?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_5">
		<text>¡Por supuesto! Hemos estado detectando este débil campo psíquico anormal creciendo lentamente durante las últimas semanas. Durante la mayor parte del tiempo estuvo disperso por toda la región de la aldea, pero hace poco pudimos rastrear la aparición de su epicentro. Está situado en el interior del gran edificio que mejor ha mantenido su estructura. Hemos intentado enviar algunos escuadrones a investigar ese lugar, pero en cuanto alguien se acerca a la aldea, los karliks salen a rastras del suelo y los escombros. Algunos de nuestros colegas también han informado de alucinaciones. Ahora, por favor, ¿puedes decirme lo que sabes?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_6">
		<text>Lo siento, profesor, pero no hay tiempo para explicaciones. Estaremos en un grave apuro si no actuamos rápidamente. ¿Tiene algunos hombres capaces de luchar?</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_7">
		<text>Me temo que no puedo ayudarte con eso. Nos falta mucho personal. Si dices que estamos en peligro, no podemos dejar el búnker desprotegido.</text>
	</string>
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_mystery_of_the_swamps_1_8">
		<text>Entendido. Me pongo en marcha entonces.</text>
	</string>
</string_table>
