<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- (Monolith Mechanic - Jupiter factory) -->
	<string id="mechanic_monolith_jup_depo_start_0">
		<text>Saludos, hermano. Mi deber es proporcionar apoyo técnico a nuestros hermanos en el área.</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Trader - Jupiter factory) -->
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_0">
		<text>¿A qué lugares puedo viajar, hermano?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_1">
		<text>Hay varios: tenemos rutas que llevan al Bosque Rojo, a las afueras y a Prípiat. Yo no puedo llevarte a ninguno de estos sitios, pero puedes ir con tus hermanos, por una tarifa. No obstante, no creo que suponga un problema.</text>
	</string>
	
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_0">
		<text>¿Adónde me pueden llevar los guías?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jupdepo_mon_list_1">
		<text>Al Bosque Rojo por 6000 rublos, a las afueras por 2000 y a Prípiat por 1000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_0">
		<text>Me gustaría viajar a un sitio, hermano.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_1">
		<text>Por supuesto. ¿Adónde te gustaría ir?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_2">
		<text>Al Bosque Rojo. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_3">
		<text>A las afueras. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_4">
		<text>A Prípiat. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jupdepo_mon_mon_5">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	
<!-- Garry (Guide) -->
	<string id="meet_guid_jup_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_1">
		<text>Encantado de conocerte, hermano. Me llamo Garry y soy un guía; suelo merodear por el centro de la Zona. Puedo llevarte al bar, a Prípiat, al Bosque Rojo, a Zatón y al subterráneo de Júpiter.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_jup_list_0">
		<text>Se me ha olvidado. ¿Adónde puedes llevarme?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_jup_list_1">
		<text>Puedo ofrecer viajes al bar por 6000 rublos, a Prípiat por 3000, al Bosque Rojo por 2500, al Skadovsk en Zatón por 2000 y al subterráneo de Júpiter por 1500.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_jup_0">
		<text>Llévame a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_1">
		<text>Claro, ¿adónde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_2">
		<text>Al bar. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_3">
		<text>A Prípiat. %c[d_orange][3000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_4">
		<text>Al Bosque Rojo. %c[d_orange][2500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_5">
		<text>Al subterráneo de Júpiter. %c[d_orange][1500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_6">
		<text>A Zatón. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_jup_7">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

<!-- Loki (Freedom Leader) in Yanov -->
	<string id="loki_st_0">
		<text>¿Estás al mando?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_1">
		<text>Lo estoy. Me llamo Loki, soy la mano derecha de Lukash en esta estación.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_2">
		<text>¿Loki? Es un nombre interesante, como la deidad escandinava.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_3">
		<text>Lo es. Así me llamaban al principio, justo cuando apareció el Cauterizador Cerebral. Fue una época loca.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_4">
		<text>¿Me podrías contar más sobre lo que pasó después del Cauterizador?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_5">
		<text>Claro. Cuando se desactivó el Cauterizador por primera vez allá por 2012, mi escuadrón inició una campaña hacia el norte. Avanzamos durante un tiempo, pasando por diferentes lugares... A medida que la central de Chernóbil asomaba en el horizonte, decidimos buscar un lugar donde acampar y encontramos esta estación mientras estaba vacía. Deber llegó poco después. Estábamos luchando cuando de repente se produjo una emisión. Debes comprender que ser zombificado es una forma de mierda de morir, seas quien seas. Así que, arriesgándome mucho... dejé entrar a Deber antes de que empezara la tormenta. Hicimos una tregua en todo el edificio, acordando mantener todas las armas enfundadas y los cuchillos envainados dentro de esta estación. Seguiríamos acosándonos mutuamente fuera de ella, por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_6">
		<text>Y ¿qué pasó con los Deber destinados aquí? ¿Dónde están ahora?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_7">
		<text>No es una pregunta fácil. No hace mucho, apareció un stalker llamado Alexander que ayudó considerablemente a la gente de aquí. Hizo muchas cosas buenas. Gracias a él, todo el mundo mantenía un equilibrio prudente en esta estación. Las tensiones entre las facciones del edificio incluso empezaban a calmarse. Hasta que el Monolito volvió a asomar la cabeza y empezaron a mirar en nuestra dirección.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_8">
		<text>¿Y luego qué pasó?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_9">
		<text>Bueno, el coronel Shulga (líder de los Deber que estaban aquí) decidió que no iba a tolerar que los cultistas volvieran a correr libremente por la Zona. Cogió a todos los hombres que pudo, dijo «No os preocupéis, volveremos a tiempo para las copas» y marchó directo a Prípiat. El Cauterizador Cerebral se reactivó no mucho después y... nunca los volvimos a ver.</text>
	</string>
	<string id="loki_st_10">
		<text>¿Valió la pena su sacrificio?</text>
	</string>
	<string id="loki_st_11">
		<text>...No. Y pensar en los riesgos que corrí cuando dejé entrar a sus hombres aquí por primera vez hace tantos años... hoy en día probablemente estén de copas con los descerebrados y los muertos vivientes...</text>
	</string>
	<string id="loki_st_12">
		<text>...Joder.</text>
	</string>

	<string id="devushka_loki_help_0">
		<text>¡Eh, Loki! ¡Entrega de Lukash!</text>
	</string>
	<string id="devushka_loki_help_1">
		<text>Sí, esto servirá. Una buena acción merece otra, como dice el viejo cliché. Toma, coge este traje. Su antiguo dueño ya no lo necesitará.</text>
	</string>
	
	

	<string id="jup_a6_freedom_trader_ashot_start_dialog_0">
		<text>¿Qué te puedo vender hoy?</text>
	</string>
	<string id="jup_b19_freedom_yar_start_dialog_0">
		<text>Hola, stalker. ¿Qué necesitas?</text>
	</string>

	<!-- Trapper (Loner) in Yanov -->
	<string id="jup_b220_trapper_start_11">
		<text>Soy Trapper... No hace falta que te presentes.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_start_12">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	
		<string id="jup_trapper_about_himself_0">
		<text>¿A qué te dedicas?</text>
	</string>
	<string id="jup_trapper_about_himself_1">
		<text>Bueno, soy trampero y solía cazar mutantes que eran un peligro para los stalker... Hoy en día, recibo órdenes y se las doy a cazadores más jóvenes. Los entreno y les enseño tácticas de caza.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_trapper_about_retire_0">
		<text>¿Por qué ya no cazas?</text>
	</string>
	<string id="jup_trapper_about_retire_1">
		<text>Me estoy haciendo viejo, macho. Por eso murió Fox... Era mi socio y uno de mis mejores amigos. Cazamos muchas bestias juntos, codo con codo... Entonces nos topamos con dos quimeras a la altura de Zatón que llevaban sin verse en la Zona 18 meses... Una tiró a Fox al suelo antes de que pudiera sacar mi escopeta. Cuando herí a la otra, huyeron... ¡Espero que ardan en el infierno para siempre!</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_ask">
		<text>Háblame sobre cazar mutantes...</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_1">
		<text>Las quimeras son depredadores nocturnos muy peligrosos. Intentan ponerse detrás de ti al amparo de la oscuridad y saltarte encima. Si sabes que hay una quimera cerca, vigila tu espalda y las de tus amigos...</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_2">
		<text>Los sepultureros usan ataques gravitatorios... Cuando están cerca, te lanzan, y cuando están lejos, intentan tirarte algo... Lo mejor que puedes hacer es mantenerlos a una distancia media de ti y seguir avanzando, a menos que te guste que te golpee algo pesado... ¡Pero ten cuidado de conservar tu energía! Los sepultureros pueden usar impulsos gravitacionales dirigidos para arrancarte las armas de las manos y, si estás cansado, puede que funcione.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_3">
		<text>Hay dos tipos de poltergeists. El primero lanza objetos contra el enemigo utilizando la gravitación, mientras que el segundo tipo es el poltergeist de fuego, que utiliza llamas para quemar a sus víctimas. Los cazadores inexpertos intentan rodearlos para esquivar sus ataques... El truco está en saber que los poltergeists no pueden ver ni oír en el sentido habitual de estas palabras y aprovecharlo. Perciben los objetos que se mueven en el campo gravitatorio... Así que un cazador experimentado se congela tan pronto como ve un poltergeist, dispara y luego se vuelve a congelar, repite y vencerás.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_4">
		<text>Lo más difícil de cazar pseudogigantes es matarlos. Pueden soportarlo todo sin pestañear... Lo único que te puedo decir es que intentes usar una escopeta a corta distancia. Recuerda que los pseudogigantes pueden arrancar cualquier cosa que no esté anclada al cemento. Atácalo desde arriba... y asegúrate de que lo que sea sobre lo que estés pueda resistir algo de daño.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_5">
		<text>Los controladores usan tu propia mente en tu contra. Cuando estés cazando uno, es importante cubrirse, porque debe verte para afectar a tu mente... Además, son bastante lentos, así que, si tu vida está en juego, usa granadas.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b220_trapper_life_end">
		<text>Sal y pon en práctica lo que te he dicho. Podemos volver a hablar de mutantes más tarde.</text>
	</string>


	<!-- -->
	<string id="jup_a6_stalker_medik_start_dialog_0">
		<text>¿Buscas suministros médicos o vienes a charlar?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_0">
		<text>Necesito ayuda médica.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1">
		<text>Veamos...</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_2">
		<text>Veamos... Bueno, tienes el hígado más grande de lo que esperaba, pero eso son gajes del oficio, ¿no? Aparte de eso, estás más sano que un sepulturero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_111">
		<text>A ver, claro que necesitas un arreglillo, pero no lo voy a hacer gratis. Mi tarifa es de 1850 rublos para una recuperación completa, independientemente de la gravedad de las heridas. Sin embargo, extraer la radiación de tu sistema es un servicio aparte, otros 1480 rublos extra.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11">
		<text>¿Qué dices? ¿Ya me he muerto?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1111">
		<text>Venga, te pagaré. Al final, no tiene sentido llevarse el dinero a la tumba.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1112">
		<text>¡Joder, es demasiado caro para mí!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1115">
		<text>¡No pienso pagar ese dineral, gracias! ¡Prefiero morirme!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1114">
		<text>No tengo tanto dinero. Solo la radiación, por favor.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_1113">
		<text>Tengo un kit de primeros auxilios, así que solo quítame la radiación.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11111">
		<text>Espera un momento... estás como nuevo. Te garantizo unos dos años más si no sales de la estación.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11112">
		<text>Yo no doy préstamos, busca en otra parte.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11113">
		<text>Pues... Feliz muerte, amigo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_medik_need_health_care_11114">
		<text>Bueno, ven aquí. No necesitarás más antirradiación.</text>
	</string>

	<!-- -->
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_11">
		<text>¿Qué tienes que contar?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_start_dialog_12">
		<text>¿A qué os dedicáis aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_0">
		<text>Háblame de tu lugar en Libertad.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1">
		<text>Es una larga historia. ¿Qué te gustaría saber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1111">
		<text>¿Qué hacéis aquí?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11111">
		<text>Nos aseguramos de que los funcionarios no oculten nada a la gente corriente. Ya sabes cómo va esto: en cuanto encuentran un nuevo laboratorio o algunos documentos que arrojan luz sobre los secretos de la Zona, organizan de inmediato una operación militar y lo dejan todo más limpio que una puta aspiradora. La única forma de descubrir mierdas es llegar primero.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112">
		<text>¿Qué os ha traído al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11121">
		<text>Bueno, a los chicos les apetecía dar un paseo por un lugar nuevo... Es broma. Es una oportunidad para encontrar cosas que el mundo no ha visto antes. Este lugar es bastante virgen en lo que respecta a la Zona, así que hay algo nuevo dondequiera que mires.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_111211">
		<text>¿Habéis encontrado algo?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1112111">
		<text>Sobre todo puertas cerradas y algunos artefactos nuevos extraños.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1113">
		<text>¿Cómo terminaste en Libertad?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11131">
		<text>Bueno, yo era amigo de los líderes de Libertad cuando no existía la Zona. Eso sí, en aquellos tiempos no eran líderes, eran hippies normales. Así que, cuando me adentré en la Zona en busca de artefactos y me topé con caras conocidas, pensé que mejor malo conocido que bueno por conocer.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1114">
		<text>¿Qué opinas sobre Deber?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11141">
		<text>Son imbéciles, eso es lo que opino. Si Voronin tuviera dos dedos de frente, habría enviado refuerzos aquí igual que hizo Libertad cuando volvió el Monolito. Si Shulga no fuese tan tonto, ¡no habría desaparecido intentando salvar su estación! Si sus curritos tuvieran las neuronas justas para no cagarse encima, pasarían más tiempo intentando encontrar a sus camaradas perdidos y menos tiempo disparándonos a nosotros. Si alguno de ellos tuviera sentido común, disfrutaría de su vida al máximo. No la desperdiciaría tratando de erradicar la maravilla científica más extraodrinaria que el mundo ha presenciado jamás.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_1115">
		<text>Vale. Olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_about_you_11151">
		<text>Lo que te apetezca.</text>
	</string>

    <!-- Hawaiian (Bartender at Yanov Station) -->
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_11">
		<text>Bienvenido a mi humilde morada de placer y alegría. ¿Buscas alegría, placer, o ambos en igual medida?</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_12">
		<text>¿Vienes a relajarte? ¡Las bebidas no son nada especial, pero este es un lugar acogedor y agradable!</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_start_dialog_13">
		<text>Tengo toda la mierda que vas a necesitar. ¿Qué te apetece? ¿Te apetece algo de comer, una copa, o dar unos tiritos?</text>
	</string>
	
	<string id="hawaiian_yanov_0">
		<text>Háblame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="hawaiian_yanov_1">
		<text>¡Bienvenido a la estación de Yanov, compañero stalker! ¡Llena de gente alegre! Sí... ¡llenita! Amigos y camaradas con los que puedes hablar, beber y apostar entre viaje y viaje por la Zona. ¿Quieres comprar algo que te ayude? Entre Ashot y yo te tenemos cubierto, amigo. ¡Más vale prevenir que curar!</text>
	</string>

	<!-- Hermann (Ecologist)-->
	<string id="jup_b6_scientist_nuclear_physicist_start_11">
		<text>¿Qué te gustaría decirme?</text>
	</string>
	
	<string id="hermann_lab_0">
		<text>Háblame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="hermann_lab_1">
		<text>Eh, bueno, no hay mucho que contar. Después de mucho negociar, logré convencer al Ministerio de Educación ucraniano de que abriese otra instalación en la Zona una vez se desactivase el Cauterizador Cerebral. Sin embargo, no se nos ofreció protección porque la operación militar paralela fue un completo fracaso. Con equipos de vanguardia pero sin mano de obra, tenemos que depender de stalkers contratados la mayor parte del tiempo. Ni que decir tiene que nuestras habilidades y condiciones de trabajo dejan mucho que desear. ¿Cómo vamos a hacer progresos significativos sin ayuda exterior?</text>
	</string>
	
	<string id="jup_b16_biochemist_oasis_start_11">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	
	<string id="ozersky_oasis_0">
		<text>¿Sabes algo del Oasis?</text>
	</string>
	<string id="ozersky_oasis_1">
		<text>Sí, por supuesto. Una vez incluso estudiamos un artefacto de ese lugar, aunque desde entonces se ha solicitado para su uso en el mundo exterior. Sin embargo, el stalker que nos lo dio, un tal Alexander Degtiariov, nunca desveló dónde se encuentra el Oasis. Si lo encontraras, pagaríamos generosamente por otro artefacto del Oasis.</text>
	</string>

	<string id="jup_b6_scientist_medic_start_11">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>

	<!-- Ashot and Yar -->
	<string id="st_jup_yar_reply_1">
		<text>Ve y dile a %s que traiga su gordo culo aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_2">
		<text>¿No sabe que estoy ocupado? Dile que venga para acá.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_3">
		<text>No me pagan por andar. Dile que venga aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_4">
		<text>¿Qué quiere? ¿Una silla de ruedas? Ve a buscarme a %s.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_yar_reply_5">
		<text>¿Dónde está %s? No puedo arreglarlo hasta que lo traiga aquí.</text>
	</string>

	<string id="st_jup_ashot_reply_1">
		<text>Si %s lo quiere, dile que venga para acá y me lo quite.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_2">
		<text>¿Repite? Si lo quiere, que venga y lo coja. ¿Estamos?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_3">
		<text>Dile a ese mamón calvo que se arrastre hasta aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_4">
		<text>No puedo dejar mi tienda sola. Tiene que venir aquí, ¿eh?</text>
	</string>
	<string id="st_jup_ashot_reply_5">
		<text>¿Te parezco un recadero? Dile a %s que lo pille él.</text>
	</string>
</string_table>
