<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>

<!-- Zorius the Righteous (Sin Trader) -->

    <!-- Very first greeting dialog 1x -->

	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_1111">
		<text>¡Hermano! ¡Bienvenido, me alegro de verte, viejo amigo!\nPensaba que nunca te volvería a ver.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_2">
		<text>Ahhhh, don't even ask... I had some terrible adventures.</text>
	</string>
	
    <!-- Night greeting dialog 1x/day -->	
	
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_1112">
		<text>¡Ey, hermano! ¿Qué tal tu día? Damn! Estás hecho unos zorros: tu ropa está hecha un asco y esas heridas... ¿Qué necesitas para volver a estar en forma? Bueno, ¡tampoco es que tengas dinero para eso, ja, ja!</text>
	</string>

	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_3">
		<text>Gracias, ha sido aceptable.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_5">
		<text>Me alegro.</text>
	</string>
	
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_4">
		<text>Macho, ha sido un mierdón que no veas.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_6">
		<text>Siento oír eso.</text>
	</string>
	
    <!-- Regular greeting dialog -->	
	
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_1113">
		<text>¡Ey, hermano! ¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_start_dialog_7">
		<text>Cosas. Muchas cosas buenas.</text>
	</string>

    <!-- About dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_0">
		<text>¿Cuál es la situación aquí?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_1">
		<text>Bueno, esto y lo otro... Ya lo sabes tú bien. Veo que ya has conocido a XCVB.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_3">
		<text>Sí, lo primero que hice fue visitarlo.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_2">
		<text>Ya lo sabes tú, esto y lo otro... ¿Has conocido a XCVB? Está en el edificio de enfrente.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_4">
		<text>Guay, ¿él también está aquí? No lo sabía. Me alegro de que haya venido a nuestro escondite secreto. Le haré una visita seguro.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_5">
		<text>Vale... En fin, la situación... ha sido muy tranquila, honestamente. ¡Ah, espera! Dos cositas que deberías saber. XCVB adoptó un gato callejero, pórtate bien con él. Por lo demás no sé mucho al respecto, tendrás que preguntarle a él.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_6">
		<text>¿Un gato callejero? Me cago en la puta, ¿no son peligrosos? ¡Los gatos son uno de los mutantes más feroces de la Zona!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_7">
		<text>Sí, sí, me habló de Kitty. Según mi experiencia, son mutantes peligrosos. Los gatos son uno de los mutantes más feroces de la Zona. Pero parece que este no tanto.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_8">
		<text>Ahora que lo mencionas... sí, siempre los he odiado. Pero como parece que estamos vivos, este debe de ser inofensivo, ¿no?\nPero bueno, lo otro sí que es peligroso de veras. Supongo que viniste aquí directamente cuando llegaste y que no visitaste la anomalía Desconocida en el lugar del accidente del helicóptero.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_9">
		<text>No, no lo he hecho. Todavía no la he visto.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_10">
		<text>Sí, me llamó la atención de inmediato, así que me acerqué un poco más para observarla detenidamente desde la distancia. También quería fisgonear un poco por aquí. Pero no me acerqué demasiado.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_11">
		<text>No fui lo suficientemente prudente, así que me metí accidentalmente, ¡y no te creerías lo que me pasó!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_12">
		<text>Sí, eso pensaba. Si no, no estarías aquí, o peor aún, ni siquiera estarías vivo.\nBueno, quizás solo habrías resultado herido, pero bueno... Resulta que ese extraño helicóptero se estrelló aquí hace no mucho. Vino de alguna oscura y desconocida anomalía, supongo que algún tipo de puerta dimensional espacio-temporal. También vimos muchas otras anomalías por los alrededores, y no nos atrevimos a acercarnos demasiado.\nSi decides echar un ojo, ten mucho cuidado, lleva protección suficiente y lleva medicinas. Lumberjacked notó una fuerte emisión psíquica procedente de ella, y no hay forma de estar totalmente protegido contra eso... pero...\nBueno... mantenlo en secreto, pero tengo algo muy especial para ti que podría ser útil.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_13">
		<text>¿En serio? ¿Qué podría ser?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_14">
		<text>Una bolsa de patatas de la muerte.\nMe la dio un médico del Pecado que me dijo que curará cualquier daño psíquico al instante.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_17">
		<text>¡No jodas! ¡Lo has conseguido, has entrado y vives para contarlo! Cuenta, ¿qué pasó después? Y ¿cómo has conseguido sobrevivir a todas esas anomalías tan acojonantes?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_18">
		<text>¡Sí! Vi que podía saltar sobre la pala del rotor desde lo alto de esa maquinaria, y pensé que podía asomarme con cuidado al otro lado de la valla. Pero, en cuanto di unos pasos, sentí la fuerte radiación psíquica ¡y entonces todo se volvió negro! Al principio creí que había muerto, pero al cabo de unos instantes volví a estar consciente, tumbado sobre una pala de rotor igual, pero diferente, con graves daños psíquicos y sepa Dios qué más. Tardé un rato en orientarme, pero entonces me di cuenta de que había llegado a un lugar muy lejano ¡en otro helicóptero! Rápidamente reuní fuerzas y empecé a correr, porque allí había una fuerte radiación psíquica y también peligrosos mutantes alrededor. Por suerte escapé y me curé. Aunque tardé bastante tiempo en curar mi conciencia psíquicamente dañada.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_19">
		<text>Extrañas aventuras. Suerte que estás vivo. Ese extraño helicóptero se estrelló aquí no hace mucho. Venía de alguna oscura y desconocida anomalía, supongo que algún tipo de puerta dimensional espacio-temporal. También vimos muchas otras anomalías por aquí, y no nos atrevimos a acercarnos demasiado.\nLa próxima vez que te acerques, o incluso te atrevas a entrar de nuevo, ten mucho cuidado, lleva protección suficiente y toma medicinas, por supuesto. Lumberjacked notó una fuerte emisión psíquica procedente de ella, y no hay forma de estar completamente protegido contra eso... pero... \nBueno... mantenlo en secreto, pero tengo algo muy especial para ti que podría ser útil.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_trader_about_dialog_20">
		<text>Gracias. Tendré cuidado.</text>
	</string>

    <!-- Unknown Anomaly entered dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_anomaly_entered_0">
		<text>¡Eh, Zorius, imagínate, me he adentrado en la anomalía Desconocida en el helicóptero estrellado!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_anomaly_entered_1">
		<text>Que ¡qué!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_anomaly_entered_2">
		<text>La próxima vez que la atravieses, ten aún más cuidado. ¡Y no te olvides de llevarte las patatas de la muerte que te di! Y si tienes suerte, tal vez encuentres otra bolsa desperdiaga por aquí en algún lugar entre el bebercio.</text>
	</string>

    <!-- Stash buy dialog zorius -->

	<string id="information_about_stash_zorius_0">
		<text>He oído que tienes información sobre alijos baratos.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_zorius_1">
		<text>Has oído bien. Siempre le echamos un ojo al botín después de las incursiones. Es tuya por solo 5000.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_zorius1_0">
		<text>Véndeme algunos alijos con descuento. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_zorius1_1">
		<text>Fetén. Disfruta.</text>
	</string>
	
    <!-- Semenov foto search task given dialog -->
	
	<string id="zorius_atp_balls_stash_search_0">
		<text>Eh, parece que estás buscando algo.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_stash_search_1">
		<text>Sí, una foto de un ser querido. Si no me falla la memoria, debí de esconderla una noche en la que todos nos pusimos un poco piripis junto a la hoguera y empecé a emocionarme... bueno, ya sabes cómo va esto... pero ahora he olvidado dónde la escondí. ¿Tal vez en uno de los áticos? ¿Podrías intentar encontrarla por mí, por favor? Si me ayudas, te venderé esas preciosas coordenadas de alijos un poco más baratas.</text>
	</string>

    <!-- Semenov foto search task done dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_stash_found_0">
		<text>La he encontrado... No te fallaba la memoria, estaba en una caja en el ático.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_stash_found_1">
		<text>Ah, genial, gracias. ¡Me has alegrado el día! Podrías preguntarle a XCVB si él tiene también tareas pendientes.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_banter_1">
		<text>Ya que estamos, ¿puedo preguntarte una cosa? ¿Qué te traes con Semiónov?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_banter_2">
		<text>¡No es asunto tuyo! ¿Por qué lo preguntas! ¿Lo conoces? De todos modos, ¡no es asunto tuyo!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_banter_3">
		<text>¡Pues resulta que sí! ¡Y pensaba que era mi ser querido!</text>
	</string>
    <string id="zorius_atp_balls_banter_4">
		<text>Vale, Jesús, cálmate, no hay nada entre nosotros, por desgracia. Es solo un amor platónico. Pero ¿sabes qué? ¡Nuestra amistad lo es todo para mí, y no me interpondré entre tú y Semiónov, te lo prometo!</text>
	</string>
    <string id="zorius_atp_balls_banter_5">
		<text>Gracias, te lo agradezco. Sobre nuestra amistad, sí, sí, puedes contar conmigo también.</text>
	</string>
	
    <!-- Semenov foto search task strings -->
	
	<string id="task_zorius_atp_balls_stash_1">
	<text>Encuentra la foto especial de un ser querido</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_stash_2">
		<text>Habla con Zorius</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_stash_search_descr">
		<text>Zorius me ha pedido un favor: tengo que encontrar una foto en un alijo que se encuentra por aquí, quizás en el ático.</text>
	</string>


<!-- XCVB (Sin Mechanic) -->

    <!-- Very first greeting dialog 1x -->

	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_1111">
		<text>Hala, hermano, ¿estás aquí?\nMe alegro tanto de verte de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_2">
		<text>Yo también. Me alegro de estar de vuelta con mi gente.</text>
	</string>

    <!-- Night greeting dialog 1x/day -->	

	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_1112">
		<text>¡Hola, hermano! ¿Qué tal ha ido el día? ¿Ha habido suerte en la Zona? ¿Necesitas algo?</text>
	</string>

	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_3">
		<text>Meh, gracias, no ha estado tan mal.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_5">
		<text>¡Me alegro de oír eso!</text>
	</string>

	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_4">
		<text>Horrible. Me ha salido todo mal.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_6">
		<text>Caray, debe ser espantoso.</text>
	</string>

    <!-- Regular greeting dialog -->	

	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_1113">
		<text>¡Hermano, amigo mío! ¿En qué te puedo ayudar?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_start_dialog_7">
		<text>Dame buenas herramientas y otras cosas.</text>
	</string>

    <!-- About dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_0">
		<text>¿Algo interesante por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_1">
		<text>En primer lugar, veo que ya conociste a Zorius... ¿estaba aburrido? Creo que le haré una visita y lo saludaré la próxima vez que salga a patrullar.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_3">
		<text>Sí, ya lo vi desde lejos... y fui a él primero. Bueno, espero que no te importe.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_2">
		<text>Mi primer consejo sería visitar a Zorius en el edificio colindante.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_4">
		<text>No me digas que él está aquí. Iré corriendo a verlo desde aquí, si no te importa.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_5">
		<text>Descuida. Hay otra cosa interesante aquí, Kitty. Probablemente ya la hayas visto.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_6">
		<text>Descuida. Hay otra cosa interesante, Kitty. Probablemente Zorius ya te haya hablado de ella.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_7">
		<text>¿El gato callejero que adoptaste, supongo? ¿No es peligroso tenerlo por aquí? Los gatos son unos mierdecillas feroces, me han herido muchas veces, incluso casi me matan una o dos veces y todavía tengo las cicatrices en las piernas.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_71">
		<text>¿Adoptaste un gato callejero o qué? ¿No son peligrosos? Los gatos son unos mierdecillas feroces, me han herido muchas veces. Incluso casi me matan una o dos veces y todavía tengo las cicatrices en las piernas.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_8">
		<text>Mmm, tienes razón... quizás debería haber tenido más cuidado. Pero era tan pequeña y mona cuando la encontré, ¡no podía dejarla ahí, herida y moribunda! Pero ahora ya ha crecido, y no te preocupes, es inofensiva y está adiestrada, ¡así que no le hagas nada, por favor! ¡Ah! Y también duerme en tu cama en el piso de arriba. No te asustes cuando llegue a casa por la noche, normalmente sobre las 20:00 o un poco más tarde. Te he hecho la cama, así que te sentirás cómodo y calentito. Ah, y no te preocupes si me he dejado la tele encendida; estaba viendo mi serie favorita mientras ordenaba la habitación.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_9">
		<text>Gracias. La cuidaré.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_10">
		<text>Ah, ya he dejado algo de carne ahí, no sabía de quién era ese cuenco.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_mechanic_about_dialog_11">
		<text>Genial. Creo que os llevaréis bien.</text>
	</string>

    <!-- Cat meat dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_0">
		<text>¿Puedo hacer algo por ti?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_1">
		<text>Sinceramente, algo puedes hacer. No puedo abandonar mi puesto y no se me da bien la caza. ¿Podrías conseguirme carne fresca para Kitty?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_2">
		<text>Sí, vi unos cerdos rollizos en el barrio, puedo cazarle uno.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_3">
		<text>Genial. Pues trae un trozo para cenar, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_4">
		<text>No, perdona, no tengo tiempo para cosas así ahora mismo.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_5">
		<text>Qué pena, estaba pensando en darte una recompensa en condiciones. ¿Y si te digo que, si haces esto por mí, te prestaré mis herramientas básicas para arreglar y fabricar cosas...</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_6">
		<text>Suena prometedor, pero mi respuesta sigue siendo un no, lo siento.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_meat_7">
		<text>Claro, volveré si lo consigo.</text>
	</string>

    <!-- Cat feed dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_cat_feed_0">
		<text>¡Mira lo que traigo para tu cosita!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_feed_1">
		<text>¡Ah, bien, gracias! ¿Te importaría darle de comer esta noche cuando llegue a casa, normalmente después de las 20:00? Cuando llegue y se tumbe junto a tu cama, ponle la carne en su cuenco.</text>
	</string>

    <!-- Cat feed reward dialog -->	

	<string id="zorius_atp_balls_cat_feed_reward_0">
		<text>Le he dado la carne a Kitty, estaba muy contenta y satisfecha.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_feed_reward_1">
		<text>He oído a Kitty masticando arriba... tu recompensa, como te prometí, te espera: usa mis herramientas básicas en mi taller como quieras. Además, te dejo usarlo más barato.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_cat_feed_reward_2">
		<text>¡Gracias, socio! Iré a hablar con Lumberjacked para ver si puedo ayudarlo a él también con algo.</text>
	</string>

    <!-- Cat feed task strings -->

	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_meat_return">
		<text>Lleva carne a XCVB</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_meat_find">
		<text>Encuentra carne de carne para el gato de XCVB</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_meat_return_descr">
		<text>XCVB quiere carne fresca para su gato. Ha prometido una recompensa justa.</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_feed">
		<text>Dale la carne al gato de XCVB</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_feed_return_descr">
		<text>Tengo que darle de comer a Kitty cuando llegue a partir de las 20:00.</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_fed">
		<text>Habla con XCVB</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_cat_fed_return_descr">
		<text>Vuelve con XCVB para recibir tu recompensa</text>
	</string>

	<!-- Workshop dialog -->

	<string id="st_awr_dialog_cheap_1">
		<text>¿Puedo usar tu banco más barato? Tengo que arreglar una cosilla.</text>
	</string>
	<string id="st_awr_dialog_cheap_2">
		<text>Está bien... Es tuyo por 500 rublos.</text>
	</string>

	<string id="st_awr_timer_msg_cheap_on">
		<text>Tienes diez minutos</text>
	</string>

    <!-- Semenov banter dialog -->	
    
	<string id="zorius_atp_balls_semenov_banter_0">
		<text>¿No me digas que tú también tienes una relación con Semiónov? ¡Te vi riendo cuando me peleé con Zorius!</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_semenov_banter_1">
		<text>Sí, perdón, no quería herir tus sentimientos... pero es gracioso, ¿y sabes qué? Ahora veo que todos éramos tontos, supongo...</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_semenov_banter_2">
		<text>Esa parece ser la situación... Creo que es mejor si todos nos olvidamos de él y nos centramos en nuestras tareas y misiones.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_semenov_banter_3">
		<text>Concuerdo. Zorius y yo trataremos de apoyarte como podamos.</text>
	</string>


<!-- Lumberjacked (Sin Medic) -->

    <!-- Very first greeting dialog 1x -->

	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_1111">
		<text>¡Hermano! ¡Sabía que volverías de tus aventuras!\nEspero que estés bien.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_2">
		<text>Sí, gracias. A pesar de mis horribles aventuras, me encuentro bien.</text>
	</string>
	
    <!-- Night greeting dialog 1x/day -->	
	
	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_1112">
		<text>¿Qué tal el día, hermano? Aj, qué es ese olor... ¿ya has vuelto a mezclar el aceite de coco y la grasa industrial?</text>
	</string>

	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_3">
		<text>A lo mejor, ¿y qué?</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_5">
		<text>Déjalo, ni quiero saberlo.</text>
	</string>
	
	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_4">
		<text>Eso es cosa de Semiónov y mía, no es asunto tuyo.</text>
	</string>
	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_6">
		<text>Vale, vale, olvida que te he preguntado. Solo recuerda que hay algunas cosas que ni siquiera yo puedo curar.</text>
	</string>
	
    <!-- Regular greeting dialog -->	
	
	<string id="zorius_atp_balls_medic_start_dialog_1113">
		<text>¡Ey, hermano! ¿Qué necesitas?</text>
	</string>

    <!-- Medic trade dialog -->

	<string id="zorius_atp_balls_medic_dialog_init_1">
		<text>¿Tienes agua de coco? Tengo más sed que un snork en una tienda de aspiradoras. %c[d_orange][Comerciar]</text>
	</string>

    <!-- Medic task dialog -->

	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_0">
		<text>Ey, he ayudado a los chicos con algunas tareíllas, ¿hay algo que pueda hacer por ti también?</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_1">
		<text>Mmm, de hecho, algo hay. Como habrás visto, tengo un ordenador al lado del fuego, lo suelo usar para jugar al Anomaly. Hay un modpack muy chulo, pero no puedo descargarlo por problemas de conexión con el servidor. He oído que los comerciantes lo venden en un pincho USB. ¿Te importaría buscarlo?</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_2">
		<text>Claro, hay un contrabandista infame no muy lejos de aquí, le preguntaré. Si se puede encontrar algo en la Zona, entonces él lo tiene.</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_3">
		<text>¡Genial, qué ganas de probar la actualización! Te recompensaré con mi kit de fabricación de medicamentos, que podrás usar en el taller del mecánico.</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update2_0">
		<text>¡Mira lo que he encontrado! ¡Un pendrive de 100 GB con tu preciada actualización Gamma! </text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update2_1">
		<text>¡Excelente! ¡Qué ganas de probarlo! ¡Y tu recompensa te espera en el taller del mecánico, como te prometí!</text>
	</string>

    <!-- Medic task strings -->

	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_title_1">
		<text>Encuentra un pendrive con la actualización Gamma para Lumberjacked</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_title_2">
		<text>Lleva el pendrive con la actualización Gamma a Lumberjacked</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_descr">
		<text>Lumberjacked quiere instalar actualizaciones Gamma para su Anomaly. Ayúdalo encontrando un pendrive que contenga los ficheros necesarios.</text>
	</string>


<!-- Loris (Cordon trader) -->

    <!-- Medic task dialog -->

	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris_0">
		<text>He oído que puedo comprar un pendrive con la actualización Gamma en alguna parte.</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris_1">
		<text>Has oído bien. Es tuyo por un poco de buena literatura. %c[d_orange][Maxim ucraniana]</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris_random_1">
		<text>Creo que ya hablamos de esto. Sabes lo que necesito: %c[d_orange][Maxim ucraniana]</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris_random_2">
		<text>¿En serio? ¿Cuánto tiempo debería esperar para mi %c[d_orange][Maxim ucraniana]%c[ui_gray_1]?</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris_random_3">
		<text>Tienes que estar de broma... ¿Dónde está mi %c[d_orange][Maxim ucraniana]%c[ui_gray_1]?</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris_random_4">
		<text>¿Me vas a traer an algún momento una %c[d_orange][Maxim ucraniana]%c[ui_gray_1]?</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris1_0">
		<text>He encontrado buen material para un hombre de cultura como tú. %c[d_orange][Maxim ucraniana]</text>
	</string>
	<string id="task_zorius_atp_balls_gamma_update_loris1_1">
		<text>Guay. Dile a tu amigo que disfrute del juego tanto como yo de este buen material.</text>
	</string>

</string_table>