<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Barkeep -->
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_11">
		<text>Ah, hola. ¿Qué pasa, tío?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_12">
		<text>¿Qué necesitas, stalker?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_start_dialog_13">
		<text>Ey, stalker. ¿Una copa? Igual así se te quita esa cara de amargado.</text>
	</string>
	
	<string id="barkeep_100rads_0">
		<text>Háblame de este lugar.</text>
	</string>
	<string id="barkeep_100rads_1">
		<text>Bienvenido a Los 100 Rads, mi pequeño oasis en esta parte del infierno. Este barrio es uno de los más seguros de la Zona, gracias al Deber. Tú también estarás a salvo mientras mantengas la cabeza fría. Stalkers de todas partes viajan aquí para comer, descansar, hablar, encontrar información o buscar trabajo. ¿Tú qué buscas? ¿En qué te puede ayudar el viejo Tabernero?</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_barmen_0">
		<text>¿Vendes información sobre alijos?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen_1">
		<text>Je, sí... A veces, cuando los stalkers le dan a la botella, sueltan borrachos información sobre sus alijos. No sé lo que guardan ahí, pero lo que sí sé es el valor. 7000 y es todo tuyo.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barmen1_0">
		<text>Claro. Toma. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barmen1_1">
		<text>Muchas gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_4_help_0">
		<text>Hola, Tabernero. He traído a alguien que quizás quieras ver.</text>
	</string>
	<string id="devushka_4_help_1">
		<text>Ajá. Ah, Hip. Toma, amigo, tómate una copa mientras hablo con ella en privado. Invita la casa.</text>
	</string>
	
	<string id="devushka_help_0">
		<text>Gracias. Esperaré...</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_1">
		<text>...Bien. Hip sabe lo que tiene que hacer y quería que te lo dijera mientras ella se prepara: va a cruzar la Barrera hacia Zatón para dejar algunos contenedores de artefactos para Barbas. Los artefactos son el alma del Skadovsk, como habrás oído. Ah, y al parecer Hip se niega a hacer esta entrega sin ti. Así que ¿estás listo?</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_2">
		<text>Sí, estoy listo. Llevaremos los contenedores ahora.</text>
	</string>
	<string id="devushka_help_3">
		<text>Casi, solo necesito unos minutillos para revisarlo todo.</text>
	</string>
	
	
<!-- GARIK -->
	<string id="request_go_to_nimble_0">
		<text>Necesito pasar.</text>
	</string>
	
	
<!-- Voronin (Duty Leader) -->
	<string id="story_dolg_0">
		<text>¿Cuál es la situación actual, señor?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_1">
		<text>De momento tenemos cuatro enemigos operativos: Libertad, el Monolito, los mercenarios y los bandidos. De esos cuatro, los dos más preocupantes son el Monolito y los bandidos; estos últimos están cada día más organizados. Podrían suponer una seria amenaza, dadas sus cifras, así como su falta general de humanidad.\n  \nEn cuanto al Monolito, han regresado hace poco con una rapidez sorprendente. Su resurgimiento a principios de este año paralizó nuestra presencia en Yanov, y tuvimos que hacer algunos sacrificios graves para garantizar la seguridad general de Rostok.\n  \nAhora bien, en lo que respecta a Libertad y los de azul, las cosas no van mal. No me malinterprete: son adversarios importantes, y nuestros espías no deben quitarles el ojo de encima. Sin embargo, no se están movilizando para oponerse a nosotros o a nuestros aliados directamente en este momento, lo que nos da un respiro. </text>
	</string>
	<string id="story_dolg_2">
		<text>¿Cómo anda el Deber, señor?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_3">
		<text>¿Se refiere a los últimos reclutas de Deber? Diría que un seis sobre diez: ni muy bien, ni muy mal. Gracias a Petrenko, estamos recibiendo un buen flujo de nuevos combatientes, aunque admito que me siento un poco decepcionado por la falta de sentido común que han mostrado hasta ahora.\n  \nLa disciplina podría ser mejor, y actualmente nos faltan oficiales que puedan extraerles a nuestros miembros más jóvenes ese estúpido fanatismo. Con el tiempo, espero que Deber se recupere por completo... pero llevará tiempo.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_4">
		<text>¿Me permite preguntar cómo perdimos Yanov, señor?</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_5">
		<text>...Supongo que no hay razón para ocultarlo. Había un eslabón débil. Un traidor. Un oficial insensato llamado Morgan. Lo vieron vendiendo armas a los mismos bandidos que intentamos exterminar. Y como si esa situación no fuera ya de por sí bastante mala, fue un grupo de neutrales quienes lograron pillarlo con las manos en la masa, en lugar de nuestros oficiales de Deber. Por consiguiente, nos costó años de esfuerzo recuperar la confianza que habíamos perdido. Todo por culpa de un hombre.\n  \nEsto nos dejó en una posición horrible para contrarrestar el reciente regreso del Monolito. El valiente oficial al mando que designé para Yanov, el teniente coronel Shulga, tuvo que hacer una serie de turbios sacrificios que al final le costaron la vida. De todo el contingente que dirigía, solo Gavrilenko consiguió volver a Rostok de una pieza.\n  \nAun así, el pobre apenas podía hablar cuando llegó por primera vez, y lo que contó fue... desconcertante. Si lo ve, le aconsejo que lo deje en paz.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_6">
		<text>Muy bien, señor. Entiendo.</text>
	</string>
	
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_ask">
		<text>Me gustaría saber más sobre Deber. ¿Qué puede contarme de ellos?</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_1">
		<text>A ver, ¿qué puedo contarle? Bueno, no todos los que trabajan para nosotros llevan el uniforme o la placa. Deber suele contratar a stalkers neutrales como auxiliares o informantes. Aunque nuestros objetivos son de largo alcance, no somos tantos, y sería arrogante pensar que podemos estar en todas partes a la vez. Independientemente de su índole, todos los stalkers tienen que comer. Si trabajar con nosotros para proteger el futuro de la humanidad es la forma en que quieren ganarse el pan, pues mejor.\n  \nSi conoce a alguien que busque trabajo, no dude en remitirlo al coronel Petrenko. Estará más que encantado de ayudarlo a ganarse la vida honorablemente.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_2">
		<text>Aunque pueda parecer contradictorio dado nuestro odio por la Zona, el Deber mantiene una relación especial con los ecologistas. Luchamos contra un enemigo distinto a cualquier otro; un enemigo que no existe como ejército, sino como una fuerza abominable de la naturaleza. No se puede ganar ninguna guerra sin conocimiento, y mucho menos una guerra como esta, y ¿quién conoce mejor a nuestro enemigo que los propios ecologistas? En este momento, pretenden ingenuamente utilizar la Zona en beneficio de la humanidad, pero no son tan ilusos como Libertad: un día, se darán cuenta de que destruirla es la única opción real. Su inmenso conocimiento, respaldado por la valentía y destreza del Deber, será sin duda el fin de la Zona ese día.\n \nMientras tanto, a la humanidad le interesa proporcionar a los científicos todo lo que puedan necesitar, ya sea mediante cajas de artefactos donados para que los estudien o mediante guardias armados para protegerlos de los criminales. Puede que las cosas estén tranquilas ahora, pero antes Libertad y los mercenarios disparaban a los científicos del Gobierno siempre que podían. Hoy en día, la paz entre estos tres grupos se mantiene gracias a la amenaza de represalias por parte de Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_3">
		<text>Mmm, supongo que se estará preguntando por nuestros uniformes, ¿no?\n  \nSe preguntará qué soldado en su sano juicio entraría en combate vestido de rojo y negro. Me gustaría que dedicase un minuto a reflexionar sobre quiénes son nuestros verdaderos enemigos. ¿Los mercenarios? No. ¿Los bandidos? Son una molestia constante, pero no. ¿Libertad? Son necios peligrosos, pero tampoco. Ni siquiera el Monolito es nuestro verdadero enemigo. El verdadero enemigo es la propia Zona.\n  \nDígame, ¿cree que el camuflaje va a engañar a un chupasangre, que puede sentir tu pulso a través del aire? ¿Y a los perros, que usan el olfato y la ecolocalización? ¿O a los controladores, que solo tienen que leer tus pensamientos?\n  \nContra nuestros verdaderos enemigos, el camuflaje es inútil. En ese caso, prefiero vestir a mis hombres con colores llamativos que los ayuden a ver a sus camaradas.... el negro y el rojo sobre todo les hacen luchar con más valentía, con más fiereza. En comparación con los mutantes, todo lo demás es un paseo.\n  \nAsí que, al luchar contra enemigos humanos, algunos podrían pensar que el camuflaje es bueno porque no se puede matar a lo que no se puede ver. Después del infierno que hemos pasado, el Deber cree que lo que los criminales pueden ver, pronto aprenderán a temer.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_4">
		<text>Deje que le cuente una breve historia para enseñarle la diferencia entre Libertad y Deber.\n  \nEn 2006, Rostok era un lugar salvaje. Haría que el Territorio Salvaje de hoy en día pareciera anodino en comparación. Pero aquí es donde Deber decidió acampar, porque sabíamos que Rostok fue una planta industrial y estábamos decididos a restaurarla.\nCuando llegamos, nos encontramos a un stalker, que se estaba alejando a la pata coja de una manada de sabuesos, aferrándose desesperadamente a la vida. Lo salvamos, lo curamos y le pregunté: «Hijo, ¿qué hace un joven como tú en un sitio como este?».\nY me dijo: «Bueno, señor, antes era camarero, pero me echaron los estafadores. Así que vine aquí para huir de ellos, para tratar de sobrevivir».\n  \nY miré al chaval, vi como sus manos temblaban demasiado para siquiera sostener un arma, y le dije: «Bueno, estás en el lugar correcto».\nEse chaval terminó siendo el Tabernero. Él y yo juntos restauramos Rostok a lo que es hoy en día. Trabajamos con stalkers, sacando a relucir sus mejores habilidades para recuperar lo poco bueno que aún queda en la Zona.\n  \nAh, pero se preguntará qué tiene que ver Libertad en todo esto. Bueno, en 2011, Libertad ya había arrasado su antigua base, así que decidieron salir a robar una nueva.\nEsperaron hasta que las anomalías aislaron Rostok del resto de la Zona y aprovecharon la oportunidad para asaltar los Almacenes Militares (territorio soberano del Gobierno) y arrebatárselos a sus legítimos propietarios. ¿Y qué ha sido de los Almacenes desde entonces? Desde que Libertad tomó el control, ese bastión de antigua honra se ha convertido en nada más que balas y anarquía, y los vehículos de exploración que solían enfrentarse a lo desconocido hace tiempo que se han oxidado.\n  \nLibertad promete libertad, pero a la larga solo trae ruina. Es cuestión de tiempo que ellos se consuman también.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_5">
		<text>Supongo que le puedo dar alguna idea sobre el juramento del Deber. Es muy sencillo.\n  \n«Yo, stalker conocido como Voronin,\njuro defender los objetivos e ideales de Deber.\nProteger la Tierra de los peligros de la Zona, buscar y destruir lo que aparezca dentro y fuera de sus fronteras.\nLuchar contra cualquier inconformista, sean stalkers individuales o grupos.\n¡Y dar mi vida en el nombre de la justicia y el orden sobre la Tierra!»\n  \nEsas son las palabras que juré, junto con Petrenko, cuando me uní por primera vez hace tantos años. Por eso no buscamos artefactos para nuestro propio beneficio, sino que se los damos al Tabernero o a los ecologistas, que son los únicos a los que podemos confiar el comercio de artefactos de forma responsable. Por eso luchamos contra los bandidos, los mercenarios y Libertad, quienes buscan explotar a los inocentes o difundir ingenuamente los «regalos» de la Zona sin precaución ni premeditación. Aunque no eximimos a los stalkers comunes de tales crímenes, en su caso creemos en la presunción de inocencia, a diferencia de los perros de gatillo fácil a las órdenes de Kuznetsov.\n  \nPero luchar contra los descarriados solo es secundario con respecto a nuestro verdadero objetivo: contener la Zona y hacerla retroceder. Esto significa matar a los mutantes que crea, destruir sus artefactos más peligrosos y disipar sus anomalías siempre que podamos.\n  \nPor el bien de las generaciones futuras, ayudamos a los comerciantes bien dispuestos a mantener unas normas para moderar el manejo de artefactos y reducir el riesgo... normas que los mercenarios escatimosos ignoran en aras del beneficio.\n  \nLa parte final de nuestro código subraya el lugar del individuo en el conjunto de la humanidad; todos trabajamos por una causa superior en Deber, y es justo y apropiado dar la vida al servicio de la defensa de la humanidad.\n  \nEl teniente coronel Shulga entendió esa última parte mejor que nadie.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_6">
		<text>A diferencia de los anarquistas a nuestro norte, el Deber entiende el valor de la autovigilancia, y a todos los miembros que aspiran a ascensos se les inculca la firme creencia en la disciplina y la integridad interna.\n  \nPara nosotros, un mal acto no invalida lo bueno... ni lo bueno lo malo. Coexisten, y debemos juzgar a cada uno por lo que es.\n  \nAsí, cuando tropezamos y no conseguimos autovigilarnos, como en el vergonzoso caso de Zatón hace muchos años, hacemos las paces con nosotros mismos y nos hacemos responsables lo mejor que podemos.\n  \nEn algunos casos, incluso ante nuestros enemigos. Hace muchos años, un talentoso escuadrón del Deber hizo prisionero a un grupo jovencito de Libertad y los llevaron a Rostok para interrogarlos. Los Deber implicados fueron elogiados por su astucia... hasta que los investigadores de nuestra facción descubrieron una gravísima conducta en el escuadrón. Sí, Deber y Libertad están en guerra, pero lo que ese escuadrón hizo a sus prisioneros... lo que esos gusanos habían hecho era imperdonable.\n  \nCada Deber implicado fue dado de baja con deshonor, hicimos todo lo posible para borrar de la red PDA las falsas indecencias que habían anotado de sus prisioneros, y se hizo justicia. Deber ocupa una posición de confianza que nos ganamos por nuestra voluntad de hacer lo correcto, aunque a veces signifique sacrificar la conveniencia estratégica. La Zona es un reflejo del mal que todos llevamos dentro. No podemos combatirla si también decidimos alimentarla.</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_7">
		<text>De vez en cuando, oigo murmurar a los cínicos, preguntándose por qué el Deber sigue necesitando combatientes... por qué seguimos siendo necesarios en este mundo. Cada vez que oigo esta pregunta, siempre doy la misma respuesta... \n  \nAntes, los mutantes más peligrosos solo acechaban bajo tierra; eran materia de leyendas. Ahora, tengo informes de snorks en el Valle Oscuro, controladores caminando por la superficie, incluso algún chupasangre que otro en el Cordón. La Zona está creciendo y, a menos que se frene su expansión, sus horrores se propagarán por todo el mundo como una enfermedad.\n  \nEl Ejército ha jurado asegurarse de que nada traspase las fronteras actuales de la Zona, pero la mayoría de los soldados pierden el tiempo acosando a stalkers inofensivos en lugar de combatir la verdadera amenaza. A medida que las fuerzas de defensa de nuestra nación pierden el rumbo y se corrompen cada vez más, la responsabilidad de proteger al mundo de la Zona ha recaído directamente sobre nosotros. Si no somos nosotros, ¿quién si no?</text>
	</string>
	<string id="st_bar_dolg_leader_life_end">
		<text>No hay nada más que quiera contarle en este momento.</text>
	</string>

	
<!-- Mangun (Duty Mechanic) -->
	<string id="story_dolg_m_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_1">
		<text>Mm, sí, vale. ¿Por qué no?\n \nYo solía estar destinado en el Instituto de Investigación de Agroprom, antes de que me ascendieran. Antes de eso, antes de que la Zona existiera, yo era mecánico de coches. El Deber se fijó en mis habilidades como manitas cuando ya llevaba un tiempo, así que al final decidieron asignarme como técnico aquí. Prefiero trabajar con armas de fuego pesadas y armas de asalto... Odio trabajar con francotiradores, especialmente los de la OTAN.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_2">
		<text>¿A qué huele? Pensaba que el Deber no permitía beber en exceso.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_3">
		<text>Tío, es duro arreglárselas sin un lingotazo. O unos cuantos. Ojalá hubiera podido ayudar en Yanov cuando el Monolito llegó... pero, ahora que lo pienso, probablemente no estaría vivo si no me hubieran ordenado quedarme aquí. Perdimos a tantos buenos hombres defendiendo ese lugar... Esto, parece que nos hemos desviado del tema. En fin, no seas tímido: muéstrame tus juguetes si quieres que te los arregle.</text>
	</string>
	<string id="story_dolg_m_4">
		<text>Voy a ver si tengo algo.</text>
	</string>

	
<!-- Snitch (Informer) at the Bar -->
	<string id="talk_to_inf_trader_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_inf_trader_1">
		<text>Soy un informante local y te puedo ofrecer todo tipo de servicios. En este momento, dispongo de distintos tipos de información y mapas con rutas a diversos lugares. Mis fuentes son de las más fiables de la Zona, pero también matarán para mantener la discreción, así que no me preguntes de dónde saco estas cosas, no es una respuesta bonita.</text>
    </string>
	
	<string id="talk_to_maps_0">
		<text>¿Puedes compartir información gratuita sobre los alrededores?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_1">
		<text>Normalmente me gano la vida con la información, pero, como todo está tranquilo, puedo hacerte una idea. Invita la casa.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_2">
		<text>Soy todo oídos.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_3">
		<text>Bueno, probablemente ya te hayas familiarizado con todo lo que hay al sur de aquí. Ahora mismo estás en Rostok. Es completamente seguro si te llevas bien con el Deber. Al este está el Cementerio de Camiones: como el Vertedero, pero mucho más grande, mucho más radiactivo y mucho, mucho más peligroso. Al oeste está el Territorio Salvaje, las partes de Rostok que el Deber no puede patrullar con regularidad. Ese lugar es una auténtica pesadilla, y la mayoría de los stalkers recomiendan evitarlo a menos que necesites llegar a Yantar. Al norte están los Almacenes Militares, propiedad de los «mejores amigos» del Deber, Libertad. Más al norte entras en territorio Monolito, defendido por fanáticos despiadados y campos anómalos que te funden el cerebro.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_4">
		<text>¿Qué más puedes contarme sobre el Monolito?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_5">
		<text>Supuestamente, son los guardianes de un antiguo cristal alienígena conocido como el «Genio». El Monolito cree que este cristal creó la Zona y que concederá deseos a aquellos que considere dignos. Por tanto, lo defenderán con uñas y dientes de cualquiera que se atreva a dar un paso más allá de la Barrera norte de los Almacenes Militares. Por supuesto, hay leyendas de personas que han sido consideradas dignas del Genio, pero son patrañas. Hay formas más fáciles de hacerse rico, y uno pensaría que a estas alturas alguien ya habría deseado que los mutantes de aquí desaparecieran, o que se acabaran las enfermedades, o incluso la paz mundial... ¡ja! Pero... Supongo que para cuando llegas al Genio, nadie más te importa una mierda.  </text>
	</string>
	<string id="talk_to_maps_6">
		<text>Gracias por la información.</text>
	</string>

	<string id="buy_information_from_trader_0">
		<text>¿Tienes información nueva?</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_1">
		<text>Tengo información sobre el doctor del pantano. Ya sabes, el viejo loco con los poderes curativos legendarios. O eso dicen al menos. Te puedo contar la verdad por 7000 rublos.</text>
	</string>
		<string id="buy_information_from_trader_6">
			<text>Te escucho.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_11">
			<text>Como sabrás, vive en los Grandes Pantanos. Lo que puede que no sepas es por qué está allí. Espera a su viejo amigo, Strelok. Con el rumoreado regreso de Strelok, mucha gente quiere conocer al Doctor, pero pocos lo encuentran. Pero es bastante fácil: busca una brecha en la valla a lo largo del noroeste del pantano, y ten cuidado con la radiación y las anomalías en el camino. </text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_2">
			<text>Tengo información sobre un stalker que asaltó la central nuclear hace poco, por 10 000.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_7">
			<text>Soy todo oídos.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_12">
			<text>Bien, antes de que el Monolito se enfadara y se alzara de nuevo, este stalker estaba explorando el Sarcófago en busca de botín y, mira tú por dónde, ¡se encontró con un artefacto completamente único! ¡Al parecer, era un fragmento del mismísimo Genio! Al Monolito no le pareció bien y se vio obligado a dejarlo atrás para que no lo persiguieran. Uno se pregunta cuánto valdrá...</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_3">
			<text>Tengo información que arroja luz sobre el grupo de Strelok, pero sólo por quince de los grandes.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_8">
			<text>Dime.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_13">
			<text>Todo el mundo sabe que Strelok logró reunir un nuevo equipo hace poco, pero nadie sabe quiénes son. Se trata de una pandilla de individuos con habilidades únicas: Stitch, Pathfinder, Rogue y Visor. Un médico de combate, un guía superdotado, un desertor militar y un francotirador de primera, respectivamente. Cabe preguntarse dónde están ahora o qué están tramando.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_4">
			<text>Puedo revelar información sobre las aventuras de un misterioso stalker que exploró los Generadores por 24 000.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_9">
			<text>Desembucha.</text>
		</string>
		<string id="buy_information_from_trader_14">
			<text>¿Has oído hablar mucho de los Generadores? Hasta hace poco, solo se consideraban un mito... pero tras la segunda campaña de Strelok al centro de la Zona, no hay duda de que son reales. Ha habido constantes disputas sobre lo que son, pero antiguas imágenes satelitales muestran algún tipo de extraña infraestructura, en cuyo honor se bautizó toda la zona. Al parecer, es el lugar donde el Monolito lleva a cabo sus órdenes y todos los procesos importantes en el territorio de la Zona. Pues el stalker ya ha ido allí y creo que va en serio: su intervención podría tener un gran impacto en la Zona. Los líderes de algunos grupos ya han expresado su descontento ante esta información.</text>
		</string>
	<string id="buy_information_from_trader_5">
		<text>Ahora mismo no.</text>
	</string>
	<string id="buy_information_from_trader_10">
		<text>No me interesa.</text>
	</string>

	<string id="st_top_10_task_about_dialog_0">
		<text>¿Y qué haces para divertirte aquí?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_1">
		<text>¿Para divertirme? Este sitio es un coñazo, tío. A los clientes de hoy en día casi nada les parece interesante. Son solo un montón de aficionados que quieren pillar artefactos y tal, ¿sabes lo que te digo?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_2">
		<text>Así son las cosas, ¿no?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_3">
		<text>Sí, pero ¿ninguno sueña con hacer algo épico, algo legendario? Como tú, por ejemplo, parece que tienes experiencia. ¿No quieres conseguir algo que la gente nunca olvidará? </text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_4">
		<text>Sigue...</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_5">
		<text>Tengo un contacto muy especial que ofrece una enorme recompensa por eliminar a diez stalkers. Cincuenta de los grandes, más regalitos. Parece mucha pasta por una simple lista de recompensas, ¿verdad? Aquí viene lo interesante: los objetivos son los diez mejores stalkers de toda la Zona. Esto significa que podrías estar dando caza a regulares, Deber, mercenarios o ¡incluso al mismísimo Monolito! Puedes ver la lista en tu PDA si quieres. Este tipo los quiere muertos, sea como sea.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_61">
		<text>¿Qué? ¡Eso es una locura! ¿Quién aceptaría algo así?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_62">
		<text>Cuenta conmigo.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_63">
		<text>No, gracias, no quiero tener nada que ver.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_7">
		<text>Le pregunté a mi contacto algo parecido. Bueno, me dijo que está cansado de que los acorazados andantes se lleven todo el botín con sus rifles de lujo y sus trajes caros. Quiere darle más oportunidades a la gente normal y corriente. En fin, la paga es increíble, así que ¿a quién le importa?</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_8">
		<text>¡Fantástico! Subiré la ubicación del primer blanco a tu PDA. Cada vez que mates a uno de ellos, te pasaré la ubicación del siguiente. Diviértete.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_about_dialog_9">
		<text>Como veas. La oferta sigue en pie si cambias de opinión.</text>
	</string>
	
	<string id="st_top_10_task_finish_dialog_0">
		<text>Vale, Chivato. Ya está. Los diez blancos están muertos y rematados.</text>
	</string>
	<string id="st_top_10_task_finish_dialog_1">
		<text>¡Espléndido, colega! Nuestro cliente está muy contento con tus resultados. Como te prometí, aquí tienes tu recompensa. Me alegro de que estuvieras a la altura, incluso ahora oigo a la gente hablar de tus hazañas. ¡El asesino de leyendas! Esto va a revolucionarlo todo, je, je...</text>
	</string>
	
<!-- modified by Tronex -->
	<string id="inf_trader_buy_transitions_0">
		<text>Me gustaría comprar información sobre unas rutas.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_1">
		<text>Por supuesto. Esto es lo que tengo.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_2">
		<text>De los Almacenes Militares al Radar. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_9">
			<text>¿Tienes el dinero?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_11">
			<text>Sí, aquí tienes.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_3">
		<text>Del Radar al búnker de abajo. %c[d_orange][11 000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_12">
			<text>¿Y la guita?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_13">
			<text>Claro. Toma.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_4">
		<text>Del Radar a Prípiat. %c[d_orange][9000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_14">
			<text>¿Tienes la pasta?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_15">
			<text>Aquí tienes.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_5">
		<text>Del centro de Prípiat a las afueras. %c[d_orange][9000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_16">
			<text>Primero el dinero.</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_17">
			<text>Aquí tienes.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_6">
		<text>De Prípiat a la central nuclear de Chernóbil. %c[d_orange][30 000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_18">
			<text>¿Llevas dinero encima?</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_19">
			<text>Sí, aquí tienes.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_7">
		<text>Entre las partes norte y sur de la central nuclear de Chernóbil. %c[d_orange][35 000 RU]</text>
	</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_20">
			<text>El dinero primero.</text>
		</string>
		<string id="inf_trader_buy_transitions_21">
			<text>Aquí tienes.</text>
		</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_10">
		<text>No tengo tanto dinero.</text>
	</string>
	<string id="inf_trader_buy_transitions_8">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>


<!-- Guide -->
	<string id="meet_guid_bar_0">
		<text>¿Eres un guía?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_1">
		<text>Sip, me llamo Navegador. Puedo llevarle a algunos lugares por un módico precio. Los novatos son mis clientes la mayoría de las veces, pero también puedo guiar a cualquier stalker curtido, no se me caen los anillos. Te lo resumo: pagas, te llevo a donde quieras y vuelvo aquí. Puedo llevarte a Yantar, a los Grandes Pantanos, a los Almacenes Militares, al Vertedero, al Cordón y a Júpiter.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_bar_list_0">
		<text>Perdona, ¿puedes escoltarme?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_bar_list_1">
		<text>Al Vertedero por 700, a los Almacenes Militares por 1000, al campamento de novatos en el Cordón por 3000, a Yantar por 35 000, a la estación de Yanov en Júpiter por 6000 y a los Grandes Pantanos también por 6000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_bar_0">
		<text>Necesito que me lleven a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_1">
		<text>Sí, ¿adónde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_2">
		<text>Al Cordón. %c[d_orange][3000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_3">
		<text>Al Vertedero. %c[d_orange][700 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_4">
		<text>A los Almacenes Militares. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_5">
		<text>A Yantar. %c[d_orange][3500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_6">
		<text>A Júpiter. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_7">
		<text>Al Grandes Pantanos. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_bar_8">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

<!-- Medic -->
	<string id="bar_dolg_medic_talking_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_1">
		<text>Soy el matasanos local, aunque antes solo era un paramédico. Soy el teniente Sostradov, pero los stalkers de por aquí me llaman Aspirina. Sí, en serio. A lo largo de los años he aprendido a tratar un amplio abanico de enfermedades y lesiones. También hago de farmacéutico interno; al fin y al cabo, vas a necesitar medicamentos en el terreno si esperas volver con vida para que te trate como es debido. </text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_2">
		<text>¿Cómo llegaste a ser médico para el Deber?</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_3">
		<text>¿Cómo llega cualquiera al Deber? La Zona te arrebata algo. Y luego otra cosa, y otra cosa. Hasta que no te queda nada más que la propia Zona. Médico o no, así es como un stalker llega al Deber.\n \nSomos los que lo perdimos todo en esta cloaca, pero nos quedamos para evitar que otros sufran el mismo destino. Por supuesto, la mayoría de los Deber optan por proteger a la gente tratando de matar a la Zona. Yo no.\n \nYo estoy aquí para deshacer todas las heridas que deja en la gente. Para asegurarme de que los stalkers de esta ciudad puedan vivir otro día cuando sus amigos arrastren sus cuerpos ensangrentados por las calles al volver de cualquier expedición absurda en la que se metieron.\n \nMientras vuelvas aquí con vida, te haré sentir como nuevo. Ni siquiera te cobraré de más, a diferencia de otros comerciantes de por aquí.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_medic_talking_4">
		<text>Gracias, Aspirina.</text>
	</string>
	
<!-- ARENA -->
	<string id="bar_arena_man_job_0">
		<text>¿Con quién quieres que pelee?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_11">
		<text>¿Es tu primer combate? Tu rival es un trozo de carne como tú. Está aquí por sus deudas y solo tiene dos opciones: salir y luchar, o terminar en la anomalía más cercana. Va a pelear como un animal acorralado. Equipo para hoy... Déjame pensar... Con dos pistolas básicas y dos cajas de munición vais que chutáis. Dale una paliza o te damos de comer a los perros, no hay mucho donde elegir. Tira.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_111">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_112">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_12">
		<text>Tu último combate no fue una mierda, sigues siendo el mismo trozo de carne que eras antes y ninguna persona que se precie apostará un solo cargador por ti. Si quieres ganar dinero de verdad, vas a tener que hacer unas cuantas apariciones más en la arena. Tu nuevo rival también superó la primera ronda, y su combate fue mucho más duro que el tuyo. No me cae bien, la verdad: mata demasiado rápido y eso no le gusta al público. Así que sal y demuéstranos de lo que eres capaz. El listón se va a poner más alto después de este combate: solo tienes que mantenerte con vida. ¡Tira!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_121">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_122">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_13">
		<text>Vaya, vaya... No eres tan mariquita como parecías al principio. Ahora es el momento de ponerte a prueba en un combate de verdad. Te enfrentas a dos tipos. El primero se llama Sueco y el segundo no me acuerdo. Los pusieron juntos a posta porque se odian a muerte, así que no te preocupes porque trabajen en equipo, es más probable que se disparen entre sí. Hoy es día de fusiles, así que no dejes que se acerquen demasiado o tendremos que recogerte trozo a trozo. Las probabilidades son de 10:1, así que si ganas, harás buena pasta. ¡Venga!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_131">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_132">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_14">
		<text>Bueno, ahora puedo decir con certeza que eres un luchador, un luchador de verdad. Ha llegado el momento de un combate de equipo. Vas a luchar junto a dos novatos (dos hermanos). No han peleado todavía, pero son hermanos, así que los he tenido que meter en un combate de equipo. Yo que tú no esperaría que me ayuden. Vas a luchar contra un equipo curtido, son aspirantes a la final esta temporada. Gente peligrosa. Usan diferentes armas, pero uno tiene una escopeta automática, ten mucho cuidado con él. Buena suerte, amigo... La vas a necesitar.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_141">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_142">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_15">
		<text>Hoy tienes un combate especial. ¡Hasta el Ejército ha oído hablar de ti! No te sorprendas, ellos también luchan aquí, incluso hay un general en el público. Estos tipos son de los Spetsnaz o el OMON. Van bien armados y su blindaje es tan bueno como cabría esperar. Pero no te preocupes, tampoco voy a dejarte a la intemperie. Recibirás un chaleco de Libertad: es ligero, así que no te ralentizará. Vamos, demuéstrales que los stalkers no son chivos expiatorios. ¡Buena suerte!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_151">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_152">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_16">
		<text>Hora de que muestres de qué eres capaz. El Deber capturó a un grupo de bandidos que habían estado dando problemas a los stalkers cerca de Rostok. Los capturaron de noche, así que los pillaron vivos a la mayoría. Los iban a ejecutar de todos modos, así que convencí al Deber de que les dieran una oportunidad. Si alguno de ellos sobrevive, se irá a la tumba fuera de la Zona, que es mejor que morir aquí. Les han dado buen equipo y son seis, así que ten cuidado. ¡Vamos!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_161">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_162">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_17">
		<text>Bueno, ya casi estás en la final. Te enfrentarás a un stalker de verdad. Está solo, pero tiene un fusil de asalto y lleva un traje protector. Pilla una ráfaga y estás frito. También habrá una sorpresa que no puedo contarte... Este es mi consejo: prepárate, va a ser duro. El ganador pasa a la final. ¡Lucha hasta la muerte, va!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_171">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_172">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_18">
		<text>¡Enhorabuena, has llegado a la final! Queda un combate y es a muerte, un sálvese quien pueda. Habrá otros cuatro stalkers en la arena: todos profesionales de cabo a rabo con exoesqueletos, pero esta vez va a ser justo: tendrás exactamente lo mismo que ellos. Lo único es que no te dan botiquines ni vendas en una lucha a muerte. ¿Listo? ¡Ve a demostrar que eres el mejor, va!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_181">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_job_182">
		<text>No estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_111112">
		<text>¡Eh! ¡Me pagaste por un combate, pero te piraste!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_11">
		<text>¡Eh! Tengo un nuevo combate para ti.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_21">
		<text>Tómate una copa o algo. La arena aún no está lista.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_31">
		<text>¡¡¡Ya estás hecho todo un profesional!!!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_41">
		<text>¡Has ganado! Toma tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_man_start_51">
		<text>No tienes suficiente experiencia para este combate.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_0">
		<text>¿Qué desafío me tienes preparado?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1">
		<text>No hay nada contra lo que pelear, vuelve más tarde cuando tengamos más mutantes.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_100">
		<text>Hay una tarifa para participar. 1000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_101">
		<text>Vale, toma tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_105">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1051">
		<text>Pues lárgate, stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_110">
		<text>Me debes 2000 rublos por participar.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_111">
		<text>Vale, toma tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_11111112">
		<text>¡Ya te he pagado!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_115">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1151">
		<text>Pues deja de hacer tantas preguntas.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_120">
		<text>Paga 3000 rublos por participar y el chupasangre es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_121">
		<text>Vale. Toma tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_125">
		<text>No tengo suficiente.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1251">
		<text>No me hagas perder el tiempo, stalker.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_130">
		<text>No tan rápido. El precio por participar es de 5000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_131">
		<text>Vale. Toma tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_135">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1351">
		<text>No intentes hacerte pasar por un mendigo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_140">
		<text>El precio por participar es de 5000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_141">
		<text>Vale. Toma tu dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_145">
		<text>No tengo suficiente dinero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_1451">
		<text>A ver que adivine. ¿Alguien te ha robado los rublos?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2">
		<text>Hay un pseudoperro. Un ejemplar grande, pero bastante hecho polvo. En cambio, es muy feroz, como mi suegra.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_200">
		<text>Trato hecho. Antes de luchar, deberías apostar cuánto vas a tardar en matarlo. Si lo consigues, ganarás un dinerillo extra.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_201">
		<text>30 segundos, apuesta triplicada.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_202">
		<text>Un minuto y medio, apuesta duplicada.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_203">
		<text>Sin límite de tiempo. Apuesta a la mitad.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_204">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_2041">
		<text>Te jodes. Ya has pagado.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_21">
		<text>Puedo hacerlo. Lucharé contra tu perro.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_22">
		<text>¿Un perro? ¿Eso es todo?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_221">
		<text>Oh, ¿la niñita tiene miedo de un perrito? No te enfades.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_3">
		<text>Hay un engendro con una máscara antigás, lo llaman el snork. Delgado y de aspecto débil, pero muy ágil.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_300">
		<text>Genial, lo prepararemos todo. Entra en la arena.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_31">
		<text>Dale caña. Lucharé contra tu snork.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_32">
		<text>Me revuelven el estómago. Ni de coña.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_321">
		<text>¿Te asusta un bicho raro medio podrido con una máscara antigás?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_4">
		<text>Esta vez hemos tenido mucha suerte. Hemos pillado a un chupasangre joven. Aún es tonto, pero ya tiene mala hostia.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_41">
		<text>Adelante, prepárame al chupasangre.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_42">
		<text>¿Un chupasangre? ¡Y una mierda!</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_421">
		<text>¿Cómo? ¿Ahora te gustan los chupasangres? ¿Cuándo te uniste a Libertad?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_5">
		<text>Esta vez tenemos un enano gordo con una capa negra, los lugareños lo llaman sepulturero.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_51">
		<text>¿Gordo y bajito? Fácil. Lo haré.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_52">
		<text>He oído hablar de esas cosas. Paso.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_521">
		<text>¿Apenas te llega a la cintura y te da miedo?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_6">
		<text>Hoy es un día especial. No sé dónde encontraron... a esta cosa... pero es una verdadera bestia.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_61">
		<text>Hecho. Acabaré con su miseria.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_62">
		<text>No me apetece morir, búscate a otro.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_game_621">
		<text>Bueno, francamente, hasta a mí me da miedo la bestia. Pero yo no lucho en la arena, así que ¿qué más da?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_1">
		<text>Dispara.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_10">
		<text>Déjalo.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_11">
		<text>¿Qué es este establecimiento?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_111">
		<text>Esta es la arena, mi pequeño negocio. Un lugar donde los stalkers pueden probar su entereza y hacerse un nombre luchando contra los horrores de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_12">
		<text>¿Cómo conseguís a los mutantes?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_121">
		<text>Hicimos un trato con el Deber: en vez de matar a todos los mutantes que encuentran, traen aquí a los más débiles a cambio de dinero. El Deber cobra, los mutantes mueren, y yo cobro. Todos ganan.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_13">
		<text>¿De dónde eres?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_info_131">
		<text>De muchos sitios. Oí hablar de este pequeño remanso y supe que aquí podría ganar un buen dinerito. Así que aquí estoy.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_0">
		<text>¿Cuáles son las reglas?</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_rules_1">
		<text>Ah, las reglas son muy sencillas. Yo mismo las inventé. Para los desafíos, hay una jaula y un mutante dentro. Tú pagas y  me dices cuánto vas a tardar en matar al monstruo. Si vives, ganas, si no, gano yo.\nPero, para el plato principal, los bandidos y demás degenerados de la Zona que el Deber ha capturado luchan en la arena por sus crímenes. Algunos son solo stalkers a los que les apetece darse de palos, y no criminales en realidad, pero el que salga de la arena en el menor número de pedazos recibe una recompensa considerable. Si siguen ganando combates, más stalkers vendrán a verlos, y los combatientes ganarán mayores recompensas.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_11">
		<text>Me alegro de verte, stalker, bienvenido a la arena.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_21">
		<text>Y bien, ¿a qué esperas? Métete en la jaula.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_31">
		<text>Lo siento, aún no hay nada contra lo que luchar. Espera un día o dos hasta que podamos atrapar a un nuevo mutante.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_41">
		<text>¡Ahí estás! ¡Bien hecho! Tu victoria. Si quieres pelear otra vez por dinero, pásate cuando quieras.</text>
	</string>
	<string id="bar_arena_manager_start_51">
		<text>Lo siento, hermano, pero has perdido. Vuelve la próxima vez si quieres.</text>
	</string>

	<!-- bar_visitors_stalker_mechanic -->
	<string id="bar_visitors_stalker_mechanic_start_dialog_1">
		<text>¿Otro stalker que ha venido a visitar al viejo Mangun? Aj, vale. Muéstrame lo que está roto y lo arreglaré. Solo espero que puedas pagar las piezas. </text>
	</string>
</string_table>
