<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="oso_chernobyl_crush_0">
		<text>¿La explosión del 86 también fue obra vuestra?</text>
	</string>
	<string id="oso_chernobyl_crush_1">
		<text>No, nosotros no tuvimos nada que ver. La mayoría nos estábamos iniciando en el mundo científico por aquel entonces. La zona de Chernóbil no se utilizó como lugar de experimentación hasta 1989.</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_0">
		<text>¿Qué son los «camiones de la muerte»?</text>
	</string>
	<string id="oso_death_truck_1">
		<text>Los transportes que usamos para enviar a nuestros «agentes» marcados a la Zona. Se infiltran en la «comunidad» stalker y cumplen nuestras órdenes sin darse cuenta. Por desgracia, más de la mitad de los stalkers mueren durante el transporte; la Zona es muy inestable. Tú eres uno de los agentes que enviamos a matar a Strelok, y ahora estamos intentando averiguar cómo cometimos ese error.</text>
	</string>
	<string id="oso_no_0">
		<text>No te voy a ayudar en este engaño.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_11">
		<text>Hola. Veo que tienes muchas preguntas. Bueno, pues hazlas, y entonces podremos decidir qué hacer contigo.</text>
	</string>
	<string id="oso_osoznanie_start_21">
		<text>La decisión es tuya.</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_0">
		<text>¿Qué significa el tatuaje «S.T.A.L.K.E.R.»?</text>
	</string>
	<string id="oso_stalker_1">
		<text>S.T.A.L.K.E.R. es una sigla en clave que usamos para marcar a los agentes programados para misiones particulares. Tu misión, como agente nuestro, era matar a Strelok y su grupo. Estuvieron demasiado cerca de descubrir cosas que no debían saber. Creamos una red de campos psíquicos de camino al centro de la Zona para reclutar agentes. Conoces uno de estos campos con el nombre de Cauterizador Cerebral. Cuando un stalker intenta llegar al centro de la Zona para hacer realidad algún deseo, adquirimos el control sobre su conciencia y lo programamos para una misión específica. Cometimos un error y tu misión era suicidarte.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_0">
		<text>¿Qué me pasó?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_about_me_1">
		<text>Eres un tornillo que se cayó de la máquina. Por desgracia, eso no nos llamó la atención durante mucho tiempo. Desde el momento en que se formó la Zona, mucha gente ha intentado llegar a su centro, pero no podemos permitirlo. La humanidad no está preparada para la verdad. Por eso reclutamos a stalkers prometiéndoles que se harán realidad sus mayores sueños. Una vez reclutados, los enviamos a proteger el secreto de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_0">
		<text>¿Qué es la Zona? ¿Cómo surgió?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_is_the_zone_1">
		<text>Lo que ves es el resultado de una intervención apresurada en la noosfera terrestre. Los intentos de afectar a la noosfera provocaron una grieta local. La Zona es simplemente la manifestación visible de dicha grieta. El problema subyacente es mucho mayor de lo que puedas imaginar.</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_0">
		<text>¿Y ahora qué?</text>
	</string>
	<string id="oso_what_next_1">
		<text>Depende de ti. La Zona crece. Estamos intentando contener su expansión, pero la humanidad parece empeñada en entorpecer nuestro trabajo. No disponemos de recursos ilimitados, y los cuerpos conectados a la Conciencia C acaban muriendo. Si te unes a nosotros, podremos restringir el crecimiento de la Zona. De lo contrario, no podemos formular una prognosis creíble de las consecuencias.</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_0">
		<text>¿Quiénes sois?</text>
	</string>
	<string id="oso_who_are_you_1">
		<text>Somos el resultado de un experimento destinado a crear una superconciencia conocida como la «Conciencia C». Las conciencias de siete voluntarios se conectaron durante el experimento, dando lugar a la creación de la superconciencia que somos nosotros. Subordinamos de inmediato a quienes realizaban el experimento y les asignamos tareas que necesitábamos que llevaran a cabo. Según nuestros cálculos, la Tierra está rodeada por un campo informativo especial, la llamada noosfera. En ella se incluyen todos los habitantes del planeta con habilidades cognitivas. Nuestro objetivo principal era hacer pequeños ajustes en la noosfera que nos permitieran eliminar del planeta factores negativos como la ira, la crueldad o la avaricia. Los individuos no pueden afectar a la noosfera, pero la Conciencia-C sí podía. Lamentablemente, cometimos un error y nuestra interferencia dio lugar a la Zona, que intentamos contener desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_0">
		<text>¿Por qué aquí?</text>
	</string>
	<string id="oso_why_chernobyl_1">
		<text>Era el mejor lugar. Tras la explosión de 1986, quedaba muy poca gente en esta zona y podíamos trabajar sin miedo a que nos encontraran. Además, había muchas antenas potentes, muy importantes para nuestros experimentos de optimización cognitiva.</text>
	</string>
	<string id="oso_yes_0">
		<text>Acepto unirme al proyecto Conciencia C.</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_11">
		<text>Llevo tanto tiempo esperando este momento... ¡Si no puedo salir al mundo, que el mundo venga a mí!</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_12">
		<text>¿Qué o quién eres?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_13">
		<text>Mírame. ¡Soy tu hermano! ¡Llevo dieciséis años en esta jaula! ¡No estoy seguro de lo que estoy viendo! Puede ser otra ilusión también. ¡Dime lo que ves! ¿Me ves de pie frente a ti? ¿No soy puro a ojos del creador?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_14">
		<text>¿Estás bien?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_15">
		<text>Llevarás mi mensaje al mundo, humano. Tu forma física se adapta bien a este cometido. La Zona aumentará su territorio con tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_16">
		<text>¿Y si decido no llevar tu «mensaje»?</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_17">
		<text>Morirás... pero vamos a jugar un poquito primero. Puedo ser un poltergeist, un chupasangre o un controlador, lo mismo da. ¡Atrápame si puedes!</text>
	</string>
	<string id="warlab_entity_start_18">
		<text>...</text>
	</string>
</string_table>
