<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

 <!-- Dusman (Mercenary Leader) -->
 	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_0">
		<text>Dushman, mira esto, he encontrado una caja negra. Supongo que contiene información por la que este grupo pagaría un buen dinero.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_killer_1">
		<text>¿Una militar? Genial. Buen cachivache tienes ahí. Te lo quitaré de las manos por unos billetes.</text>
	</string>


<!-- (Mercenary Guide) -->
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>¿Cómo salgo de aquí?</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>Este lugar está rodeado de todo tipo de peligros, pero tenemos una red subterránea de alcantarillado. Hay un guía que puede sacarte de la ciudad a una de nuestras pocas bases, situada en el sur de Zatón.</text>
	</string>

	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_0">
		<text>Recuérdame adónde llevan las rutas.</text>
	</string>
	<string id="meet_ds_killer_guide_main_base_list_1">
		<text>Tu única opción es la planta de tratamiento de residuos del sureste de Zatón. Te costará 8000 rublos.</text>
	</string>
	
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_0">
		<text>Quiero salir de la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_1">
		<text>¿Seguro? Nuestra única opción está al norte. Llegaremos a la planta de tratamiento de residuos en el sur de Zatón. 8000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_2">
		<text>Estoy listo, vamos a Zatón. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_ds_killer_guide_main_base_3">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	
	
 <!-- Aslan (Mercenary Barman) -->
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_on_main_base_merk_1"> <!-- Fixed -->
		<text>¿Qué tengo que decir? Soy el tabernero local, pero ¿quién lo adivinaría con toda esta mierda, eh? Llevamos aquí atrapados días, apenas aguantando. Participé en la defensa del palacio presidencial en aquel entonces y emigré a Suiza. Luego vine a la Zona. Me gustaba visitar el bar con amigos, beber y recordar viejos tiempos... Durante una de esas visitas, me ofrecieron un puesto en el Sindicato. En aquel momento apenas se sostenía, así que Dushman y yo somos como pioneros. ¿Y qué? Hay gente que ha estado en Afganistán y Georgia. Pero la gente del Báltico no está muy dispuesta a venir, y ni hablar de los países del primer mundo.</text>
	</string>


	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_0">
		<text>He oído que te interesan los parches de facción.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_1">
		<text>¿Cómo decirlo? Personalmente, no, no me «interesan», los jefazos los quieren. Yo solo soy un intermediario para todo, prefiero encargarme de cosas más fáciles de entender... como los bienes tangibles y la pasta gansa. Lo que creo es que, como la moral está tan baja últimamente y eso, que ser otra forma interesante de que nuestros chicos ganen botín de guerra. Ya sabes, para mantener la frescura y el interés, supongo que las pagas son demasiado predecibles hoy en día... Pues mira, esto funciona así: tú me traes parches de stalkers y tienes la oportunidad de hacerte con una serie de bienes que reunieron mis hombres; buen trato, ¿eh?  Por veinte parches de cualquier facción, tienes la oportunidad de conseguir contenedores de artefactos, suministros médicos, herramientas o artefactos. Por treinta parches, tendrás la oportunidad de conseguir recompensas del mismo tipo pero mejoradas, y esta vez también podrás conseguir algunas armas y blindajes de alta gama. Ah, y una cosa más a tener en cuenta: los parches de las facciones más fuertes y mejor equipadas implican mejores recompensas: los parches del Deber, por ejemplo, tenderán a tener un pago más alto que los de esos matones de los bandidos. Te preguntarás: «¿A qué viene la generosidad?»... A que mucha gente prefiere quedarse los parches como trofeos de combate, sobre todo los que valen suficiente la pena para regodearse en ellos, lo que garantizará que esos parches circulen por ahí, ahora que tienen un valor real.</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_2">
		<text>¿Y tú? ¿Qué haces con ellos?</text>
	</string>
	<string id="talk_to_aslan_about_lottery_3">
		<text>No te importa. Consígueme los parches y espera que te toque algo bueno. Así funciona la lotería, fin de la historia.</text>
	</string>

	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_0">
		<text>Tengo algunos parches.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_1">
		<text>Excelente, ¿cuáles?</text>
	</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_2">
			<text>Cielo Despejado, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_3">
			<text>Libertad, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_4">
			<text>Solitarios, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_5">
			<text>Ecologistas, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_6">
			<text>Bandidos, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_7">
			<text>Deber, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_8">
			<text>Monolito, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_9">
			<text>Militares, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_50">
		     <text>Mercenarios, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_53">
		     <text>Renegados, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_51">
		    <text>Pecado, veinte parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_52">
		     <text>UNISG, veinte parches.</text>
		</string>									   
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_11">
			<text>Cielo Despejado, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_12">
			<text>Libertad, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_13">
			<text>Solitarios, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_14">
			<text>Ecologistas, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_15">
			<text>Bandidos, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_16">
			<text>Deber, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_17">
			<text>Monolito, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_18">
			<text>Militares, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_56">
		     <text>Renegados, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_54">
		     <text>Pecado, treinta parches.</text>
		</string>
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_55">
		     <text>UNISG, treinta parches.</text>
		</string>  
		<string id="lottery_ds_aslan_mlr_57">
		     <text>Mercenarios, treinta parches.</text>
		</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_10">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_19">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_20">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_21">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_22">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_23">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_24">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_25">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_26">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_27">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_28">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_29">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_30">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_31">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_34">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_35">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_36">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_37">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_38">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_39">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_40">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_41">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_42">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_43">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_44">
		<text>Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_45">
		<text>Te has hecho con un contenedor de aplicación de artefactos. Los materiales de aquí son mejores que los improvisados por lo que me han dicho los científicos, deberían proteger bien de la radiación de los artefactos.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_46">
		<text>Toma un paquete médico militar, hemos acumulado un montón de estos de militares y soldados del Deber muertos. Contiene la mayoría de los elementos básicos que se encuentran en un botiquín básico, pero también tiene algunos elementos adicionales de utilidad.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_47">
		<text>Un juego de herramientas avanzado para ti. Incluye algunas herramientas de precisión para trabajar con equipos más complejos.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_48">
		<text>Eres dueño de un Módulo de Aplicación de Artefactos, una brillante obra de ingeniería creada por algunos de los mejores científicos. No encontrarás nada mejor en la Zona para transportar artefactos. ¡Vamos a meterle tres artefactos vacíos, te acaba de tocar el gordo!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_49">
		<text>¡Ding, ding, ding! ¡Tenemos un ganador, una MP7 impecable con accesorios y munición perforante!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_58">
		<text>Este kit de herramientas avanzadas es una pasada, ¡y ahora es tuyo! Tiene algunas de las mejores herramientas que un técnico eléctrico o mecánico podría pedir, al menos en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_59">
		<text>¡Toma munición perforante de 7,62 x 51 y algunas granadas, eso sí que hace pupa!</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_60">
		<text>Postas perforantes para ti. Eso son unos 30 de Libertad muertos, socio.</text>
	</string>
	<string id="lottery_ds_aslan_mlr_61">
		<text>¡Hostia puta, acabas de ganar el gordo de la lotería armamentística, enhorabuena, stalker! Pero no me preguntes dónde encontré esta pedazo de arma, yo no la encontré, fue otra persona, ¡encontró dos iguales, de hecho! Me debía 25 000 rublos, con intereses, así que se quedó con una de ellas para saldar su deuda. Esperemos que nunca tengas que renunciar a este bicho para saldar una deuda, ¿eh? </text>
	</string>
	<string id="aslan_st_0">
		<text>¿Cuál es la situación actual?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_1">
		<text>Bueno, el Sindicato solo tiene una base central en la Zona, y está justo aquí. El camino a Yantar está cortado debido a la instalación psíquica, y de allí salen a veces multitudes de zombis, así como mutantes. Limansk se ha ido a la mierda: es un laberinto lleno de peligros. El Bosque Rojo es aún más peligroso, ya que los guerreros del Monolito se han asentado en el puente que lleva a Limansk, mientras que el resto de la zona está plagada de mutantes. En los Almacenes Militares, al este, todo es territorio de la Libertad.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_2">
		<text>Sigue.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_3">
		<text>En cuanto a los peligros, los verás tú mismo. Pero ten en cuenta que, al cumplir órdenes, tienes un trabajo que hacer, y las emociones no harán más que distraerte. Déjalas de lado... No hay cabida para las emociones ni para la moral, solo para el intelecto y el cálculo. Y en cuanto a otros caminos, la ruta más segura es a través de Limansk. Hay mucho espacio cerrado donde estarás a salvo de los francotiradores, y hay refugios donde puedes esconderte de los tiroteos, así como de las anomalías. Sin embargo, la región es bastante impredecible: nunca sabrás qué hay exactamente a la vuelta de la esquina.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_4">
		<text>Has dicho que hay una base central. ¿Significa eso que hay otros puestos de avanzada?</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_5">
		<text>Sé que hay dos minoritarios. El primero está en Zatón, en el límite de las ciénagas del norte. El segundo está en la parte suroeste de las afueras de Prípiat. También tenemos un grupo destinado en el Territorio Salvaje, y te puedes encontrar con nuestros escuadrones en distintas partes de la Zona cuando llevan a cabo contratos.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_6">
		<text>O sea que todo al norte de Limansk es territorio Monolito.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_7">
		<text>Básicamente. Hay un hospital viejo que no está muy lejos de Limansk. No tiene sentido ir allí: tanto el camino hacia la central nuclear de Chernóbil como el que lleva a Yantar están cortados por emisiones psíquicas.</text>
	</string>
	<string id="aslan_st_8">
		<text>Entendido, gracias por la información.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan_0">
		<text>He oído que tienes información sobre alijos.</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan_1">
		<text>Has oído bien. Siempre le echamos un ojo al botín después de las incursiones. Es tuya por 6500.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_aslan1_0">
		<text>¿Me das la ubicación de un alijo si te pago? %c[d_orange][6500 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_aslan1_1">
		<text>Guay. Disfruta.</text>
	</string>

</string_table>
