<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table><!-- General --><string id="story_line_dialog_1">
		<text>Aquí están las coordenadas de las anomalías. Inspecciónalas con un detector. Ahí deberían estar las muestras en las que estoy interesado.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_1">
		<text>Ya veo.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_2">
		<text>Como ya habrás deducido, trabajo en el grupo científico del Instituto para el Estudio de la Zona Anómala de Chernóbil. Los artefactos son invisibles al ojo humano, pero los detectores pueden detectar la frecuencia que emiten.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_2">
		<text>Bueno, eso lo sé.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_3">
		<text>Cada artefacto emite energía con su propia frecuencia. Es como una huella, la firma de un autor en una obra de arte. Cuanto mayor sea el rango de exploración del detector, más artefactos podrá encontrar. Por norma general, los stalkers buscan artefactos con propiedades excepcionales. Mientras tanto, cualquier muestra de anomalías es de interés para la ciencia.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_3">
		<text>Muy interesante.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_4">
		<text>Como sabes, Flecha logró descifrar el secreto del origen de la Zona. Esta información está disponible para muchos científicos. Esto nos ha hecho avanzar mucho en la comprensión de la asombrosa naturaleza de las anomalías, de cómo afectan al mundo que nos rodea y a los seres vivos. Ahora estamos recopilando una base de observaciones y mediciones prácticas sobre el terreno. No es que sea precisamente sencillo. Por tanto, buscamos ayuda de los stalkers libres.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_4">
		<text>A cambio de una recompensa decente, claro está.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_5">
		<text>La ruptura de la noosfera, que todo el mundo conoce como la segunda explosión, provocó la creación de la zona anómala. Las líneas de fuerza de los campos psíquicos, como tentáculos, envuelven este territorio. Todo objeto que exista en la Zona se ve afectado por ellas. Hasta tú estás marcado. Y ¿qué decir de los artefactos que nacen de su vientre? Son un regalo increíble que no todo el mundo puede apreciar. Y no hablo del dinero que cuestan. Los artefactos son los mensajeros de la Zona, que se comunica con nosotros a través de ellos. Por tanto, los necesitamos muchísimo.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_5">
		<text>No se pueden untar artefactos en el pan.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_6">
		<text>Cada artefacto tiene una modulación única, aunque sean del mismo tipo. Nos pueden decir mucho sobre algo tan misterioso como la noosfera. Lo más estúpido es atarlos a los cinturones y esperar que te salven de las balas o las anomalías. Ahora solo estamos llegando a la respuesta, y tenemos previsto compilar un espectrograma completo de la Zona, para lo cual tendremos que pasar por un gran número de territorios.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_6">
		<text>¿Y yo qué hago? Estoy abatido.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_7">
		<text>¿Te has preguntado de qué están hechos los artefactos? La mayoría de las veces, son los restos de seres vivos atrapados en anomalías. Así que la próxima vez que decidas presumir de un hallazgo raro, recuerda que podrían ser los restos del mismo stalker. Bueno, o un jabalí, quién sabe.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_7">
		<text>Intento no alardear con el botín.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_8">
		<text>Se cree que las anomalías son una especie de rupturas en el espacio-tiempo, donde las leyes físicas de nuestro mundo dejan de funcionar. Pero existe otro punto de vista según el cual se trata de una poderosa fuente de señales que simplemente no podemos recibir. ¿Quién las transfiere y por qué? ¿O tal vez es solo una tapa de cacerola que traquetea sobre el caldo hirviendo?</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_8">
		<text>Lo principal es que no se dispare.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_9">
		<text>Las anomalías suelen elegir muestras orgánicas como receptoras de información. Por ejemplo, los animales salvajes o los zombis que suelen morir en ellas. Así es como aparecen los artefactos. Si conoces el lugar exacto de origen del artefacto, puedes leerlo como un libro o como un pendrive.</text>
	</string>
	<string id="story_line_answer_9">
		<text>Espero que aún no se te haya ocurrido lanzar nada a las anomalías.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_10">
		<text>No compramos artefactos a stalkers o bandidos. Sin conocer el lugar exacto de origen, nos son inútiles. Nuestra tarea es recoger muestras de cada rincón de la Zona.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_10">
		<text>Entendido.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_11">
		<text>Cada artefacto, incluso del mismo tipo, tiene una radiación única que depende del lugar donde se encontró. La Zona deja una huella única en cada uno de ellos que no puede confundirse con ninguna otra cosa. Conociendo el espectro completo de radiación, podemos hacer un mapa psiónico de la zona. Conocer los orígenes de esas perturbaciones que dieron lugar a la Zona. O tal vez controlarlas.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_11">
		<text>Planes ambiciosos.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_12">
		<text>Gracias a ti, nuestro equipo informático está ocupado con cálculos las 24 horas del día. Información para análisis durante años. Aun así, fue la decisión correcta, a pesar de los riesgos, el equipo se repartirá por todo el territorio. Nuestro líder, el académico Skabinski, actuó con visión de futuro. Es imposible que una persona comprenda una estructura tan grande en su totalidad. Solo alcanzaremos el éxito combinando nuestras habilidades pensadoras.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_12">
		<text>Me alegro por ti.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_13">
		<text>Gracias por estar con nosotros. Los stalkers que nos ayudan suelen desaparecer constantemente. El análisis preliminar del espectrograma está lleno de sorpresas. Parece que el centro de la Zona ha estado delante de nuestras narices todo este tiempo. Nuestro colega no ha esperado a los cálculos definitivos y ya se ha trasladado allí. Pero yo sigo inclinado a terminar de hacer el mapa. Tengo unas muestras más.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_13">
		<text>Esto no terminará nunca.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_14">
		<text>Nuestro negocio llega a su fin. Pronto demostraremos que merecemos ocupar nuestro lugar... ¿Sabes que hay una gigaanomalía en el centro de la Zona y que todas las líneas psíquicas se cruzan allí? En este sitio nacerá un artefacto con propiedades únicas. La Zona por fin nos hablará.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_14">
		<text>¿Con nosotros?</text>
	</string>	
	<string id="story_line_dialog_15">
		<text>Malas noticias. Nuestro hermano ha dejado de comunicarse con nosotros. No tenemos razones para pensar bien, seguramente haya muerto. Hay una gigaanomalía en el centro de la Zona. Es casi imposible cruzarla. Pensaremos cómo resolver este problema, quizá valga la pena aclarar los cálculos.</text>
	</string>	
	<string id="story_line_answer_15">
		<text>En la Zona, siempre tienes que pensar antes de actuar.</text>
	</string>	
	
</string_table>