<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Butcher (Hunter-merchant in the Garbage) -->
	<string id="hunter_trader_meet_0">
		<text>Tenéis aquí un lugar acogedor.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_1">
		<text>¡Ya te digo! Bienvenido al hangar de trenes, reconvertido por un servidor en una humilde cabaña de cazadores. Es un lugar seguro en el que relajarse... casi siempre.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_2">
		<text>Háblame sobre esta cabaña.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_3">
		<text>Eh, digamos que este sitio es para cazadores. No importa que sean profesionales o aficionados. Recompenso a los que aceptan trabajos de caza para mí, pago bien por los trofeos mutantes que me entreguen y les vendo comida y equipo de caza muy barato; a diferencia de otros comerciantes de por aquí, mis ganas de compartir mi pasión con los demás van primero. De todas formas, los avaros siempre me la han sudado.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_4">
		<text>¿Hay otros cazadores por aquí o solo estás tú?</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_5">
		<text>Los cazadores de Rostok y el Valle Oscuro suelen pasarse por aquí, aunque no siempre es fácil congeniar.\n \nAparte de esos, aquí tenía colegas. Éramos compañeros de caza en el mundo exterior, ¿sabes? Gonta, Trapper, Fox... eran buena gente. Nos reunimos todos aquí para celebrar el funeral de Fox, pero, lamentablemente, los otros dos no podían quedarse. Por lo que parece, los stalkers del norte los necesitan.</text>
	</string>
	<string id="hunter_trader_meet_6">
		<text>A lo mejor voy y les hago una visita algún día.</text>
	</string>

	<string id="about_baraholka_hunter_trader_0">
		<text>¿Por qué los comerciantes y los guardias del mercadillo no viven en el hangar? Parece mucho más seguro y habitable.</text>
	</string>
	<string id="about_baraholka_hunter_trader_1">
		<text>¿Sabes lo que pienso? Pienso que el alto mando del Deber les está pagando en secreto para que se queden allí, algo así como vigías para enterarse de los tejemanejes entre Rostok y el Valle Oscuro. En cualquier caso, esos comerciantes no tienen espíritu de cazadores, ¡para ellos todo es «acaparar, acaparar, acaparar»! Así que de verdad, mejor que esas urracas no se hayan mudado.</text>
	</string>

	<string id="st_hunter_gar_trader_life_ask">
		<text>Oye, probablemente hayas cazado infinidad de mutantes en tu vida. ¿Tienes alguna historia sobre ellos?</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_1">
		<text>Uhh, tengo una buena. Hace unos años, aceptaba trabajos del Deber, los ayudaba a despejar guaridas mutantes.\n \nVale, estábamos en el Territorio Salvaje, justo después de haber despejado el lugar de chupasangres, poltergeists y snorks. Estaba a rebosar de esos bichos por aquel entonces. Por suerte para el Deber, yo era lo bastante hábil como para asegurarme de que solo nos encontráramos con pequeños grupos cada vez, acabando con los monstruos uno a uno.\n \nEn fin, aunque hice un buen trabajo, insistieron obstinadamente en que teníamos que continuar hasta el anochecer, y luego montar el campamento para poder seguir limpiando nada más amanecer al día siguiente. «Órdenes del general» decían. Eh. Habíamos avanzado bastante en esa zona, nos habíamos alejado del camino trillado que siguen la mayoría de los stalkers, pero no pareció importarles. Nos encontramos las ruinas de una obra abandonada y nos instalamos allí, después de subir las escaleras hasta el último piso a medio hacer.\n \nPasaron horas, y entonces lo avisté. Un tushkano solitario en el suelo. No es más que un roedor mutado que corre en dos patas. No es más grande que un pie. Pues olfateó el aire y de repente giró la cabeza en nuestra dirección y soltó un chillido espeluznante.\n \nCientos y cientos de condenados gremlins empezaron a salir de tuberías, agujeros en la tierra, otras ruinas... y empezaron a correr hacia nosotros.\n \nNo se podía ni ver el suelo. Las tropas del Deber lucharon valientemente, pero se vieron desbordadas y obligadas a tirarse al suelo por el mero peso de todos los bichos antes de que les arrancaran la garganta.\n \nMe subí rápidamente al pilar en el que había estado apoyado hasta hacía un momento. Empecé a tirar granadas, a disparar perdigones... e incluso a usar mi cuchillo cuando algunos de los bichos intentaron trepar o saltar hasta donde yo estaba.\n \nFueron horas de chillidos incesantes, de hedor a sangre y muerte. Cuando amaneció, estaba temblando, con el abrigo lleno de arañazos y la piel llena de mordiscos y rasguños.\n \nCuando los cabroncetes se aburrieron por fin y se echaron la siesta, bajé. Busqué a mis compañeros del Deber, pero ni siquiera quedaban huesos.\n \nVolví a Rostok, rotísimo, maldiciendo las vidas que se perdieron ese día. Cazo por deporte. El Deber caza por las puertas del mismísimo infierno. Bueno, pues que ellos encuentren la forma de entrar por su cuenta. No iré con ellos la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_2">
		<text>Hostias. Hablemos de perros. Seguro que ya has visto unas cuantas manadas de perros callejeros corriendo por la Zona. Incluso los novatos en el Cordón las han visto.\n \nOlvídate de cualquier pensamiento de que son animales domésticos o de que los puedes rehabilitar o domesticar. La Zona ha tocado a todas estas bestias. ¿Has visto a los perros de la Zona de cerca? Son ciegos. Sus ojos se marchitaron hace generaciones.\n \nY también son criaturas rápidas. Un mordisco suyo no es la peor herida que se puede sufrir en la Zona, pero es suficiente para ralentizarte y, si hay una manada cerca, suficiente para matarte.\n \nY encima, su sentido del olfato es más agudo que el de un galgo.\n \nHas pedido una historia, pero no sé qué contarte. He visto a cientos de novatos y hasta a algunos stalkers experimentados subestimar a estas criaturas y terminar hechos trizas.\n \nHasta los stalkers militares tienen mala suerte. Aun con el mejor blindaje, estos perros intentarán desangrarte en lugar de destrozarte.\n \nPero, por lo general, prefieren pegarse a los carnes, así que mientras haya suficiente comida salvaje en proporción a la población de perros, no pasará nada. En algunos casos, las manadas incluso me dejaban pasar ileso si me mantenía un poco callado mientras pasaba. Por supuesto, no es algo que yo intentaría a menos que haya un campo anómalo entre tú y esos caninos, las consecuencias de que tengan un poco de hambre y de repente cambien de idea son... inquietantes, en el mejor de los casos.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_3">
		<text>Todos los novatos y su puta madre han oído hablar de los perros que merodean por la Zona. Pero ¿has llegado a ver a un pseudoperro?\n \nMientras que los perros «normales» de la Zona descienden de generaciones de perros callejeros que hicieron de Chernóbil su hogar después del accidente, los pseudoperros descienden de los lobos. Algunos dicen que hasta hay ADN de oso o de humano mezclado, pero yo tengo mis reservas.\n \nEn cualquier caso, en lugar de ser cachorros fofos que adquieren mala leche, este es un caso de cabronazos malvados que se vuelven más malvados. Muchos stalkers mueren o resultan gravemente heridos en su primer encuentro con uno, ya que asumen que es un perro más, solo que algo chato.\n \nEn realidad, los pseudoperros son más listos, más rapidos y más fuertes. Algunos pueden crear copias ilusorias de sí mismos. Otros pueden obligar psíquicamente a un stalker a bajar su arma segundos antes de entrar a matar.\n \nA diferencia de los perros normales de la Zona, he oído leyendas de stalkers domesticando a estas bestias, pero nunca lo he visto con mis propios ojos. Dicen que el Doctor del pantano tiene uno, pero no recuerdo ningún perro cerca cuando me curó hace tantos años. Por otra parte, los rumores son relativamente recientes. Tal vez debería localizar al viejo y visitarlo alguna vez. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_4">
		<text>Te contaré algo de los snorks. Se llaman así por sus máscaras y los sonidos infernales que hacen a través de ellas.\n \nQué asco. Todos esos gruñidos y sorbos tan desagradables.\n \nEn fin, se cree que son los restos de las primeras expediciones militares en la Zona. Empezamos a verlos en 2007, cuando un militar fue atacado por uno mientras esperaba su transporte. Por aquel entonces, los llamábamos «reclutas», no snorks.\n \nQue sus cuerpos grises y en estado de putrefacción no te engañen, sus músculos son delgados y poderosos, y son capaces de saltar grandes distancias por el aire para alcanzar a su presa. Uno solo ya es malo, pero ante un grupo entero de snorks, puedes ahorrarte el dolor y pegarte un tiro allí mismo si te pillan desprevenido. Por suerte, solo se encuentran en grandes cantidades bajo tierra. Bueno, normalmente.\n \nEl mayor misterio es cómo se reproducen, cómo se mantienen en número a pesar de que los cazadores llevan años intentando matarlos. Un científico de paso me dijo que podrían ser moulages, en lugar de restos de personas reales, pero no sé lo que quiere decir eso. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_5">
		<text>Aj. Zombis, zombis, zombis. ¿Alguna vez has visto un zombi? Uno de verdad, no los cadáveres hambrientos de cerebros de la tele o los videojuegos.\n \nAquí por la Zona merodean unos cuantos. Pobrecillos, la mayoría son antiguos stalkers que fueron arrastrados a una anomalía psíquica o se quedaron atrapados cerca de uno de los emisores Duga durante demasiado tiempo.\n \nLos verdaderamente desafortunados sufren este destino cuando no pueden ponerse a cubierto a tiempo durante una emisión. Ahora te ríes, pero no es ninguna broma.\n \nMe han dado algunas de las peores experiencias de caza de mi vida. No porque sean especialmente desafiantes: aunque conservan la habilidad de usar armas y herramientas, también son lentos, despistados y no tan rápidos. Son lo peor porque se puede ver el cascarón de un hombre enterrado en algún lugar de su interior.\n \n«¡Soldado, soldado! ¡Ayúdame, estoy aquí!».\n \n«Solo un artefacto más, solo uno más... y puede que vuelva a ver a mi hija».\n \nEse es el tipo de cosas que sigo escuchando, y no me dejan dormir por la noche. No es que sea un blandengue, es solo que parece una de las peores formas de morir en la Zona, ¿sabes?\n \nAlgunos de los zombis parecen mucho más viejos y se asemejan a lo que verías en una peli. No llevan nada de ropa salvo unos andrajos, no tienen más herramientas que sus uñas. ¿Cómo llegan hasta ese punto? Quizá sean los primeros stalkers zombificados, que han sobrevivido. Quizá sean los restos de los habitantes originales de Prípiat. O, como dijo un científico, solo son moulages. ¿Qué es un moulage, te preguntarás? Ni pajolera idea.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_6">
		<text>Deja que piense.\n \n¿Alguna vez te has encontrado a un chupasangre? Son humanoides altos y depredadores con un lío de tentáculos donde deberían tener la boca. He cazado muchos en mi vida.\n \nSon como vampiros: cuando están cazando, se ocultan para que no puedas verlos venir, incluso a plena luz del día. La única forma de detectarlos antes de que sea demasiado tarde es su voraz respiración. Una vez que se acercan lo suficiente, te envuelven con sus brazos, adhieren firmemente sus tentáculos calientes y húmedos a tu piel desnuda y te chupan hasta dejarte seco.\n \nNo te hagas ilusiones: sus cuerpos son ásperos, a menudo necróticos, y por lo general solo dejan de alimentarse cuando estás muerto. Y, aunque su nombre parezca indicar lo contrario, no se contentan con tu sangre.\n \nSus tentáculos están empapados en una saliva cáustica que impide que tu sangre se coagule. En grandes cantidades, esta saliva puede incluso hacer que tus órganos se licúen. Los chupasangres, cuando se les da la oportunidad, dejan a su presa como un cascarón seco y vacío, lo bastante delgado como para que se lo lleve el viento.\n \nY por si eso no fuera poco, a veces también cazan en grupo. En estos casos, llevan a cabo una guerra psicológica, rodeando a su presa y ocultando su número real para abrumarte mientras se turnan para comer de tu jugosa carne. He visto a chupasangres llevar a sus presas a la locura, e incluso al suicidio, de esta forma.\n \nLa mejor forma de enfrentarse a ellos es mantener la calma, acampar en algún lugar que los obligue a seguir un camino predecible y castigarlos por atreverse a acercarse a ti.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_7">
		<text>Los sepultureros. Dios mío, juro por lo que más quiero que no me he olvidado de los sepultureros. Les encanta merodear en sitios oscuros y vacíos, sobre todo laboratorios y viejas fábricas.\n \nEstaba deambulando por el Prado cuando era mucho más joven, con dos stalkers fornidos. Uno de ellos, Zest, iba vestido de los pies a la cabeza con el mejor blindaje que el dinero podía conseguirte en aquella época. El otro, Chal, llevaba un simple abrigo sobre un traje SEVA.\n \nEstábamos intentando localizar una posible guarida de snorks, cuando Chal se detuvo y preguntó: «¿Qué es eso? ¿Lo escucháis?».\n \nTenía buen oído. Era un sonido muy distante, pero apenas se podía distinguir el ruido de un bebé llorando. Ni siquiera entonces, ninguno de nosotros era un cabrón despiadado, así que fuimos a intentar encontrar al niño. Muchos stalkers creen que solo entran hombres en la Zona, pero muy de vez en cuando te encuentras a una mujer haciendo cosas de stalker como cualquier otro; dicho esto, el blindaje completo no te permite mantener una apariencia femenina, y todo el mundo utiliza un nombre falso, pero me estoy yendo por las ramas.\n \nLa cosa es que a veces los niños terminan aquí. Pero, tal es la naturaleza de la Zona, es extremadamente raro y no suele terminar bien: los pocos stalkers que encuentran a alguien con quien formar una familia suelen tener suficiente sentido común para abandonar la Zona antes de follar (como Nimble y su mujer, aunque he oído que Nimble ha vuelto), pero no todos los que sobreviven aquí tienen sentido común, y hay otros a los que simplemente se les imponen las circunstancias.\n \nEn fin, para los que forman una familia justo en la Zona, solo hace falta un golpe de mala suerte para dejar huérfano al bebé. Un segundo golpe y se convierte en comida de chupasangres.\n \nAsí que teníamos que encontrar al niño antes que cualquiera.\n \nLlegamos a la fábrica cerca del Prado, y ¿qué nos encontramos? Un saco negro en la esquina. «O sea que de ahí venían los sollozos», pensamos.\n \nZest asintió y dio un paso al frente. Fue a coger el saco, pero la puta cosa se dio la vuelta, y vimos que no era un saco. Era un abrigo negro sucio. Y la cosa que lo llevaba no era un puto bebé.\n \nNo dejaba de sollozar, de hacer ese gorjeo asqueroso de bebé. Levantó las manos y emitió un rugido que casi me parte el cráneo en dos. Apenas podía tenerme en pie. De repente, todo me parecía muy pesado. Sentía el abrigo como una plancha de azulejos y el arma como un bloque de hormigón. Una fuerza invisible me la arrancó de las manos y la arrojó a la oscuridad de la fábrica.\n \nZest tuvo peor suerte. Empezó a aplastarse, a arrugarse como una puta lata bajo una bota invisible. Empezó a gritar, su blindaje se volvió más pesado, más apretado, hasta que... No quiero ni decir lo que parecía. No tenía salvación después de eso.\n \nChal lo estaba pasando mal, igual que yo, pero al menos seguía vivo.\n \nNo quiero tener que recordarlo todo otra vez, pero puedo contarte un par de cosas que aprendimos sobre los sepultureros después de ese encuentro. Lo primero, no les gusta que los alumbren con luces repentinas y brillantes. Lo segundo, usan el peso de tu equipo en tu contra, su telequinesis natural es una puta zorra cuando Newton se ve implicado. Lo tercero, les lleva un esfuerzo hacerlo.  Cuando se cansan y se quedan sin aliento, entonces ahí es cuando tú pasas a la acción y los destripas con tu espada. </text> 
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_8">
		<text>Sí, te voy a contar una historia sobre los controladores, o ilusionistas, como los llaman algunos stalkers.\n \nYo trabajaba para Sájarov en esos tiempos. Bueno, no directamente. Trabajaba para su asistente, el profesor Kruglov. Se especializaba en los estudios de mutantes, y a mí me interesaba oír qué cosas podría contarle a alguien como yo.\n \nResulta que tenía un equipo entero de ayudantes en Darkscape, solo que no habían logrado contactar con él en más de una semana y él empezaba a sospechar. Así que me envió a buscarlos, para asegurarme de que aún respiraban.\n \nPues respiraban.\n \nEstaban haciendo el mongolo en un puente-túnel, dando vueltas desnudos. Pensaba que unos bandidos los habían pelado de lo lindo. O quizás que los frikis querían, je, je, experimentar un poco.\n \nPero no, la verdadera razón era mucho peor, pero yo no lo sabía entonces.\n \nHabía unos cinco empollones. Yo me mantuve oculto, para discernir qué demonios estaba pasando.\n \nBueno, pues uno de ellos se arrancó la garganta de cuajo. El otro se golpeó la cabeza contra la pared hasta que se partió como una nuez. El tercero, que se suponía que era una especie de guardia, se metió la pistola en la boca y...\n \nSí.\n \nLos últimos dos se quedaron ahí parados mientras el controlador salía de las sombras de su cavernosa guarida. Más tarde encontré registros, que había dejado este confuso equipo, que describían un panorama espantoso, que estos jóvenes brillantes empezaron a perder lentamente la cabeza, a tener dolores de cabeza, a sudar profusamente. Jugaron con sus sentidos hasta que se quedaron sin ellos, vagando sin rumbo, expuestos a los elementos. Por eso la pareja superviviente se quedó allí de pie mientras el puto monstruo les partía los brazos, luego las piernas... bueno, después de eso dejaron de estar de pie. Ni siquiera gritaban. Simplemente yacían ahí. El ilusionista volvió a empezar a hundir sus dientes en sus amigos muertos, y a ellos ni siquiera les importó, solo...\n \nMmm. No.\n \nIntenté salvarlos, pero no podría acercarme al controlador con mi escopeta sin escuchar una dulce voz que me animaba a soltar el arma y rendirme despacio. Quería escuchar. Ansiaba obedecer. Tenía que recular y cubrirme antes de terminar como esos pobres científicos.\n \nAl final, me limité a tirar una granada. El controlador será un maestro de la manipulación telepática y un adversario aterrador si se fija en ti, pero son demasiado lentos para esquivar siquiera la piña más lenta.\n \nMejor aún, no puede usar sus peores poderes si no te puede ver. Las granadas no necesitan ver.\n \nY eso es todo lo que tienes que saber para matar a un controlador. Todo esto fue antes del inhibidor psíquico o de que se fabricasen defensas psíquicas significativas.\n \nHoy en día, tienes más formas de defenderte de ellos, pero aun así, no son ninguna broma. Pueden erosionar lentamente tu voluntad durante días o hervirte el cerebro en un segundo, dependiendo de si quieren que les sirvas o si quieren comerte. Y, como demuestra la historia de los empollones, a veces las categorías se mezclan. ¿Tienes vodka? Me vendría bien un poco ahora mismo. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_9">
		<text>Bueno, esta vez no tengo una historia, pero algo que oía a menudo en mis hogueras durante un tiempo fueron stalkers quejándose sin parar de los gatos. No los culpo. Estas criaturas solían ser raras, casi desconocidas, y solo los cazamutantes empedernidos como el Deber o un servidor se topaban con ellas con cierta regularidad.\n \nPor aquel entonces, solo eran gatos mutados. Sí, seguían siendo del tamaño de un lince y tenían tiroides exageradas, pero eran bastante dóciles en comparación con la mayoría de las cosas en la Zona. Érase una vez que hacían todo lo posible para mantenerse alejados de los humanos.\n \nOh, lo que cambian las cosas. Algún espíritu maligno parece haberse apoderado de ellos: en algún momento después de 2012, se volvieron violentos y audaces. ¡Incluso pueden ser más mortíferos que los pseudoperros! El único consuelo es que los gatos tienden a venir en grupos más pequeños.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_10">
		<text>Muchos stalkers creen en todo tipo de chorradas paranormales y supersticiones, así que no debería sorprender a nadie que uno de los mutantes más fuertes de la Zona se llame poltergeist. ¿Cómo llamarías si no a un orbe translúcido de luz y energía que te lanza objetos y, en general, hace maldades?\n \nNo importa en qué creas: deidades, tus líderes, tu propia energía, alienígenas, lo que sea. Los poltergeists son muy reales. Ahora te ríes, pero es mejor ser consciente de que no todas las historias sobre ellos son ciertas. Los ataques físicos como las balas los matarán con bastante facilidad, aunque te costará más darles con un cuchillo. Pero, por el amor de Dios, no intentes tirarles granadas. Son maestros de la telequinesis y, además, son unos cabrones rápidos: es mala idea.  El folclore que dice que puedes matarlos con sal, oraciones o exorcismos es, por desgracia, engañoso, y más de un cazador ha muerto intentando demostrar lo contrario.\n \nEl verdadero truco para acabar con estos capullos es no moverse. Cuanto menos te muevas, más calmado actuarás y menos probabilidades tendrá de verte. De esta forma, es muy fácil evitar a un poltergeist si no hay nada más.\n \nDe lo contrario, te bombardearán con objetos. O puede que te incineren conjurando anomalías quemador de la nada. Por suerte, puedes saber lo que van a hacer por el color con el que brillan. Los poltergeists azulados son telequinéticos, los anaranjados tienden a ser piroquinéticos. Alguna vez me he encontrado con oscuros... con esos no pasa nada, siempre y cuando no dejes que te toquen. Si no, son fatídicos.\n \nPero, hagas lo que hagas. aférrate a tu equipo. Lo último que quieres es que una fuerza invisible te arranque el cuchillo de las manos, y que te haga desangrarte lentamente hasta la muerte con él. Una vez que tienen algo así, lo único que se necesita es un cortecito aquí y otro allá, y la sangre comienza a derramarse como si fueras un colador.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_11">
		<text>Recuerdo que, en mis tiempos de novato, se hablaba en voz baja de abominaciones altas y esbeltas que merodeaban por la noche. Estas criaturas, llamadas fracturas, son criaturas humanoides con brazos y cuellos hipertróficos. Poseen una mano anormal en forma de cubo que puede golpear con la fuerza suficiente para romperle el pecho de una persona. Su segunda mano es, por suerte, tan normal como la de cualquier ser humano. He oído muchas historias sobre fracturas que afirman que intentarán acercarse sigilosamente a los stalkers y pedirles todo tipo de tonterías, desde latas de comida muy concretas hasta pasta de dientes importada.\n \nSegún esos mitos, si tienes la mala suerte de no tener lo que te pide, prepárate para luchar por tu vida. Si tienes lo que quiere, no te metas prisa; tíralo al suelo lejos de ti, aléjate en silencio a cuatro patas, y la fractura no te hará daño.\n \nBueno, eso es lo que dicen las historias, al menos. Algunos stalkers se lo creen e incluso dejan provisiones en lugares donde se han visto fracturas, esperando en vano ahuyentarlas. En mi experiencia, las criaturas no piden nada y no quieren nada más que comerte.\n \nSin embargo, las partes de las historias en las que se acercan sigilosamente a los stalkers son reales. Nunca se sabe cuándo puede estar merodeando una fractura, así que siempre es mejor mantener los ojos bien abiertos. Aun así, no son demasiado difíciles de matar, pero siempre y cuando no subestimes el alcance y el poder de su mano hipertrofiada. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_12">
		<text>Deja que te hable sobre uno de los mutantes más fuertes a nivel físico que tiene que ofrecer la Zona: el pseudogigante. La mayoría de ellos no son mucho más altos que un hombre, pero son mucho más anchos. Pueden ejercer una fuerza colosal a través de sus poderosas extremidades: los he visto aplastar por sí solos a grupos enteros de stalkers, soldados y mercenarios. Es esta habilidad la que les ha valido su nombre.\n \nLa mayoría de los stalkers nunca se encuentran a uno. Estas criaturas, a pesar de su temible apariencia, suelen mantenerse al margen. A los pseudogigantes les gustan las grandes cavernas, los túneles y las zonas cerradas, y suelen actuar de forma ferozmente protectora en ellas. Por eso, incluso el stalker puntual que ve uno rara vez vive para hablar de ello después. Pero, por supuesto, yo he visto uno. Y claramente he vivido para contarlo.\n \nNo me trae paz pensar que todos vienen de laboratorios. Los monstruos son como si alguien hubiera cogido los cuerpos de varios hombres (quién sabe, quizá también de mujeres y niños) y los hubiera fundido. Aparte de sus dos grotescas y poderosas extremidades, suelen tener un montón de vestigios que sobresalen por todas partes. Y si ves los miembros vestigiales de cerca, sabrás de lo que hablo.\n \nCreo que los pseudogigantes son el resultado de un experimento realizado por unos locos enfermos, y cuanto antes acaben con su miseria, mejor. No me imagino a nadie que quiera vivir como viven ellos.\n \nHablando de acabar con su miseria: lo mejor es llevarse explosivos. A veces tienes suerte y el pseudogigante está merodeando en la superficie, en cuyo caso puedes acabar tranquilamente con él desde lejos. Aunque gastarás casi todas tus balas, desde luego es más seguro que el método típico.\n \nPero en su hábitat natural, que no incluye paisajes amplios y abiertos, no podrás permitirte ese lujo. Sin explosivos, te darás cuenta de que su piel es demasiado gruesa. A distancias cortas o medias, se abrirá paso hasta ti y te aplastará hasta convertirte en una tortita mucho antes de darle un tiro letal. En esos casos, lo mejor es correr, vivir y prepararse para volver otro día.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_13">
		<text>Mmmm... Supongo que podría compartir parte de mis conocimientos sobre las quimeras contigo. Depredador nocturno. Esta criatura es fácilmente uno de los mejores cazadores de la Zona. ¿A qué se debe? Con cuatro patas y dos cabezas, es casi imposible sorprenderla y difícil dejarla atrás. Es una maestra de las emboscadas, sorprende a los stalkers abalanzándose sobre ellos a decenas de metros de distancia e induce el miedo con su impresionante rugido. Aunque puede que no sea tan robusta o tan brutalmente fuerte como un pseudogigante, es más rápida, más lista e implacable, con colmillos y garras que pueden desgarrar hasta la protección más robusta.\n \nSin embargo, no ha sido fácil adquirir este conocimiento.\n \nAl fin y al cabo, así murió mi amigo Fox. Estaba cazando con su mejor amigo, Trapper, cuando una Quimera los sorprendió. La cosa es que ellos estaban rastreando a esa bestia, y aun así ella los derrotó. Incluso Gonta perdió un amigo o dos en tales accidentes, aunque he oído que es porque uno de sus compañeros resultó ser un cobarde.\n \nSon depredadores salvajes, de veras. Lo mejor es no salir de noche en el norte de la Zona por su culpa y, si alguna vez te animas a cazar una, mantén los ojos y los oídos bien abiertos, y asegúrate de cubrirles las espaldas a tus amigos.\n \nMm, ¿qué más puedo decirte? ¡Ah! Por muy rápidas que sean estas bestias, giran mucho más despacio que nosotros. No les gustan los espacios con muchas esquinas, pero a un hábil cazador con escopeta o granadas sí. Otro método consiste en mantener una anomalía (preferiblemente un quemador, un electro o un remolino) entre la bestia y tú. Si te enfrentas a un espécimen arrogante, intentará saltar a través de la anomalía para llegar hasta ti. No siempre matará a la bestia, pero te dará la ventaja que necesitas.</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_14">
		<text>Seguro que has visto muchos jabalíes y carnes por aquí. Son de los mutantes que más se consumen por estos lares, ya que la mayoría de los stalkers de aquí se sienten mucho más cómodos comiendo tocino mutado que perro mutado. Por supuesto, no todo el mundo puede permitirse el lujo de ser tan exigente con lo que se lleva a la boca.\n \nEn lo que respecta a cazar estas criaturas, hay un truco específico. Los carnes tienden a ser cobardes, por lo que es complicado acercarse sin atraparlos primero. Para ello, lo mejor es dar pasos suaves y luego descargarle la escopeta cuando estés seguro de que la mayoría de los perdigones van a ir donde tienen que ir. Con un par de disparos limpios bastará. Cuando el resto de la manada se disperse, no los persigas por anomalías, ya que eso la carne se echa a perder.\n \nEn cuanto a los jabalíes... bueno, es otra historia. Los jabalíes tienen huesos duros que protegen sus cerebros minúsculos y, a diferencia de los carnes, las mutaciones de la Zona los han hecho hiperagresivos. En cuanto te ven, van con todo. He visto a muchos stalkers tratar tontamente de abatir a uno una vez que empieza a cargar, pensando que lo matarían antes de que los alcanzara. Nop, nop, nop. Todos y cada uno de esos imbéciles tuvieron una muerte dolorosa. Los colmillos de esos salvajes les arrancaron las tripas.\n \nCon los jabalíes, tienes que hacer de torero. Los jabalíes no pueden girar sobre su propio eje, así que utiliza las esquinas y un hábil juego de piernas para esquivarlos. Entonces, podrás dispararles en el costado o coger un hacha y pegarles un hachazo. Si el presupuesto limita tus opciones, te recomiendo usar un hacha y dar un golpe rápido.\n \nPero yo no me pasaría. No somos los únicos que nos comemos a estas criaturas, y cazarlas en exceso conduce inevitablemente a que mutantes mucho más mortíferos asalten los campamentos de stalkers en busca de nuevas fuentes de sustento. O sea, date el placer si quieres cazarlos. Pero tienes que saber cuándo parar. </text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_15">
		<text>Sí, te voy a enseñar lo que he anotado sobre los karliks. Este raro mutante reside principalmente en complejos subterráneos, sobre todo en los que se utilizaban para la experimentación humana antes del nacimiento de la Zona. Supuestamente, los karliks fueron el resultado de dichas pruebas. Aunque se parecen bastante físicamente a los sepultureros, no parecen ser capaces de utilizar la telequinesis. En su lugar, estos capullos malignos corren hacia ti y te golpean con sus propias manos. Sin embargo, esa locura tiene un método, ya que poseen un aura psíquica muy potente que puede llegar a destrozarte el cerebro si dejas que se acerquen demasiado.\n \nPor lo general, no tendrás que preocuparte demasiado por ellos, ya que no son tan peligrosos si estás despierto. Eso sí, no dejes que te frene la risa histérica que te pueda dar cuando veas a los karliks correr por ahí con sus patitas. Sí, ya me ha pasado...</text>
	</string>
	<string id="st_hunter_gar_trader_life_end">
		<text>Creo que deberías salir y forjarte tu propia historia. Yo ya he terminado.</text>
	</string>

<!-- Daytime trader at the flea market -->
	<string id="baraholka_trader_talking_0">
		<text>¿Qué clase de lugar es este?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_1">
		<text>Este, compañero stalker, es el mercadillo. Muchos excavadores y comerciantes de poca monta empeñan mercancías viejas cuando pasan por aquí. La verdad es que la mayoría es chatarra, pero en noches especiales nos llegan auténticas joyas, así que nos las apañamos. ¿Tienes algo que quieras vender?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_2">
		<text>¿Cuáles son tus experiencias con los demás stalkers de por aquí?</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_talking_3">
		<text>¿Qué clase de pregunta es esa? Esto es el Vertedero. Aquí viene todo tipo de gente. Algunos son stalkers que quieren ser comerciantes. Algunos hasta tienen cosillas buenas para vender. Otros son bandidos, mercenarios, hasta militares. A veces nos llevamos bien, a veces hay riñas. Por eso tenemos guardias.\n \nOtros son del Deber. No me malinterpretes, los soldados del Deber suelen ser tíos rectos por separado, pero júntalos y te juro que se vuelven más fanáticos que el propio Monolito.\n \nEn general, tenemos experiencias mixtas y variopintas con los distintos grupos de por aquí. Mientras no perturben el pequeño mercado que tenemos aquí, nos llevaremos bien.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night_0">
		<text>Oye, ¿tienes información sobre alijos?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night_1">
		<text>Desde luego. Me desprenderé de uno por 6000.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_barah_night1_0">
		<text>Toma. %c[d_orange][6000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_barah_night1_1">
		<text>Un placer hacer negocios contigo. Ahí llevas.</text>
	</string>

</string_table>
