<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- (Bandit ground leader) -->
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_0">
		<text>¿Quién eres... y qué cojones haces aquí?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1a">
		<text>Buscar tesoros, ¿has encontrado alguno?</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1a_1">
			<text>No, no he «encontrado ninguno». ¿Esto es una puta broma o qué? Primero escucha los gruñidos que vienen de ahí abajo y luego piensa en tesoros.</text>
		</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1b">
		<text>Explorar. Nunca se sabe lo que se puede encontrar aquí.</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1b_1">
			<text>De todos los lugares que podías explorar en la Zona, has terminado aquí... Qué guay.</text>
		</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1c">
		<text>Tengo una misión.</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_start_1c_1">
			<text>Eh, ya veo... Debes tener mala suerte para terminar aquí. Estamos en el mismo barco.</text>
		</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_0">
		<text>¿Y vosotros qué? ¿Cómo terminasteis aquí?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_1">
		<text>Me llamo Reefer. Los chicos y yo llegamos aquí hace un par de días gracias a Sultán. «No pasa nada, chicos, ese lugar se quedó abandonado hace mucho tiempo», «No hay nada que temer». Abandonado los cojones... Anoche casi nos matan cuando aparecieron esas cosas rabiosas de la nada. Nos retiramos aquí y no nos hemos movido desde entonces.
		\nSe supone que tenemos que buscar cualquier cosa útil que haya por el lugar. Según los rumores, Strelok tenía un escondite por aquí donde guardaba sus cosas. ¿Por qué a Sultán le importa tanto? No lo sé. Dijo que nos dará de comer a los pseudoperros si no traemos nada útil.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_2">
		<text>Parece una mala situación. ¿Tal vez pueda ayudar?</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_5">
			<text>¿Lo harías? Bueno... Me vendría bien una mano extra, pero es demasiado arriesgado, tío.</text>
		</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_6">
				<text>Ya veremos. ¿Y si buscamos juntos?</text>
			</string>
				<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_7">
					<text>Joder... No sé, tío... No quiero ver esas putas cosas nunca más...
					\n...</text>
				</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_72">
						<text>...</text>
					</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_73">
						<text>...A la mierda... No puedo volver con las manos vacías igualmente. Vamos con ello.</text>
					</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_71">
						<text>Vamos.</text>
					</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_8">
				<text>Echaré un vistazo. Si encuentro algo, te lo haré saber.</text>
			</string>
				<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_81">
					<text>Estás loco, ¿lo sabes? Buena suerte con la búsqueda.</text>
				</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_3">
		<text>Ya veo, buena suerte con la búsqueda.</text>
	</string>
	
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_4">
		<text>¿Estás hablando de estos documentos?</text>
	</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_0">
		<text>Toma, he encontrado este maletín.</text>
	</string>
	
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_9">
			<text>¿Pero qué...? ¿En serio?</text>
		</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_10">
				<text>No le des más vueltas. Echa un vistazo.</text>
			</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_11">
				<text>Por desgracia, mucho me temo que el maletín se queda conmigo.</text>
			</string>
				<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_12">
					<text>¿Estás... estás seguro?</text>
				</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_13">
						<text>Sip.</text>
					</string>
					<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_14">
						<text>Es coña, quédatelos.</text>
					</string>
						<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_ask_15">
							<text>No tengo tiempo para tu tonterías, macho.</text>
						</string>
					
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_1">
		<text>Tío, no sé qué decir, sinceramente. Por fin podemos irnos de esta pocilga. Voy a llevarle estos documentos a Sultán, los chicos se quedarán aquí un ratito más mientras lo organizamos todo.
		\n¿Y tú qué? ¿Quieres venir conmigo? Me aseguraré de que Sultán te pague generosamente.</text>
	</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_2">
			<text>Tengo otras cosas que hacer, nos vemos.</text>
		</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_3">
				<text>Eh, antes de que te vayas... Toma esto. Lo encontré en una de esas anomalías brillantes cuando explorábamos el lugar. Considéralo una recompensa por tu ayuda. Tal vez puedas hacer un buen uso de él.</text>
			</string>
			<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_4">
				<text>Vale, tío, gracias.</text>
			</string>
		<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_give_docs_5">
			<text>Claro, vamos.</text>
		</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_reask">
		<text>Vale, puedo ayudar a tus chicos a buscar.</text>
	</string>
	
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_0">
		<text>Ya está.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_1">
		<text>Gracias, amigo, no olvidaré tu ayuda. Toma esto. Me... eh... encontré este artefacto brillante mientras explorábamos antes. Considéralo tu pago por la molestia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_2">
		<text>Gracias. ¿Y ahora qué vas a hacer?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_3">
		<text>Le llevaré este maletín a Sultán y le haré saber lo que ha pasado. Me alegro de que esto haya terminado. Si te vuelvo a ver, no dudes en invitarme a una copa. Creo que a los dos nos vendrían bien después de esta mierda.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_dialog_arrived_4">
		<text>Vale, cuídate.</text>
	</string>

	<string id="st_agr_u_bandit_boss_news_on_going">
		<text>Muy bien, chicos, nuestro amigo aquí presente y yo bajaremos por los túneles. Quedaos aquí y vigilad el lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_u_bandit_boss_news_on_going_reply">
		<text>Ten cuidado, tío.</text>
	</string>
	
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_name">
		<text>Expedición subterránea</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_0">
		<text>Reefer necesita ayuda para encontrar documentos dentro del subterráneo de Agroprom, ya sean documentos originales de investigación del Instituto o notas de stalkers famosos como Strelok. Busca información valiosa por todos los rincones.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_1">
		<text>Vuelve con tu hallazgo a Reefer.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_2">
		<text>Escolta a Reefer a la base de los bandidos en el Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="agr_u_bandit_boss_task_1_desc_3">
		<text>Habla con Reefer.</text>
	</string>
</string_table>
