<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Olivius (Bandit Trader) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_1">
		<text>¡Eh, tío! ¿Buscas equipo? ¿O trabajo quizás? Soy al que tienes que ver cuando necesites descargar tu habar por pasta.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_start_dialog_2">
		<text>Ey, tío, ¿Qué necesitas? ¿Buscas trabajo?</text>
	</string>
	
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_0">
		<text>Busco información sobre alijos. ¿Tienes?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader_1">
		<text>Coño, ¿cómo lo has sabido? Conseguí información antes de que otros pudieran enterarse. En fin, siete de los grandes y es toda tuya.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_0">
		<text>Me la quedo. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_7_4_bandit_trader1_1">
		<text>Dale.</text>
	</string>

	<string id="bandit_trader_st_0">
		<text>¿Por qué tienes un apodo tan de mierda?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_1">
		<text>¡Mira quién fue a hablar! Putos novatos, tratando de hacerse los duros... Si no los metes en vereda, no pueden ni sujetarse la polla al mear. Si lo haces, actúan como retrasados de mierda, para decirlo con tus propias palabras.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_2">
		<text>Oye, tranquilo, no iba a malas. Simplemente no sabía qué decir.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_3">
		<text>Vale, que sí... Disculpa aceptada. Las cosas no son fáciles cuando te haces viejo y tienes los nervios jodidos.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_4">
		<text>Entendido. ¿De dónde salió tu nombre?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_5">
		<text>Te lo contaré, aunque solo sea para que te calles la boca. Mi historia empezó bajo la Unión Soviética, antes de la primera vez que acabé en la cárcel. Quería una buena vida... Hice algún trapicheo y me pillaron por eso un día. Así que después de estar a la sombra, empecé a hacer nuevas conexiones y a vender cosas robadas. Hice eso durante tres años antes de que, una vez más, terminara en la cárcel. Salí, pero la URSS había desaparecido... ¿Sabes qué fue lo más frustrante?</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_6">
		<text>No. Nunca vi la Unión Soviética a una edad razonable.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_7">
		<text>La primera vez que acabé en la cárcel, fue por «negocios»... o «mercantilismo», en el viejo lenguaje soviético. Hoy en día, cualquiera a quien le vaya bien puede acabar entre rejas. Ese lugar es donde sientes que te quema el culo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_8">
		<text>[seguir...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_9">
		<text>Cuando cumplí mi segunda condena, todo se fue a la mierda. No tenía ningún ingreso y había mucha gente que hacía lo mismo que yo. Cuando surgió la Zona, pensé en ir a verlo por mí mismo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_10">
		<text>[seguir...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_11">
		<text>Por cierto, me llaman Olivius porque, como el árbol del que saqué mi apodo, puedes sostenerme sobre el fuego... dejarme a secar una y otra vez... y sobreviviré. Seguro que sobreviviré mejor que tú, eso desde luego. Puede que ya esté canoso, pero he estado aquí mucho antes de que Sultán llegara... lo más probable es que vaya a estar aquí mucho después de que se vaya.</text>
	</string>
	<string id="bandit_trader_st_12">
		<text>Gracias por la clase de historia. Perdona de nuevo.</text>
	</string>

	
<!-- (Bandits Mechanic) -->
	<string id="val_smart_terrain_7_3_bandit_mechanic_stalker_start_dialog_1">
		<text>¿Qué necesitas hoy, tío? Arreglaré tu mierda. También puedo descifrar cualquier PDA bloqueada que puedas tener, así que asegúrate de traérmela.</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_mechanic_st_0">
		<text>Comparte tu historia, hermano.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_1">
		<text>¿Intentas que me procesen o algo así? Lo que sea, ponte cómodo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_2">
		<text>[seguir...]</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_3">
		<text>Hubo épocas en las que mi cara aparecía constantemente en un cuadro de honor... Trabajaba como ingeniero mecánico en una fábrica y en mi empresa me reconocieron como el mejor especialista en la profesión. Me concedían premios y certificados.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_4">
		<text>¿Y cómo lo perdiste todo? ¿Supongo que querías empezar a pillar cacho?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_5">
		<text>Je, sí te diré que echo de menos las clases privadas de yoga con las chicas, ¡si sabes a lo que me refiero! Pero nah, no me enchironaron por eso.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_6">
		<text>¿Qué? ¿Te empezaron a llamar Gatillón porque de repente tuviste un gatillazo?</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_7">
		<text>Tú eres un puto cachondo, ¿eh? En fin, después de un pedazo de turno lo que quería era ir al bar con los chicos. Un día tomé demasiadas copas... El jefe nos pilló y me despidieron como a un puto perdedor.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_8">
		<text>Valiente zorra es la vida.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_9">
		<text>Una zorra que seguramente tú ni hayas conocido. Encontré trabajo como herrero y me hice amigo de un tal Vitka. El nuevo trabajo apenas pagaba un pijo, pero por suerte ganaba lo suficiente para echarme unos lingotazos de vez en cuando. Una vez nos emborrachamos e hicimos el cafre... Ni siquiera recuerdo por qué. El caso, lo apuñalé con un destornillador; menos mal que no murió allí mismo. Pasé unos años en máxima seguridad, y la zorra de mi mujer lo vendió todo y se largó. Cuando me soltaron, me gasté todo el dinero en bebidas y acabé en los barrios bajos... Llegué aquí cuando surgió la Zona. Aquí todo el mundo es igual: todos somos parias. Conocí a los chicos del Vertedero, me vieron utilidad como técnico y me dejaron quedarme allí. La mejor época de mi vida... Toneladas de armas y vodka.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_10">
		<text>Esto no es el Vertedero.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_11">
		<text>¡Buenísima observación! ¡Y yo que pensaba que estabas ciego! Aún no he llegado a esa parte, soplapollas. Se produjo la emisión de la hostia y nos escondimos como niñitas.\n \nCuando terminó esa pesadilla, nos reunimos para ver adónde coño ir. Las anomalías que aislaban Rostok por aquel entonces se habían disipado de repente, así que el Deber nos estaba presionando mucho desde el norte, mientras que algún cura subidillo intentaba echarnos desde el sur. Para empeorar las cosas, nuestro jefe de entonces, Yoga, acababa de diñarla, y el único que tenía huevos para mantenernos unidos era nuestro puto camarero.\n \nNos dividió en pequeños grupos, nos hizo tomar varios caminos para reunirnos en este lugar: el Valle Oscuro. Luego, por supuesto, murió a manos de un pistolero amnésico unos meses más tarde, dejándonos a nuestra suerte durante unos años... Olivius nos mantuvo a flote durante ese tiempo, pero no fue hasta que llegó Sultán que volvimos a la normalidad.</text>
	</string>
	<string id="bandit_mechanic_st_12">
		<text>Menuda historia.</text>
	</string>


<!-- Sultan -->
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_intro_0">
		<text>Bienvenido a mi ciudadela. Todo lo que pasa en el valle circundante está bajo mi control o lo estará pronto. Cuando te canses de tu vida de mierda, ven a trabajar para mí. Entonces, vivirás la buena vida. Así es como nos las gastamos, colega.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_0">
		<text>Háblame de tu vida aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1">
		<text>Como el líder, no es exactamente un paseo, eso está claro... ¿Qué quieres saber exactamente?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1111">
		<text>¿Qué hacéis aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11111">
		<text>Vigilamos a los stalkers. Tenéis que admitir que la mitad sois más niños que hombres. Venís a la Zona con sueños tontos, o a jugar a los héroes, o simplemente porque la vida os trata mal. No os dais cuenta de todo lo que os espera aquí dentro; la parca, sobre todo. A esos cuidamos nosotros. Encontramos a uno en el Vertedero, le quitamos su equipo y lo enviamos de vuelta al Cordón. Algunos espabilan y cruzan la frontera. Los que tienen más cojones que neuronas vuelven aquí. ¿Qué hacemos entonces? Los ponemos bajo nuestra protección y les cobramos impuestos. Te lo digo, nadie se atreve a entrar en nuestro territorio; ni el Ejército, ni los mercenarios, ni siquiera los mutantes.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1112">
		<text>¿Qué os ha traído a la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11121">
		<text>Nuestras piernas. Vinimos por los stalkers, ¿por qué si no? Sin que mantengamos el orden, esto es un jodido caos. Saqueas, te lo quedas, sí, ¿pero quién va a pagar tus impuestos? Ya sabes, el impuesto de paz y seguridad. Cuando uno de vosotros está ordeñando una anomalía mientras nosotros vigilamos y mantenemos a raya a los mutantes. Si sale bien, nos llevamos una parte... por mantener el orden, ¿entiendes?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1113">
		<text>¿Cómo te convertiste en el jefazo de por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11131">
		<text>¿Por dónde empiezo...? Supongo que tengo que remontarme a la secundaria. Yo tenía un buen amigo, un mejor amigo, como si dijéramos. Salíamos juntos, fumábamos, bebíamos y eso. Solo que él quería más y más emociones. Se metió en las drogas: un poquito de hierba al principio, luego heroína y después coca, cuando empezó a ganar un dinerillo. Le dije: «Tienes que dejar esta mierda, Tolián, antes de que sea demasiado tarde». Pero no me hizo caso. Un día se metió algo malo, y ahí terminó la cosa. Encontré a sus traficantes y se la devolví... Me hicieron una foto y se armó la de Dios es Cristo: la trena, las peleas de pandillas, el pincho en la barriga... Salí, empecé un negocio, me pillaron otra vez... Cuando salí de nuevo, dejé toda esa mierda atrás y puse mis ojos en la Zona. Pasé un par de meses endureciéndome, luego me ascendieron. Así que ahora estoy a cargo aquí, defendiendo la ley local.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1114">
		<text>¿Qué piensas de los stalkers?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11141">
		<text>Son todos distintos. En plan, hay macarras que no duran ni una semana, otros son máquinas de hacer dinero... y otros son buenos tipos a los que la vida ha maltratado a ambos lados del Cordón. A los primeros los desplumamos, a los segundos les cobramos impuestos. En cuanto al último tipo... bueno, intentamos no estorbarnos los unos a los otros. Lástima que no siempre se puedan distinguir a la primera...</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1115">
		<text>¿Qué piensas de Olivius?</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11151">
		<text>Lo bastante viejo para ser mi tío... o incluso mi abuelo. A veces cuesta decirlo. Es un tío entero. Me debe la vida por salvar el Valle Oscuro, y no dejo que lo olvide... a veces se le suben un poco los humos, pero ya es prácticamente de la familia. Este valle no sería lo mismo sin sus contactos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_1116">
		<text>Ah, déjalo. Olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b7_bandit_boss_sultan_about_11161">
		<text>Haz lo que quieras.</text>
	</string>
	
	<string id="sultan_st_0">
		<text>Debes de ser Sultán.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_1">
		<text>Sí, hijo, así es, y me he ganado mi nombre. Llegué aquí desde Zatón en el momento justo. Limpié a los mutantes que pululaban por aquí, salvé a los defensores, los recluté para mi banda... puse toda la maquinaria en marcha. Muchos de por aquí aún me deben sus vidas, y no lo olvidan.\n \nClaro que no todo es felicidad. No sé si sabes por qué salí de Zatón de entrada?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_2">
		<text>Sí, algo he oído. Te dejó plantado un imbécil que fingía ser tu amigo. Se llamara como se llamara ese imbécil, voy a abrirle un nuevo ojete.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_3">
		<text>Se llamaba Alexander, pero no te preocupes por él. Eres valiente, hijo, pero hasta su ojete es un laberinto de alambre de espino; puedes tener el rabo más grande del mundo, que aun así no entrarías.\n \nTendrá lo que se merece, no te preocupes. Solo confía en que tu Sultán se encargará de ello.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_4">
		<text>Vale, Sultán. Todo tuyo. ¿Algún consejo para tratar con la gente de por aquí?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_5">
		<text>Simple. No te fíes de nadie a menos que veas la calavera blanca y negra en las mangas. La mayoría de los stalkers van a por ti siempre que pueden, así que no les des oportunidades mostrando piedad. Ahora bien, algunos mercenarios no son mala gente, al igual que Libertad, pero no confundas esa aceptación con cariño; te seguirán tomando el pelo si creen que pueden salirse con la suya. Pareces inteligente, así que pronto irás averiguando cosas tú mismo. Recuerda: si sientes que algo no va bien, no esperes a que te digan nada ni a que te disparen, sal de ahí cagando hostias. Mejor que vuelvas vivo, para que los soplones que intentaron matarte no se aventajen al resto de tu familia.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_6">
		<text>Gracias, Sultán. ¿Y refugio? ¿Hay otros refugios como este por la Zona?</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_7">
		<text>Ningún lugar es seguro en la Zona, hijo, pero no desperdicies este consejo. A nuestro norte está el Cementerio de Camiones. Pug puede guiarte tranquilamente si tienes dinero; suele estar bajando las escaleras cerca de Olivius. Si no, tendrás que sortear la radiación, los mutantes y las patrullas militares... aunque si lo consigues, te encontrarás con unos hermanos que llevan el puesto de control de los Almacenes Militares. Ellos pueden mantenerte a salvo, y al norte Libertad también cuidará de ti. Tú ten cuidado de no dar una paliza a nadie que le caiga bien a Lukash a plena vista, de lo contrario tus días entre los lobos verdes estarán contados.\n \nBien, a nuestro oeste está el Vertedero. Hay un cazador jubilado en el viejo hangar del tren y algunos mercaderes a su noreste que tienden a ser guays, pero sus clientes pueden ser demasiado provocadores para tu gusto. Abre bien los ojos por si hay grandes grupos de stalkers, sobre todo del Deber, a los que les gusta merodear por ese lugar.\n \nAhora bien, en cuanto al sur, hay un enorme bosque llamado Darkscape, un lugar súper salvaje, con soldados patrullando de vez en cuando y solitarios perdiendo el tiempo. Un laberinto bastante grande. Solíamos usarlo para reunirnos con nuestros chicos en el aparcamiento del Cordón, pero ahora usamos el Prado para eso, al suroeste.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_8">
		<text>Parece que la familia está a gusto.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_9">
		<text>¿Y qué esperabas, hijo? Puede que la vida no sea siempre un paseíto, pero tenemos contactos. Hablando de eso, si quieres aventajar a algún stalker, ve a ver a Loris, al noroeste del puente del Cordón. A veces hay competencia por allí, pero en los días tranquilos deberías poder acercarte a él y, por el precio adecuado, te conseguirá un disfraz. Es mucho más fácil conseguir tesoros de los novatos cuando no te ven venir.</text>
	</string>
	<string id="sultan_st_10">
		<text>Gracias por la ayuda, jefe. Le daré un buen uso a esta información.</text>
	</string>

	
<!-- (Bandit guide) -->
	<string id="meet_guid_dv_bandit_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_dv_bandit_1">
		<text>Ah, genial, otro turista. Supongo que no puedes ser muy malo si te han dejado pasar.\n \nMe llamo Pug. Soy el guía local. Te puedo llevar a nuestro puesto de avanzada en el Cementerio de Camiones por unos 1500 rublos o a nuestro almacén en Júpiter por 8000 rublos. Elige.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_dv_bandit_0">
		<text>Vamos.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_1">
		<text>¿'Ande vamos?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_2">
		<text>Al Cementerio de Camiones. %c[d_orange][1500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_3">
		<text>Al almacén de contenedores de Júpiter. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_dv_bandit_4">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

</string_table>
