<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Forester -->
	<string id="red_forester_hello_dialog_0">
		<text>¿A qué debo el placer?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_1">
		<text>¿Qué busca un novato como tú en la finca de Forester?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_2">
		<text>¿Ha sido la casualidad la que te ha traído aquí?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_3">
		<text>¡Buena suerte, hijo!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_4">
		<text>¡No te olvides de mí!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_hello_dialog_5">
		<text>¡Recuérdame!</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_1">
		<text>¿Qué puedo contarte de mí? Soy Forester. Llevo aquí mucho tiempo, me he pasado toda la vida viviendo al lado de este bosque. Estoy mayor. A mi edad, uno se encariña con su lugar de residencia, no importa cuál sea. Me negué a que me evacuasen tras el accidente de la central, y también sobreviví a la aparición de la Zona. Recuerdo un destello en el horizonte... Mucha gente murió ese día, pero la Zona me perdonó, ¿sabes? ¡Rayos, no solo me perdonó, me concedió un don! Antes era capaz de encontrar caminos en el bosque, y ahora puedo tantear un camino seguro a través de anomalías mortales. Los stalkers me envidian, pero no puedo decir que me apasione mi don. Debes entender que todo tiene un precio. Algún día, la Zona se cobrará mi don. Eso es lo que temo, amigo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_111">
		<text>No, esto era un pinar normal y corriente. Bueno, también era una reserva natural, pero eso era lo más especial que había en aquella época. Se tornó rojo tras el accidente de la central nuclear de Chernóbil de 1986. Cuando me fui a la cama era verde, y cuando me desperté era como lo ves ahora. Entonces apareció la Zona, y los animales y los pájaros abandonaron este bosque. Yo fui el único ser vivo que se quedó. Solo yo, un bosque rojo y esta espesa neblina que nunca se despeja.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_who_are_you_11111">
		<text>Sí, muchos stalkers han encontrado aquí su fin. Incluso he oído rumores de que un espíritu maligno vive en el Bosque Rojo. A mi modo de ver, este bosque es como todo en la Zona. Si lo tratas bien, no te tocará. El problema es que vosotros, los stalkers, no tratáis nada bien. Queréis poseer partes de la Zona, y a cambio, os dan... lo que os merecéis.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_0">
		<text>Háblame del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_forest_1">
		<text>Esto antes era una reserva natural y yo era el guardabosques local. Protegía el bosque y sus animales de los cazadores furtivos. Ahora la propia Zona protege este lugar, y lo hace tan bien que la gente está dispuesta a andar una docena de kilómetros más solo para evitarlo. Si un extraño pone un pie en el bosque, se puede dar por muerto. Puede que yo sea guardabosques, pero ni siquiera yo sé exactamente qué ocurre aquí. Un hombre se adentra en la neblina y se desvanece. Podrías estar caminando detrás de él y aun así no saber qué ha sido de él. Eso es todo, chaval.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_0">
		<text>¿Qué me puedes contar sobre la Zona?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_1">
		<text>La Zona, je... La Zona tiene vida propia y nosotros nos estamos interponiendo en su camino, algunos más y otros menos. La Zona actúa para neutralizar cualquier riesgo para su existencia del mismo modo que nuestro sistema inmunitario combate las enfermedades. Nosotros tenemos fiebre, pero la Zona también tiene sus escalofríos. Las emisiones... son una forma de «vomitarnos». Cuanta más irritación le causemos, más fuertes serán las nuevas emisiones.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_11">
		<text>¿Cómo has sobrevivido aquí todos estos años, solo y en medio del peligro?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_zone_111">
		<text>Una acción insensata puede destruir la Zona... junto con todo lo que le pertenece. No solo los mutantes y las anomalías, sino también los artefactos y vosotros, los stalkers... y yo. Siento que la Zona está sumamente preocupada; algo la está trastornando, perturbando su equilibrio. Se avecina una tormenta... y no sé si se podrá preservar el statu quo.</text>
	</string>
	
	<string id="red_forester_about_doc_0">
		<text>Busco a alguien que me pueda contar más sobre la Zona. Dime, viejo, ¿conoces a alguien útil?</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_1">
		<text>Mmm... eres bastante ambicioso, ¿eh? Me recuerdas a todos los stalkers que vinieron aquí en busca de las cándidas almas desconocidas...\n \nHace muchos años, un viejo amigo mío solía viajar con cierto grupo. Uno de ellos llegó al lado más profundo de la Zona. Él debe ser al que estás buscando. Si no me falla la memoria, se instaló en los Grandes Pantanos junto con su perro.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_11">
		<text>Vale, gracias por la información.</text>
	</string>
	<string id="red_forester_about_doc_111">
		<text>Cuidado con lo que deseas, jovencito.</text>
	</string>

	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_0">
		<text>Forester, tengo que cruzar el puente de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_1">
		<text>¿Cruzar el puente? ¿Por qué no hablas con los que están vigilando el puente?</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_2">
		<text>Puede que lo hayas olvidado, pero gracias a ti Limansk está ahora plagada de mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_3">
		<text>No lo he olvidado, pero tampoco recibirás ayuda de mi parte. Aún no estoy seguro de si hice lo correcto ayudando a esos mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_4">
		<text>Escucha, tienes que ayudarme. ¿Qué más da si hiciste lo correcto o no? En cualquier caso, puedo averiguar si podré llegar a la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_5">
		<text>Si no me lo cuentas todo en este instante, tendrás entrada gratis a la morgue.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_6">
		<text>Viejo, si la Zona me quiere en Limansk, llegaré allí. Te conviene ayudarme, porque nadie sabe si la próxima vez te apoyará.</text>
	</string>
	<string id="look_for_cs_history_part_2_1_7">
		<text>...Vi algo en Scar, la Zona lo necesitaba. Pero tú... Sí, me gustaría saber qué le pasó. Escucha: ayudamos al destacamento mercenario a salir de la anomalía espacial. Una vez que se solucionó todo, me hicieron una visita. Parece que uno de ellos me delató, les dijo que yo también había participado en el rescate. Hablé con su líder, Leshiy, que me dio algunas provisiones, dinero y munición, y luego siguió su camino. Dicho por él mismo, se dirigió a los Almacenes Militares, a Libertad. Ya han pasado varios años, pero a juzgar por nuestra conversación, sus intenciones de unirse a ellos eran serias.</text>
	</string>

	
<!-- (Monolith Trader) by the bridge to Limansk -->
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_0">
		<text>¿A qué lugares puedo viajar, hermano?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_1">
		<text>No puedo escoltarte personalmente, pero nuestros hermanos te pueden mostrar adónde ir, por una tarifa. Tenemos posiciones establecidas en el Bosque Rojo, Júpiter y Prípiat. Estaremos encantados de ayudarte en cualquier momento.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_0">
		<text>¿Adónde me pueden llevar los guías?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_red_forest_mon_list_1">
		<text>Al Bosque Rojo por 5000 rublos, a Júpiter por 2000 y a Prípiat por 1000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_red_forest_mon_0">
		<text>Me gustaría viajar a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_1">
		<text>Por supuesto. ¿Adónde te gustaría que te llevasen los guías?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_2">
		<text>Al Bosque Rojo. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_3">
		<text>A Júpiter. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_4">
		<text>A Prípiat. %c[d_orange][1000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_red_forest_mon_5">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	
<!-- Sin trader -->
	<string id="red_greh_trader_start_dialog_0">
		<text>Ven, hermano. Me aseguraré de que puedas servir bien a la Zona.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_trader_st_1">
		<text>Si necesitas equipo, yo te lo puedo dar. No me limito a recoger y mantener el equipo que nuestros valientes cruzados arrebatan a los enemigos caídos. No, no, no, a lo largo de los años he entablado contacto con proveedores externos. Verás, hermano, puede que otros no entiendan la magnificencia de la Zona, que no estén de acuerdo con la justedad de nuestra causa, incluso que nos quieran muertos... pero, en cuanto reconocen una oportunidad de obtener beneficios, están más que dispuestos a colaborar. Y yo estoy más que dispuesto a explotar sus defectos en nuestro beneficio. Mientras nos proporcionan las herramientas necesarias para hacer realidad nuestra visión de Vyrai, lo único que ganan a cambio son dígitos, discos de metal y trozos de papel. Irónico, ¿no?</text>
	</string>

<!-- Sin mechanic -->
	<string id="red_greh_tech_start_dialog_0">
		<text>Hay más de lo que parece en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_st_1">
		<text>No soy sino su eterno y humilde servidor. Sabes, hermano, yo trabajaba como ingeniero para los Maestros incluso antes de que se creara la Zona. Fui uno de los muchos que reunieron a los venerables Generadores, sin autoridad alguna, y con un pequeño, pero importante papel que desempeñar en la creación de la Zona. Cuando los Maestros ascendieron a Vyrai y nuestro padre, Chernobog, quedó libre para cumplir su voluntad, me reclutó en las filas del recién nacido Pecado en reconocimiento a mi participación en la misión y a mis habilidades mecánicas. En la actualidad, trabajo sin cesar para mantener el equipo de nuestros cruzados en condiciones satisfactorias, para que puedan cumplir también la voluntad de los Maestros.</text>
	</string>
</string_table>