<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Sergeant Spooner (Military Trader) -->
	<string id="guid_agr_mlr_military_0">
		<text>¿Puedes organizar un viaje? Tengo que volar a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_1">
		<text>Sí, puedo llevarte al Cordón y a Yantar... Espera, ¿quién eres? Ofrezco transporte, pero no para un soldado ordinario como tú. Largo.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_list_0">
		<text>¿Adónde vuelas?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_list_1">
		<text>A nuestro puesto de control en el Cordón por 5000 rublos, así como a la base de Yantar por 7000.</text>
	</string>

	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_0">
		<text>Necesito un piloto.</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_1">
		<text>Vale, nuestro próximo vuelo sale pronto. ¿Adónde?</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_2">
		<text>Al puesto de control del Cordón. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_3">
		<text>A la base de Yantar. %c[d_orange][7000 RU]</text>
	</string>
	<string id="guid_agr_mlr_military_vert_4">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_0">
		<text>He encontrado una caja negra de los restos de un helicóptero.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_army_1">
		<text>¡Buen hallazgo! Bien hecho, soldado.</text>
	</string>

	
<!-- Military - Medic -->
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Soy el médico asignado a esta base. Llegué a la Zona con un contrato hace años. Tras algunos preparativos, me asignaron al prestigioso Grupo Puente. Lamentablemente, la Operación Puente como tal fue un fracaso. No tuvimos más remedio que refugiarnos en Prípiat, al menos los que seguíamos vivos, hasta que llegó un investigador del SDB y nos ayudó a evacuar.\n\nMe alegro de haber salido de allí. En esa ciudad maldita pasan cosas raras todo el tiempo, y una de mis experiencias más extrañas fue despertarme en una nevera cerrada. A día de hoy, no tengo ni idea de cómo llegué allí ni de qué estaba haciendo antes. Los otros se burlaban de mí por ello, pero recuerdo el sudor, la falta de aire, el velo sobre mis ojos. Una vez que más soldados empezaron a encontrarse con los llamados «mitológicos» controladores, bueno, digamos que dejaron de burlarse.</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>¿Y qué pasó? ¿Por qué no te retiraste?</text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Sí, si me «retiré» durante un tiempo. O mejor dicho, pasé a las reservas. Después de que destituyeran a mi oficial al mando por el fracaso de la Operación Puente, me quedé con mal sabor de boca. Entonces dejé el servicio activo en cuanto pude para avanzar en mi carrera médica. Aun así, hay algo especial en trabajar con soldados, y siento que los estaría abandonando si no volviera en algún momento. No es culpa de los curritos que algunos del Estado Mayor sean... ejem.\n\nComo decía, el estilo de mando del coronel Kuznetsov no se parece en nada a la forma en que mi antiguo comandante, el coronel Kovalski, habría hecho las cosas. Pero, de todas formas, me alegra mantener a las tropas vivas. Me alegraría más que el investigador del SDB, el coronel Degtiariov, asumiera un papel de liderazgo más activo aquí también, pero supongo que me contento con saber que sigue ahí fuera, dando vueltas en algún lugar de la Zona. Me ha salvado la vida más veces de las que me gustaría admitir.  </text>
	</string>
	<string id="rogovets_about_himself_1_6_army_mlr_4">
		<text>Entendido. Gracias por contármelo, pero tengo que volver a lo mío.</text>
	</string>
	
	<string id="rogovets_hello_1_6_army_mlr_0">
		<text>¿Eh? Ah, eres tú...</text>
	</string>

	
<!-- Commander, barman in Agroprom -->
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_1">
		<text>Bueno, soy el tabernero local, o el encargado de las provisiones, lo que prefieras. Las tropas de por aquí me llaman Comandante. Mi primera estancia en la Zona fue como liquidador, limpiando los alrededores de la central nuclear tras el accidente del 86. No soy exactamente de aquí, pero, tras la caída de la Unión Soviética, decidí quedarme en la Zona con un contrato. Tengo algo de experiencia, ja. </text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_2">
		<text>¿Cómo fue hacer limpieza tras el primer accidente?</text>
	</string>
	<string id="barmen_about_himself_1_6_army_mlr_3">
		<text>Bueno, yo era mucho más joven por aquel entonces. Era un recluta, ¿sabes? No el mediocentenario que ves ahora. Tuve suerte. Solo tenía que limpiar el polvo de los pueblos vacíos y remover la tierra después. Los oficiales medían la radiación y me enviaban a hacer limpieza. Sin embargo, los liquidadores cerca de la central acababan de mierda hasta la cintura. Allí arriba, hasta nuestra tecnología moría por los efectos colaterales, y ya de la gente mejor ni te hablo. Imagínate.\n\nEn fin, limpiaban los tejados de grafito con putas palas. Pero había que hacerlo, por el bien del estado, lo que sea que signifique eso ahora. Yo solía pensar que la radiación era una cosa extraña, cómo condena a uno pero perdona a otros, como a Diátlov, que sobrevivió para terminar en la cárcel. Pero, en comparación con lo que está ocurriendo desde 2006, no sé. Hay cosas más extrañas que la radiación hoy en día.</text>
	</string>
</string_table>
