<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Cold (Clear Sky Leader) -->
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_0">
		<text>He encontrado una caja negra.</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_csky_1">
		<text>¡Ah, excelente hallazgo! Tal vez encontremos por fin la causa de estos ataques aéreos en las ciénagas.</text>
	</string>


<!-- Librarian (Clear Sky Barman) -->
	<string id="story_b_cs_0">
		<text>¿Qué me puedes contar sobre Cold?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_1">
		<text>¿Qué puedo decir? Se ha ganado bastante respeto como el líder actual de nuestra organización.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_2">
		<text>¿Cómo se ganó ese respeto?</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_3">
		<text>Verás, hubo cierta polémica con respecto a Lébedev, nuestro antiguo líder (al que, por cierto, yo nunca conocí en persona), y no pareció tener en cuenta las opiniones de los miembros de la facción durante su cruzada contra la central nuclear de Chernóbil. Ese mercenario ciertamente nos ayudó, pero al final no mereció la pena. Los que se quedaron en la base no fueron capaces de luchar contra el resurgimiento de los Renegados. La importancia de nuestra lucha en los pantanos se redujo a nula... y los sacrificios de camino a la central nuclear de Chernóbil, así como los de los pantanos, resultaron ser en vano.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_4">
		<text>Parece que el resentimiento de la facción hacia su líder en ese momento estaba justificado.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_5">
		<text>No acaba ahí... Después de que volviesen nuestras tropas, tuvimos que emprender una larga guerra para retomarlo todo. No podríamos arreglárnoslas en el día a día sin Cold. Recibió ayuda de stalkers no afiliados y se puso en contacto con gente del Vertedero y el Cordón. Los stalkers libres nos ayudaron, y contar con un líder carismático desde luego no venía mal. Además, ha dado la orden a todos los guerreros (sin excepciones) de no salir de aquí. Aceptaremos cualquier ayuda, pero no arriesgaremos la vida de nuestros chicos.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_6">
		<text>Quienquiera que fuese Lébedev e hiciera lo que hiciera, no sois la misma facción que solíais ser.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_7">
		<text>Esa es tu opinión. Ciertamente tiene algún valor. Ahora mismo, no tenemos objetivos a largo plazo, excepto quizás... eh... En fin, creo que va siendo hora de dejar de hablar y empezar a comerciar.</text>
	</string>
	<string id="story_b_cs_8">
		<text>Sí, mejor.</text>
	</string>

	<string id="story_dog_0">
		<text>¿De quién es ese pseudoperro?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_1">
		<text>Ese es Buddy, el perro del Doctor. El Doctor le pidió a Cold que cuidase de él, ya que él se estaba haciendo viejo.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_2">
		<text>Bueno, no tiene pinta de necesitar cuidados.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_3">
		<text>Las apariencias engañan. Esta mascota es una criatura muy dócil. ¿Puedo contarte algo interesante sobre este tipo de perro?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_4">
		<text>Adelante.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_5">
		<text>Los pseudoperros no descienden de los perros, aunque comparten el mismo ancestro antiguo. En cierto modo, provienen de los lobos. El Deber lo descubrió mientras los investigaba.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_6">
		<text>Y ¿tú cómo sabes eso?</text>
	</string>
	<string id="story_dog_7">
		<text>Gracias a mi profesión, recopilo todo tipo de historias. Al norte, hay un lugar parecido a nuestros pantanos llamado Zatón. He oído que hay un viejo cascarrabias que vive en una vieja barcaza y, al parecer, también tiene un pseudoperro. Tal vez puedas averiguar si es verdad, si la distancia no es una molestia.</text>
	</string>
	<string id="story_dog_8">
		<text>No es más que recorrerse la Zona entera. A lo mejor me paso por allí un día.</text>
	</string>
	
	<string id="about_dog_marsh_part_two_0">
		<text>Hablé con Noé, el «viejo cascarrabias» que mencionaste antes.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_1">
		<text>Ah, se me había olvidado por completo. Entonces, ¿es verdad? ¿Él también ha domado a un pseudoperro?</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_2">
		<text>Sí. La llama Lassie. Tiene dos cachorros, y no han mostrado comportamiento agresivo en absoluto.</text>
	</string>
	<string id="about_dog_marsh_part_two_3">
		<text>¿Cachorros? Jamás pensé que vería eso en la Zona. Bueno, gracias, ahora sé que se están criando más pseudoperros amistosos en la Zona. Aquí tienes algunas provisiones para tus futuros viajes... Y, si lo necesitas, puedes tener información sobre una ruta entre los Almacenes Militares y el Bosque Rojo. Se ha quedado con nosotros como un eco del pasado.</text>
	</string>

	
<!-- (Clear Sky guide) -->
	<string id="meet_guid_marsh_csky_0">
		<text>Oye, ¿qué haces ahí de pie?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_1">
		<text>Si quiero estar de pie, es cosa mía... Es broma. Tengo que estar a la vista constantemente, ya que soy un guía local. Y por favor, no mires fijamente mi equipo, me será más fácil de esa manera. Te puedo llevar a unos cuantos lugares si quieres, concretamente al puesto de observación aquí en el pantano, a la estación de bombeo, a la vieja iglesia y al patio de máquinas. También ofrezco viajes al campamento de novatos en el Cordón, así como a Agroprom y al bar. Todo por un precio.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_0">
		<text>¿Puedes repetirme las rutas?</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_marsh_csky_list_1">
		<text>Estas son las rutas que sigo: al puesto de observación por 300 rublos, a la estación de bombeo y a la vieja iglesia por 500, al patio de máquinas por 800, al campamento de novatos en el Cordón por 1500, a Agroprom por 2000 y al bar por 4000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_marsh_csky_0">
		<text>Me gustaría emplear tus servicios.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_1">
		<text>Vale, ¿adónde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_2">
		<text>Al puesto de observación. %c[d_orange][300 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_3">
		<text>A la estación de bombeo. %c[d_orange][500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_4">
		<text>A la vieja iglesia. %c[d_orange][500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_5">
		<text>Al patio de máquinas. %c[d_orange][800 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_6">
		<text>Al campamento de novatos en el Cordón. %c[d_orange][1500 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_7">
		<text>A Agroprom. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_8">
		<text>Al bar. %c[d_orange][4000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_marsh_csky_9">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	<string id="mar_csky_guide_background_1">
		<text>¿Yo? Bueno, llevo siendo el guía de Cielo Despejado siete años. Dicho esto, durante mis primeros años, como en 2011, me ceñía sobre todo a las ciénagas, y solo en contadas ocasiones llevaba a los stalkers más lejos. Pero esa era otra época, antes de que encontraran a ese condenado mercenario entre los juncos con la boca llena de agua del pantano.\n \nNuestros líderes no se fiaban de él. Me hacían vendarle los ojos cada vez que quería entrar o salir de nuestra base. Y luego, apenas unas semanas después, de alguna manera, se las arregló para convencerlos, junto con la mayoría de nuestros hombres, de asaltar la central nuclear.\n \nHuelga decir que ni él ni gran parte de nuestra facción volvieron de esa locura. Todo por ese puto mercenario ido de la olla.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_2">
		<text>¿Hablas de Scar?</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_3">
		<text>El legendario, sí. Lo llamaban Scar porque tenía una cicatriz prominente, pero yo recuerdo mejor esa mirada. Daba un cague que flipas. El profesor Kalancha nos dijo que era resistente a las emisiones. No solo eso, sino que se volvía más fuerte cada vez que una lo alcanzaba. También tenía el cerebro frito. En cualquier caso, parece que no sobrevivió a la gigante en la fiesta de la central nuclear de Chernóbil. Se lo merece.</text>
	</string>
	<string id="mar_csky_guide_background_4">
		<text>Bueno, pues que descanse en partes, supongo.</text>
	</string>
	
	
<!-- (Clear Sky Mechanic) -->
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_0">
		<text>A Cielo Despejado le gusta investigar, ¿verdad?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_pragmatic_research_1">
		<text>Desde luego. Al igual que los ecologistas, seguimos intentando entender la Zona mejor, pero nosotros no nos limitamos a observar. Preferimos aplicar el conocimiento que adquirimos en la práctica. Por ejemplo, los fragmentos de un artefacto Gravi incrustados en un blindaje reducen considerablemente su peso. El coagulante del chupasangre puede implementarse en un sistema de soporte vital que evite la pérdida de sangre en combate. Y la capacidad de resolución del ojo del carne nos ayudó a desarrollar sistemas avanzados de puntería. Estas son solo algunas de las muchas ideas que se nos han ocurrido.</text>
	</string>

	
	<string id="cit_doctor_hello_dialog_11">
        <text>¿Sí? ¿Qué quieres?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_hello_dialog_21">
        <text>Ya te he contado todo lo que sé.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_0">
        <text>He oído que tienes información sobre la Zona.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_1">
        <text>Ah... Veo que estás investigando los misterios de la Zona. Podría tener la información que buscas, pero quiero asegurarme de que entiendas la responsabilidad que es.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_11">
        <text>Adelante.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_2">
        <text>Esta misión llevó a muchos a su perdición, incluyendo a queridos amigos míos...\n \nStrelok tenía un grupo de stalkers de élite, del cual él es sin duda el único miembro que sigue vivo. Estaban investigando algún tipo de misterio o conspiración en la Zona. Volvió de aquella aventura, y la última vez que lo vi, mi amigo había cambiado claramente, algo o alguien lo había cambiado claramente... Ah, sí...\n \nHay cosas ahí fuera que no quieren que las encuentren y la propia Zona parece encubrirlo. ¿Entiendes?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_21">
        <text>Aún quiero saber más, viejo.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_3">
        <text>Admirable. Insensato, pero admirable...</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_31">
        <text>¿Me lo vas a decir?</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_4">
        <text>Muy bien, jovencito. La última vez que vino Strelok de visita, me dio una llave y coordenadas a un alijo en Prípiat.\n \nLleva años sin visitarme, así que no creo que le haya ido mucho mejor. Decía algo sobre el Monolito; yo no lo entendía muy bien, pero creo que él tampoco. Toma. Una cosa más... Estuvo mucho tiempo buscando pistas de una conspiración en laboratorios subterráneos, algún tipo de encubrimiento secreto creo. Tal vez encuentres tus respuestas allí.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_41">
        <text>Ya veo. Gracias, te agradezco la ayuda.</text>
    </string>
    <string id="cit_doctor_main_dialog_5">
        <text>Ahora vete y deja a un anciano en paz.</text>
    </string>

	<string id="mar_base_owl_stalker_trader_start_dialog_1">
		<text>¿Necesitas suministros o equipo? ¿Información?... ¿O tal vez quieres vender información?</text>
	</string>
	    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_0">
        <text>Necesito ayuda médica.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_1">
        <text>De acuerdo, déjame realizar el tratamiento básico.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_11">
        <text>[seguir...]</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_111">
        <text>Muy bien, he terminado. Deberías estar bien.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_need_health_care_2">
        <text>A ver... No hay heridas. Tampoco presentas síntomas de irradiación aguda. Creo que todo está en orden, puedes marcharte.</text>
    </string>
    <string id="mar_smart_terrain_base_doctor_start_1">
        <text>Mm, ¿sí?</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_1">
		<text>¡Una cara nueva! Los de por aquí me llaman Bibliotecario. Soy el tabernero local. Estaré encantado de responder a cualquier pregunta que tengas. A veces publico ofertas de trabajo o escucho rumores interesantes, así que pásate de vez en cuando.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_barmen_start_dialog_2">
		<text>Hola, stalker. ¿Qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_start_1">
		<text>Saludos, stalker. ¿Puedo ayudarte? No es nada fácil conseguir buenas herramientas en la Zona, pero puedo reparar tu equipo y hacer pequeñas mejoras.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_medic_background_0">
        <text>Hábleme de usted.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_background_1">
        <text>Bueno, soy el profesor E. F. Kalancha. Junto con Lébedev y Súslov, fui uno de los miembros fundadores de Cielo Despejado. A diferencia de ellos, que en paz descansen, yo me quedé en la base oculta durante su fatídico asalto a la central nuclear de Chernóbil. Soy el investigador jefe de la facción. La mayor parte del tiempo llevo a cabo experimentos con artefactos, estudio muestras de tejido mutante y observo anomalías. A veces coopero con Novikov para encontrar aplicaciones prácticas para los frutos de mi labor. Además, por necesidad también me he convertido en el médico local. Si vuelves herido de una excursión o, preferiblemente, con algún espécimen raro en la mochila, ya sabes dónde estoy.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_0">
        <text>¿Qué opina sobre los stalkers?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_people_1">
        <text>Muchas personas creen entender lo que es la Zona de verdad. Lamentablemente, se equivocan. Algunos creen que es la manifestación del mal, otros la llaman un milagro, mientras que ciertas personas solo pueden pensar en todas las riquezas que podrían obtener... Los prejuicios humanos básicos los desorientan a todos ellos. La Zona es un fenómeno incomprensible visto desde el prisma de la percepción humana. Demasiado pronto para que siquiera lo intentemos. Tanto los stalkers como el Gobierno actúan imprudentemente en su ignorancia. Nosotros también lo hicimos una vez, pensando que nuestros conocimientos eran superiores a los de los demás, y lo pagamos caro.</text>
    </string>

    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_0">
        <text>¿Qué sabe sobre la Zona?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_1">
        <text>Joven, llevamos ya varios años estudiando la Zona, pero seguimos sin entenderla. Te puedo decir con certeza que la Zona no es un fenómeno natural, sino el resultado de... un esfuerzo inútil ideado por algunas personas demasiado ambiciosas. No podemos revertir sus efectos. La Zona no puede ser destruida ni desaparecerá por sí misma. Además, la experiencia nos ha enseñado que cualquier intento de frenarla o contenerla acarreará consecuencias catastróficas. En la actualidad, nosotros, Cielo Despejado, creemos que solo hay una manera de reconciliar al hombre con la Zona: la coexistencia.</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_2">
        <text>Eso sería más fácil si las emisiones no asolaran la zona cada pocos días. Hablando de eso, ¿qué las causa?</text>
    </string>
    <string id="marsh_stalker_medic_about_zone_3">
        <text>¿Cómo te lo explico? Digámoslo así: cualquier sistema complicado de la naturaleza, y eso incluye a la Zona, busca automáticamente el equilibrio en ausencia de factores externos desestabilizadores. Ese fue el caso hace unos años: la Zona era estable y no había desviaciones significativas de la norma... ¿y ahora? Como bien has dicho, las emisiones devastadoras recorren con regularidad la Zona. El sistema se volvió inestable, distorsionado... una especie de fallo técnico. La Zona escupe emisión tras emisión y se llena de energía con cada una de ellas, ¡hasta el punto de que las lecturas de mis sensores oscilan a una velocidad increíble! Desgraciadamente, Lébedev y Súslov no pudieron invertir esta tendencia de forma permanente, a pesar de su trágico sacrificio. La lección más importante de todo esto es que este «fallo» tampoco es producto de causas naturales. Es obra del hombre.</text>
    </string>
	<string id="marsh_stalker_barman_background">
		<text>Soy el tabernero. Sirvo bebidas, comida, y pongo la radio. No es un trabajo emocionante, pero lo prefiero a estar en el terreno. Llevo trabajando aquí unos cuantos años; la emisión me pilló en el interior de los pantanos, así que me quedé prácticamente atrapado aquí. Me dirigí al sur, como la mayoría de la gente, pero fui uno de los pocos a los que no atacaron los bandidos por el camino. Busqué esta base y me uní a Cielo Despejado. Era eso o morir en un charco perdido. Me pasé las primeras semanas como un currito repeliendo a los anarquistas desde nuestras atalayas, y luego conseguí trabajo como el nuevo tabernero cuando ascendieron a Cold. Naturalmente, acepté, ya que prefería servir copas antes que balas. Pero ¡ya basta de cháchara! ¿Y si te sirvo una cervecita fría?</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_trader_background">
		<text>Me llamo Espora. Asumí este cargo hace un año. Llegué a la Zona en busca de riqueza, como todo el mundo, y me topé con un stalker llamado Nimble. Descubrí que los dos compartíamos muchos talentos: los dos teníamos muchos contactos en el exterior, se nos daba bien traficar mercancías en la Zona y afuera y vender información. Así que, cuando resurgió el Monolito y el negocio se fue al sur, lo seguimos. Conseguí un buen trabajo aquí después de que Nimble me recomendara a Cold. Fue miembro de Cielo Despejado en su momento, ¿sabes? Claro que el loco de Nimble ha vuelto a Zatón para ayudar en el Skadovsk, pero me ha dejado una pequeña operación aquí. Ahora tengo acceso a una ruta de contrabando sin militares a través de los pantanos, y Cielo Despejado es quien primero elige de todo lo que cae en mis manos. Hazle una visita a Nimble si alguna vez te encuentras al norte de la Barrera. Incluso ahora, probablemente siga vendiendo solo las armas y los blindajes más raros a sus compañeros stalkers. Por el precio adecuado, te dará uno de los mejores equipos de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_tech_background">
		<text>Me llamo Novikov, aunque algunos me llaman Grey. Soy el técnico que hace que todo funcione y la única persona a la que acude cualquier stalker que se precie si se le encasquilla la pipa. Solía trabajar aquí hace mucho tiempo, hasta justo antes de que Cold se hiciera cargo. Cuando todo se fue a la mierda, busqué pastos más verdes y me contrataron los científicos cerca de Júpiter. Estuve allí mis buenos años, hasta que un día me enteré de que, de algún modo, esta gente se había recuperado, y en cuanto terminó mi contrato, volví. Me aceptaron sin rechistar; mis habilidades con la mesa de trabajo y mis contactos con los científicos eran muy necesarios. Nos puse a trabajar con sus chicos para que pudiéramos seguir con nuestras antiguas investigaciones. Si te apetece el trabajo, siempre están buscando guías para las anomalías locales. Habla con Espora si te interesa.</text>
	</string>
	<string id="marsh_stalker_leader_background">
		<text>¿Por dónde empiezo? Me llaman Cold por estos lares. Soy el líder de Cielo Despejado. Solía ser el que repartía las copas hace mucho tiempo, hasta que le concedí el honor a Bibliotecario cuando nos enteramos de lo que les pasó a Lébedev, Súslov y al resto de nuestros comandantes. Tras largas e intensas negociaciones sobre el último cargamento de vodka de contrabando, las fuerzas locales llegaron a la conclusión de que yo era el más adecuado para tomar las riendas, y desde entonces no las he perdido.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask1">
		<text>Háblame de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_ask2">
		<text>¿Qué es lo que quieres saber?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed1">
		<text>¿No habían destruido la facción?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_destroyed2">
		<text>Casi, pero conseguimos tirar del carro. Aunque masacraron a la mayoría de los nuestros en la central nuclear, no fueron todos. Muchos seguíamos en nuestros otros territorios, que más tarde quedaron aislados del resto de la Zona por las anomalías que sucedieron a la emisión. Cuando quedó claro para los que estaban en los pantanos en ese momento que estaban casi atrapados aquí sin una salida fácil, todo se fue al garete. Los stalkers honrados se convirtieron en bandidos de la noche a la mañana, mientras que el resto intentaba huir a nuestra base o vivir de los mutantes de la zona. Acogimos a muchos hombres, y nuestras reservas de alimentos aseguraron su lealtad. Pronto fue evidente que necesitaríamos un nuevo líder. Asumí la responsabilidad y pedí a nuestro Bibliotecario que se encargara del bar en mi lugar; se había ganado un buen nombre en el poco tiempo que había pasado desde que se unió. Tras unos meses de incursiones con los bandidos, conseguimos expulsar a la mayoría, pero eso no impidió que el Ejército sintiera la necesidad de intervenir y terminar el trabajo. Incluso ahora, siguen teniendo ese pájaro suyo que vigila las zonas que tomaron.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal1">
		<text>¿Cuál es vuestro objetivo actual?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal2">
		<text>La cosa es que no tenemos un solo objetivo. El pobre Lébedev era ambicioso. Pensaba que podíamos descubrir todos los sucios secretitos de la Zona y usar ese conocimiento para domesticarla o contenerla. Pero no dio resultado. Hoy en día, hacemos básicamente lo mismo que solíamos hacer. Cazamos mutantes, coleccionamos artefactos y los investigamos. De vez en cuando, recuperamos documentos interesantes de un viejo laboratorio subterráneo. Pero no nos enzarzamos en guerras territoriales con otras facciones y, desde luego, no tenemos pensado emprender otra campaña hacia el corazón de la Zona por lo pronto. A diferencia del Deber, no pretendemos destruirla, pero tampoco queremos abrir aquí un parque de atracciones como los de Libertad. Por ahora, coexistimos. Mejor mantener un perfil bajo, como en los viejos tiempos antes de la incursión final.</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal3">
		<text>O sea, ¿que ahora los miembros de Cielo Despejado hacen lo que quieren?</text>
	</string>
	<string id="marsh_csky_history_goal4">
		<text>Como quien dice. Somos personas afines con intereses parecidos, así que los chicos se ciñen a sus tareas sin que yo les diga lo que tienen que hacer todo el rato. Hasta ahora nos ha ido bien.</text>
	</string>
	
	<string id="cit_doctor_health_care_0">
		<text>Doctor, necesito ayuda médica.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1">
		<text>Ya veo. Ven aquí y te echaré un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11">
		<text>¿Es malo?</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_111">
		<text>Parece que te voy a tener que apañar. No puedo eliminar la radiación, pero me ocuparé de las heridas.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_112">
		<text>Parece que no hay heridas ni radiación. Estás como un roble, chavalín.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1111">
		<text>De acuerdo, doctor. Ayúdame, por favor.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_1112">
		<text>Gracias por la ayuda.</text>
	</string>
	<string id="cit_doctor_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Ya debería estar. Puedes irte.</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="st_psd_end_1">
		<text>Por fin ha terminado. Vamos a limpiar este desorden y descansar un poco. Gracias por la ayuda, stalker.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_end_2">
		<text>Mierda, el jefe la ha espichado, asumo el mando. Gracias por la ayuda, stalker.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_intro">
		<text>¡Cuidado, viene alguien! ...Nada, no es un bandido. Stalker, si tienes cosas que hacer, hazlas rápido, se va a armar una gorda.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_start">
		<text>¡Allá vamos! ¡Todo el mundo en sus puestos, ya vienen!</text>
	</string>
	<string id="st_psd_warning">
		<text>Si te alejas demasiado, los stalkers de Cielo Despejado pensarán que estás huyendo.</text>
	</string>
	<string id="st_psd_escape">
		<text>Has huido, dejando a Cielo Despejado defenderse solos de los bandidos.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_psd_stage_0"><text>Llega a la estación de bombeo.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_1"><text>Habla con el comandante de los guardias.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_2"><text>Ocupa la posición del francotirador caído.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_3"><text>¡Sobrevive!</text></string>
	<string id="st_psd_stage_5"><text>Preséntate ante el comandante.</text></string>
	<string id="st_psd_stage_6"><text>Vuelve con Cold para recibir tu recompensa.</text></string>
	

	<string id="st_psd_dialog_1"><text>Será mejor que te pongas en marcha, stalker, aquí se va a liar.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_2"><text>Me envía Cold para ayudar contra los bandidos.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_3"><text>Genial, necesitamos toda la ayuda que nos llegue. Han matado a nuestro francotirador en el último ataque, necesitamos que alguien suba ahí para reventar cabezas.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_4"><text>Vale, subo.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_5"><text>Gracias por el aviso, me largo.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_6"><text>¿Y bien?</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_7"><text>De camino, estoy preparando las cosas.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_8"><text>Pues eso es todo por hoy, tu ayuda ha sido fundamental. Nos vemos.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_9"><text>Vale, adiós.</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_10"><text>Quería convertirme en el comandante del equipo de asalto, pero no así...</text></string>
	<string id="st_psd_dialog_11"><text>Qué lástima.</text></string>
	
</string_table>
