<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- (Mercenary Guide) at the merc base -->
<!-- (Mercenary Trader) at the merc base -->
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_1">
		<text>Podría hacerte una pregunta razonable yo también: ¿a ti qué coño te importa? Pero seguramente no quieras oír eso, ¿verdad? Trabajo como comerciante, así como guía entre aquí y nuestro principal puesto de avanzada en la Ciudad Muerta.</text>
	</string>

	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_0">
		<text>¿Podrías recordarme qué rutas haces?</text>
	</string>
	<string id="meet_zaton_killer_guide_station_list_1">
		<text>¿Pasaste por el Cauterizador de camino para acá? Solo hay una ruta. A la Ciudad Muerta, y son ocho de los grandes.</text>
	</string>

	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_0">
		<text>Quiero llegar a la Ciudad Muerta.</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_1">
		<text>Genial. Prepárate para un buen baño en el alcantarillado. A lo mejor un día de estos ahorro lo suficiente para comprar una máscara decente. ¿Estás listo?</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_2">
		<text>Estoy listo. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_zaton_killer_guide_station_base_3">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	
<!-- Pilot (Loner Guide) -->
	<string id="meet_guid_zat_0">
		<text>Pareces un personaje interesante.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_1">
		<text>Explorador Piloto, a tus órdenes. No hay muchos lugares a los que pueda llevarte, pero sin duda será mucho más rápido y seguro. Ofrezco mis servicios hacia Prípiat, así como a sus alrededores, a través de mi compañero guía Garry, aunque puedo llevarte yo mismo a Júpiter.</text>
	</string>

	<string id="meet_guid_zat_list_0">
		<text>Dame otra vez tu lista de viajes.</text>
	</string>
	<string id="meet_guid_zat_list_1">
		<text>Puedo hablar con Garry para que te lleve a Prípiat por 4000, así como a las afueras por 5000. Puedo llevarte a la estación de Yanov yo mismo por 2000.</text>
	</string>

	<string id="travel_guid_zat_0">
		<text>Llévame a un sitio.</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_1">
		<text>¿Adónde?</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_2">
		<text>A Prípiat. %c[d_orange][4000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_3">
		<text>A las afueras. %c[d_orange][5000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_4">
		<text>A Júpiter. %c[d_orange][2000 RU]</text>
	</string>
	<string id="travel_guid_zat_5">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>

	<string id="stalker_guide_about_himself_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_himself_1">
		<text>Me llamo Piloto por una razón. Solo uso rutas seguras. No tengo lo que se hace falta para recoger artefactos o luchar contra bandidos, así que... Todo el mundo debería aprovechar sus talentos y dejar que otros se beneficien de ellos. Cada talento tiene su precio, por supuesto.</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1116">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1111">
		<text>Háblame de las anomalías térmicas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11111">
		<text>Si ves una especie de resplandor, como cuando el aire humea sobre el asfalto en un caluroso día de verano, se trata de una anomalía térmica. Cuando algo se mete en ella, ese punto estalla en una llama ardiente. Al principio se pensó que eran chorros de gas natural, pero esa teoría ha caído en el olvido desde entonces.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1112">
		<text>Háblame de las anomalías gaseosas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11121">
		<text>Este tipo de anomalía se denomina así por sus extraños e interminables procesos químicos. Producen ácido que devora tu piel en cuestión de segundos, así como gases tóxicos que devoran tus pulmones igual de rápido... Por suerte, las anomalías gaseosas son fáciles de detectar a la intemperie. Cuando te topas con una en un túnel oscuro, ahí sí que la has cagado.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1113">
		<text>Háblame de las anomalías eléctricas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11131">
		<text>Un tipo de anomalía muy interesante que acumula una cantidad considerable de electricidad estática. Los stalkers suelen aprovechar que una anomalía eléctrica puede descargarse con cualquier objeto metálico. Lanzan un perno y cruzan antes de que vuelva a cargarse. Yo prefiero dar un rodeo: tarda muy poco en recargarse.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1114">
		<text>Háblame de las anomalías gravitatorias.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11141">
		<text>Suelen ser estacionarias. Cuando miras un punto concreto y te das cuenta de que los objetos están distorsionados, ahí hay una. Y mejor mantén la distancia. Las tres variedades conocidas reaccionan al instante en cuanto algo las toca. Los trampolines lo lanzan todo por los aires, a menudo a grandes alturas. Los vórtices hacen lo contrario: absorben un objeto y lo aplastan con una presión espantosa, solo para enviar los trozos volando segundos después. Los remolinos levantan a su víctima en el aire, la giran y la hacen pedazos... Un final desagradable, vayas por donde vayas.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1">
		<text>Al acercarte a una anomalía, ten en cuenta que hará mucho calor, que el aire estará lleno de gases tóxicos o que será un foco radiactivo. También puede haber alteraciones psíquicas, pero no voy a entrar en eso ahora. Depende de la naturaleza de la anomalía, ya sea calor, gas o electricidad... o gravedad, pero espero que no tengas que lidiar con ellas. También hay anomalías móviles, pero eso es harina de otro costal.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_0">
		<text>Háblame de las anomalías.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_1115">
		<text>Háblame de las anomalías móviles.</text>
	</string>
	<string id="stalker_guide_about_anomalies_11151">
		<text>Personalmente, solo me he cruzado con una cometa y un tesla. El primero es una bola de fuego de un metro de diámetro. Pero te aseguro que notarás el calor desde una distancia mucho mayor... El segundo es, a falta de una descripción mejor, una bola de relámpagos. Es cien por cien una bola y es cien por cien de naturaleza eléctrica. Ambas anomalías siempre se mantienen en movimiento, pero normalmente en trayectorias cerradas. Un stalker meticuloso debería ser capaz de rodearlas fácilmente... No pierdas la concentración y ya estaría.</text>
	</string>
	
<!-- Gonta -->
	<string id="gonta_about_himself_0">
		<text>Háblame de ti.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_himself_1">
		<text>Soy Gonta, líder del equipo de caza. Destruimos mutantes por dinero. También podemos capturarlos vivos, para experimentos científicos o por si alguien necesita una mascota exótica... Como solía decir Trapper: «A cada animal su bala»...</text>
	</string>
	
	<string id="gonta_about_mutants_0">
		<text>Háblame de cazar mutantes.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1">
		<text>Bueno, no soy el cazador más avezado, pero te puedo contar un poquito sobre los animales que van en manada. Carnes, jabalíes, perros ciegos, pseudoperros, snorks, hámsteres... Hasta sé un par de cositas sobre chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1111">
		<text>Háblame de los jabalíes y los carnes.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11111">
		<text>Vale, los carnes son los mutantes más inofensivos. Intentan alejarse de los stalkers, pero se defienden si los atacas. Ahora bien, si hay un jabalí entre esos carnes, malo. 300 kilos de furia no son para tomarse a la ligera. Intenta no interponerse en su camino cuando cargue hacia ti... Usa tu ímpetu en su contra. Una mole así no podrá girar sobre su propio eje, ¿a que no?  Esquiva a un lado y llénalo de plomo.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1112">
		<text>Háblame de los perros ciegos y los pseudoperros.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11121">
		<text>Los caninos solitarios no son tan peligrosos, pero manadas enteras son un puto coñazo. Solo atacan si tienen hambre... lo malo es que casi siempre tienen. Si te enfrentas a una manada entera, intenta eliminarlos desde una altura, si no, te arrollarán. Especialmente si hay pseudoperros maduros entre ellos. No son mucho más duros que los ciegos, pero sí mucho más astutos y peligrosos... Si uno de repente se convierte en una manada entera, entonces recuerda: te están atacando fantasmas. El pseudoperro real se quedará atrás y solo intentará morderte de vez en cuando... Trata de identificarlo. Tan pronto como el perro real esté muerto, los fantasmas simplemente desaparecerán.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1113">
		<text>Háblame de los snorks.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11131">
		<text>Restos de humanos... Un snork solitario no supone un gran problema para un cazador avezado. Esperas a que te salte encima y lo llenas de plomo en el aire. Ahora bien, si son unos cuantos... Tienes que dispararles tan rápido como puedas mientras esquivas sus saltos. Ellos lo saben y normalmente intentan atacar juntos.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1114">
		<text>Háblame de los tushkanos.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11141">
		<text>La pesadilla de un cazador... Lo peor que puedes hacer es subestimarlos por su pequeño tamaño. Son increíblemente rápidos, ágiles y siempre van en manada. Cuando sientes docenas de pequeños colmillos desgarrándote, es cuando dejas de subestimarlos y empiezas a disparar... Y esa es la parte más terrorífica: no es nada fácil darles. Por eso siempre les digo a los stalkers que lleven una escopeta cargada.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1115">
		<text>Háblame de los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_11151">
		<text>Son cazadores expertos con un excelente disfraz. Cuando están camuflados, apenas se pueden ver. Si vas a cazar un chupasangre, trata de alterarlo. Se pueden ver mejor cuando se mueven... Recuerda, el chupasangre intentará acercarse sigilosamente por detrás y rodear tu cuello con sus antenas. Da un cague que flipas, tío... Si tienes la mala suerte de toparte con un chupasangre, vigila siempre tus espaldas.</text>
	</string>
	<string id="gonta_about_mutants_1116">
		<text>Vale, olvídalo.</text>
	</string>

	
<!-- Owl (Loner Trader) -->
	<string id="owl_story_0">
		<text>Háblame sobre este tranquilo puerto.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_1">
		<text>¿Y tú quién coño eres para exigirme información, eh? Solo te voy a decir lo que todo el mundo ya sabe. Había un stalker extraño, resultó ser un mayor del SDB. Era de gran ayuda y también se ocupaba de bastantes peligros. Solo hace poco se vino todo abajo... El emisor psíquico de Yantar y el Cauterizador Cerebral se activaron de nuevo. Claramente hay actividad en la central nuclear de Chernóbil, y está al alcance de la mano. Un escuadrón de stalkers experimentados desapareció en combate y, después, otro escuadrón se topó con el Monolito cerca del aserradero, por lo que he oído. Después del alboroto, la gente se fue, y los mutantes se han estado aprovechando de ello, reproduciéndose sin control. Este no es lugar para novatos, te lo aseguro.</text>
	</string>
	<string id="owl_story_2">
		<text>Pero veo que no todo está perdido. ¿Hay algo más que tenga que tener en cuenta?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_3">
		<text>Sí. Soy un comerciante de información. Verás, algunos figuras vienen aquí buscando salir de la carrera de locos y hacerse ricos. Pero aquí arriba hay muchos peligros: cultistas, mutantes, zombis, lo que se te ocurra. Es muy fácil para un stalker morir en estas ciénagas. Así que si por casualidad, eh, te «encuentras» a alguno de ellos muerto... te pagaré por sus PDA, sin hacer preguntas. ¿Capisce?</text>
	</string>
	<string id="owl_story_4">
		<text>Sí, te pillo.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat_0">
		<text>¿Tienes información sobre alijos?</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat_1">
		<text>Tengo de todo y más, si tienes pasta, claro está. Tengo mucha información de sobra de varias fuentes. 8000 por este, ni más ni menos.</text>
	</string>

	<string id="information_about_stash_owl_zat1_0">
		<text>Toma. %c[d_orange][8000 RU]</text>
	</string>
	<string id="information_about_stash_owl_zat1_1">
		<text>Bien. Toma las coordenadas.</text>
	</string>

	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_0">
		<text>¿Te interesan los datos de una caja negra?</text>
	</string>
	<string id="find_blackbox_mlr_reward_owl_1">
		<text>Pero qu- ¡pues claro! Tráela.</text>
	</string>

	
<!-- Beard (Loner Barman) -->
	<string id="boroda_story_0">
		<text>Tú debes de ser Barbas.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_1">
		<text>Así es. No te he visto por aquí antes. Bienvenido al Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_2">
		<text>¿Qué puedo hacer aquí?</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_3">
		<text>Lo que tú prefieras. Desde que se marchó Sultán, la búsqueda de artefactos por aquí es más sencilla que nunca. Si planeas ir al sur, en dirección a los talleres de la subestación y la planta de tratamiento de residuos, ten cuidado. El Sindicato controla esos territorios y son toda una amenaza. Si encuentras algún artefacto, no dudes en traerlo aquí: estaré encantado de ofrecerte un precio decente. Cuídate por estos lares, stalker.</text>
	</string>
	<string id="boroda_story_4">
		<text>Gracias.</text>
	</string>

	<string id="devushka_boroda_help_0">
		<text>¡Eh, Barbas! Venimos con hora, ¿verdad? Te traemos un regalo.</text>
	</string>
	<string id="devushka_boroda_help_1">
		<text>Con el tiempo justo, de hecho. Tomad los dos, una recompensa por la molestia.</text>
	</string>

	
<!-- Noah (Loner Honcho) Character Description -->
	<string id="noah_start_dialog_0">
		<text>Tío, ¿a qué coño estabas disparando? ¡Casi me matas!</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_1">
		<text>¿Y tú a qué has venido? Nada de gilipolleces, no me hagas perder el tiempo.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_2">
		<text>Vale, tranqui. Solo pasaba por aquí. ¿Necesitas ayuda? ¿Puedes responderme algunas preguntas?</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog_3">
		<text>Te responderé, pero no hagas el capullo.</text>
	</string>

	<string id="noah_start_dialog1_0">
		<text>Tengo un par de preguntas.</text>
	</string>
	<string id="noah_start_dialog1_1">
		<text>...</text>
	</string>
		<string id="noah_start_dialog1_2">
			<text>¿De dónde has sacado este perro?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_7">
			<text>Esta es Lassie. Una dulce perrita... De no ser por ella, hace tiempo que me habrían devorado mientras dormía. Malditos mutantes... ¡Los odio! En cuanto cierras los ojos, empiezan a acercarse a ti con sus desagradables garras, colmillos y antenas...</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_8">
			<text>Ya veo.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_9">
			<text>¿Y esos cachorros? ¿De dónde han salido si Lassie está todo el rato contigo? Je, je.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_3">
			<text>¿Por qué vives en este basurero?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_10">
			<text>¡Es un arca! Recuérdalo... ¡lo harás si quieres vivir! Cuando empiece el diluvio, no te alejes. Aquí tendrás posibilidades de sobrevivir. Ningún mutante se colará aquí jamás.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_11">
			<text>¿Qué «diluvio»? ¿De qué hablas?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_12">
			<text>Las criaturas me observan de día y de noche. No lo entiendes... ¡esos snorks de la meseta sur me han seguido hasta el arca! Soy un cazador avezado y sé que no habrían seguido a su víctima tanto puto tiempo. Pasa algo... deben tener una especie de mente colectiva. Los recientes ataques a la barcaza por parte de esos horrores confirman mis sospechas.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_13">
			<text>Supongo que cualquier cosa puede pasar en la Zona, pero si tus estimaciones son correctas, estamos en serios problemas.</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_4">
			<text>¿Por qué no confías en la gente?</text>
		</string>
		<string id="noah_start_dialog1_14">
			<text>Con el tiempo, tú mismo lo averiguarás.</text>
		</string>
	<string id="noah_start_dialog1_5">
		<text>Creo que me iré.</text>
	</string>

	<string id="tasks_noah_dialog_0">
		<text>¿Necesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_1">
		<text>Bueno... Tengo un par de favores que podrías hacerme.</text>
	</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_2">
		<text>Encuentra una nueva escopeta</text>
	</string>
		<string id="tasks_noah_dialog_5">
			<text>Mi arma actual es una mierda. Si me pudieras traer algo mejor, como una Saiga... Bueno, no sé si conseguir un arma así en la Zona es posible. Pero he visto a algunos bandidos con Armsel Protectas. Puedes traerme una de esas.</text>
		</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_3">
		<text>Encárgate de los snorks en la meseta sur</text>
	</string>
		<string id="tasks_noah_dialog_6">
			<text>Es hora de poner fin a esas horrendas criaturas. Todas las noches las oigo rondar por la barcaza, esperando, respirando y olfateando. Para llegar a la meseta sur, tendrás que usar un teletransportador. Te lo he marcado en el mapa. No está lejos de la granja quemada.</text>
		</string>
	<string id="tasks_noah_dialog_4">
		<text>He cambiado de idea.</text>
	</string>
	
	<string id="task_1_noah_done_0">
		<text>Toma una Armsel Protecta.</text>
	</string>
	<string id="task_1_noah_done_1">
		<text>...Increíble. Gracias por la ayuda. Ahora esas bestias se lo pensarán tres veces antes de venir a husmear.</text>
	</string>

	<string id="task_2_noah_done_0">
		<text>Me he encargado de los snorks, había unos cuantos. ¿Por qué te estaban dando caza?</text>
	</string>
	<string id="task_2_noah_done_1">
		<text>No estoy seguro. Solía ir allí de vez en cuando para hacer limpia, pero ya no tengo tiempo... tengo que estar pendiente de los cachorros. Así que gracias por tu ayuda.</text>
	</string>

	

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_0">
		<text>Cuéntame cómo es la vida aquí.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1">
		<text>Eso es muy general. Intenta hacer una pregunta más específica y haré lo que pueda para responderte.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1111">
		<text>¿Qué hacen los stalkers aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11111">
		<text>Pregúntatelo tú, amigo. Desembarcan del Skadovsk para explorar el terreno y buscar artefactos, disparando a todo y a todos los que se abalanzan sobre ellos. Regresan al Skadovsk para emborracharse y decir gilipolleces... disfrutar de un descansito antes de la siguiente incursión... Aunque, cuando se produce una emisión, el panorama es radicalmente distinto. Es entonces cuando todos esperamos y recordamos a los que no se cubrieron a tiempo...</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1112">
		<text>¿Qué llevó a los stalkers al centro de la Zona?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11121">
		<text>Esa es curiosa. Algunos fueron a descubrir la próxima gallina de los artefactos de oro. Algunos vinieron aquí atraídos por los rumores del Oasis. Otros buscaban al Genio. Y luego están los deseos humanos básicos: la codicia y la curiosidad... Cada uno tiene sus razones. Estoy seguro de que tú también tienes las tuyas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1113">
		<text>¿Cómo terminaste aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11131">
		<text>Vine aquí con Urogallo después de que se desactivase el Cauterizador. Pero seguro que no te interesa saber eso, ¿verdad? Yo comercio con artefactos. El exterior ya está lleno de baratijas, así que los clientes más codiciados quieren rarezas. Por eso decidí montar un campamento de stalker, donde aún se pueden encontrar verdaderos artículos de gran valor. Cuando un stalker vuelve con su botín, ¿qué necesita? Una cerveza fría en la mano y contacto humano, eso es lo que necesita. Y ese es nuestro rollo en el Skadovsk.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1114">
		<text>¿Qué opinas sobre los bandidos?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11141">
		<text>Lo siguiente: no tengo nada en su contra a bordo del Skadovsk, siempre y cuando se porten bien. Al fin y al cabo, no conoces a capullos tan a menudo. Algunos de ellos son en realidad antiguos stalkers. Quién sabe, puede que uno de esos desgraciados decida renunciar al ladronicio antes de recibir una bala... La vida está llena de sorpresas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_1115">
		<text>Nah, no pasa nada. Olvídalo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_actor_info_11151">
		<text>Si tú lo dices.</text>
	</string>

	<string id="zat_b7_stalkers_victims_dialog_11">
		<text>Buenas, stalker. Ahora mismo estoy ocupado. Luego hablamos, ¿vale?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_start_1">
		<text>¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_21">
		<text>Te escucho.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_22">
		<text>Hola, ¿necesitas ayuda?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_dialog_start_23">
		<text>Hola.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_0">
		<text>Necesito ayuda médica.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1">
		<text>A ver qué puedo hacer.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_2">
		<text>Echaré un vistazo... Mmm... No tienes mala pinta. No tienes lesiones ni presentas síntomas de irradiación aguda. Deberías estar perfectamente.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_111">
		<text>Te seré sincero: por supuesto, puedo usar un botiquín o dos y todo saldrá bien. Puedo resolver la mayoría de tus problemas por, digamos, 1850 rublos. Tengo un suero muy bueno que te pondrá en pie en menos que canta un gallo. Pero todas esas partículas radiactivas brillantes seguirán circulando por tu cuerpo. No, eso el suero no lo puede arreglar. Pero por otros 1480 rublos extra, te sacaré toda esta mierda. Entonces, ¿qué has decidido?</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11">
		<text>¿Qué? ¿Tan mal está?</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1111">
		<text>Pues toma tu dinero y ponte a trabajar. La salud es más importante que el dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1112">
		<text>Vale, quítame solo la radiación. Las heridas puedo vendármelas yo mismo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_1113">
		<text>¿Sabes qué, doc? ¡Cúrate a ti mismo!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11111">
		<text>Un momento, por favor... Sí, ya debería estar todo en orden. Puedes marcharte.</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11112">
		<text>Bueno, no morirás por radiación débil. Al menos por ahora. Pero no me haré responsable si mueres desangrado. Buena suerte, amigo!</text>
	</string>

	<string id="zat_b22_stalker_medic_need_health_care_11113">
		<text>Como quieras, compadre. No me eches la culpa si de repente dejas de vivir.</text>
	</string>

	<string id="zat_b18_noah_start_11">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_111">
		<text>Un stalker. Ya nos conocemos.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1111">
		<text>No me acuerdo... En fin, ¿qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_112">
		<text>Un stalker. Solo un stalker.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_1121">
		<text>Ya veo. ¿Buscas refugio en el arca? Esta es tu casa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_113">
		<text>No te importa.</text>
	</string>
	<string id="zat_b18_noah_start_21">
		<text>Ah, eres tú. ¿Qué quieres?</text>
	</string>

	<string id="zat_b3_stalker_tech_start_15">
		<text>Sabia elección, amigo mío. Hay que mantener el arma en perfectas condiciones... Y si tienes una botella o dos, puedo convertir esto en el paraíso de las mejoras. ¿Quieres que te cosa un paracaídas a tu escopeta? Puedo hacerlo, je, je.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_0">
		<text>Tengo alpiste. ¿Quieres un chupito?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_1_2">
		<text>Nah, he dejado la bebida, tío. Cuando vi el Artículo 62, pensé: «Ya está, estoy dando saltos...». Verás, el alcohol te jode. No forma parte de una dieta saludable. Y si yo no estoy, ¿quién va a conseguirte munición para tu fusil Gauss?</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_2_0">
		<text>Te he traído otra botella.</text>
	</string>
	<string id="zat_b3_stalker_tech_drink_3_0">
		<text>Tengo una tercera, si necesitas más.</text>
	</string>
	
	<string id="player_inquiry">
		<text>Me gustaría mejorar un arma.</text>
	</string>
	<string id="nimble_response">
		<text>Está bien, ¿qué tipo de arma quieres que mejore? A todo esto, ni se te ocurra darme una porquería de arma. Todas las piezas y el arma en sí deben estar al menos al 90 % si quieres que haga algo de provecho.</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_0">
		<text>Una pistola.</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_0">
		<text>Un arma de corta distancia.</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_0">
		<text>Un fusil.</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_0">
		<text>Un francotirador.</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_1">
		<text>¿Qué clase de pistola?</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_1">
		<text>¿Qué clase de arma de corta distancia?</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_1">
		<text>¿Qué clase de fusil?</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_1">
		<text>¿Qué clase de francotirador?</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_1">
		<text>Una 1911 mejorada para que pegue más fuerte [50 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_2">
		<text>Una 1911 mejorada para que dispare más rápido [70 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_3">
		<text>Una Deagle [50 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_pistol_2_4">
		<text>Una USP [30 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_1">
		<text>Una Protecta [30 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_2">
		<text>Una SPAS-12 [30 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_3">
		<text>Una TOZ-34 [45 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_cqc_2_4">
		<text>Una MP5 [65 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_2_1">
		<text>Un G36 [45 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_2_2">
		<text>Una Groza [45 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_rifle_2_3">
		<text>Una PKM [100 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_2_1">
		<text>Un DVL-10 Urbana [45 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_2_2">
		<text>Un DVL-10 Saboteur [45 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="option_sniper_2_3">
		<text>Un SVU [45 000 RU].</text>
	</string>
	<string id="convo_exit">
		<text>Mejor déjalo.</text>
	</string>
	<string id="convo_back">
		<text>Y ¿qué tipos de armas podías mejorar?</text>
	</string>
	<string id="nimble_rant_missing_gun_and_money">
		<text>Si en serio has venido aquí a pedirme que mejore un arma que no has traído, por dinero que no tienes, entonces yo soy Lukashenko y haré que te detengan.</text>
	</string>
	<string id="nimble_rant_missing_gun">
		<text>¿Crees que las cultivo en mi patio? Vuelve cuando tengas el arma de verdad.</text>
	</string>
	<string id="nimble_rant_missing_money">
		<text>¿Cómo demonios voy a comprar las piezas si no me das dinero? Vuelve con el dinero y entonces hablamos.</text>
	</string>
	<string id="player_acknowledge">
		<text>Vale.</text>
	</string>
</string_table>
