<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- (Military Mechanic) -->
	<string id="army_yan_mec_about_tool_0">
		<text>Hola. ¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_1">
		<text>Soy un traslado del ejército local, indicativo «Peregrino». Estudiaba ingeniería antes de que me reclutaran. El cuartel general se dio cuenta de que tenía madera para arreglar cosas y llegó a la conclusión de que sería mucho más útil aquí, ayudando a mantener los equipos científicos. El profesor jefe, Sájarov creo que era, estaba claramente de acuerdo. Ahora que lo pienso, incluso se sintió un poco aliviado. </text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_2">
		<text>¿Entonces eres el nuevo técnico del búnker? ¿Cómo te ha ido hasta ahora?</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_3">
		<text>Eh, es mejor que estar atrapado en el cuartel general y tener a un oficial enfadado encima todo el rato, o ir de patrulla con órdenes permanentes de disparar a la cara a gente desesperada.\n \nPero, si te soy sincero, sigue siendo una mierda. Gracias a la excepcional dedicación de nuestro cuerpo de suministros, tengo que discutir hasta la saciedad solo para conservar lo que tenemos actualmente. El equipo esotérico que tienen los ecologistas aquí no es precisamente fácil de mantener con lo que hay disponible, por no hablar de actualizarlo o adaptarlo a las condiciones en constante cambio de la Zona.\n \nIntenté reparar el receptor viejo, pero lo único que hace es soltar un montón de sandeces. Nuestros chicos de los Almacenes Militares estiraron la pata hace siete años, pero esta condenada máquina sigue creyendo que puede oír sus voces.</text>
	</string>
	<string id="army_yan_mec_about_tool_4">
		<text>Pues muchísima suerte entonces.</text>
	</string>

	
<!-- (Military Cooker) -->
	<string id="meet_povar_army_0">
		<text>¿Quién eres?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_1">
		<text>El cocinero local, supongo. En teoría, soy asistente de campo de los ecologistas. En la práctica... bueno, han pasado unos meses desde que me enviaron aquí, y me da la sensación de que no voy a ir a ninguna parte por lo pronto. En fin, me llaman Espíritu.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_2">
		<text>¿Por qué ya no te envían al terreno?</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_3">
		<text>Solo es un pequeño malentendido. Los otros asistentes de campo de por aquí creen que soy alcohólico. ¿En serio? En estos tiempos, hay que estar loco para *no* beber. ¿Crees que los snorks de aquí son malos? ¡Mi amigo Topol trabaja en un búnker a tiro de piedra de Prípiat! Oí algo sobre el regreso del Monolito y... no, no quiero pensarlo. Mira, si por casualidad consigues Nemiroff, puedo conseguirte algo bueno. ¿Qué me dices?\n \nPuedo ofrecerte cuatro cargadores de 9 x 18, dos cargadores de 5,45, dos cargadores de 5,56 o dos cargadores de 9 x 39 por cinco tragos de Nemiroff.\n \nPor diez tragos, puedo compartir un cargador de 7,62 mm 7N1, tres cajetillas de proyectiles 12 x 70, cuatro cargadores de 5,45, cuatro cargadores de 5,56 o cuatro cargadores de 9 x 39, tú eliges.\n \nPor quince tragos (unas cinco botellas llenas) y 7000 rublos, te doy noventa cartuchos de 7,62 x 54 mm PP. Son bastante caros...\n \nY por veinte tragos, poco menos de siete botellas llenas, te consigo un juego de herramientas básicas. No creas que soy un sinvergüenza: yo no las robé, estaban ahí tiradas en una tienda de campaña cerca del Cordón hace un tiempo. Yo solo me las quedé. Podrían serle útiles a un stalker como tú. Trato de mandar la mayoría de las botellas a Yanov para los chicos.</text>
	</string>
	<string id="meet_povar_army_4">
		<text>Me lo pensaré. Gracias.</text>
	</string>

	<string id="barter_povar_army_0">
		<text>He traído vodka.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_1">
		<text>¡Genial! ¿Quieres algo en particular?</text>
	</string>
		<string id="barter_povar_army_2">
			<text>Cuatro cargadores de 9 x 18.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3">
			<text>Dos cargadores de 5,45 x 39.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_2">
			<text>Dos cargadores de 5,56 x 45.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_3">
			<text>Dos cargadores de 9 x 39.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_4">
			<text>Dos cargadores de 7,62 x 39.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_3_5">
			<text>Un cargador de 12,7 x 55.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4">
			<text>Cuatro cargadores de 5,45 x 39.</text>
		 </string>
		<string id="barter_povar_army_4_2">
			<text>Cuatro cargadores de 5,56 x 45.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_3">
			<text>Cuatro cargadores de 9 x 39.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_4">
			<text>Cuatro cargadores de 7,62 x 39.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_4_5">
			<text>Dos cargadores de 12,7 x 55.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_5">
			<text>Tres cajetillas de perdigones.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_6">
			<text>Un cargador de 7,62 7N1.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_7">
			<text>Tres cajas para la PKP.</text>
		</string>
		<string id="barter_povar_army_8">
			<text>Un kit de herramientas básicas.</text>
		</string>
	<string id="barter_povar_army_10">
		<text>Genial. Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_11">
		<text>Muy bien. Ten.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_12">
		<text>Mmm. Me parece bien. Toma lo tuyo.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_13">
		<text>¡Ja! ¡Feliz caza, stalker!</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_14">
		<text>Mmm. Buena elección.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_15">
		<text>Qué ganas de escuchar la dulce melodía de tu arma cuando coma de estas.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_16">
		<text>Aquí tienes.</text>
	</string>
	<string id="barter_povar_army_9">
		<text>Toma, disfruta. Yo sé que lo haré.</text>
	</string>

	<string id="remember_dyx_barter_0">
		<text>Recuérdame qué tienes.</text>
	</string>
	<string id="remember_dyx_barter_1">
		<text>Esto es lo que tengo: cuatro cargadores de 9 x 18 por cinco tragos de Nemiroff, dos cargadores de 5,45 x 39 por cinco tragos, dos cargadores de 5,56 x 45 por cinco tragos, dos cargadores de 9 x 39 por cinco tragos, cuatro cargadores de 5,45 x 39 por diez tragos, cuatro cargadores de 5,56 x 45 por diez tragos, cuatro cargadores de 9 x 39 por diez tragos, tres cajetillas de 12 x 70 por diez tragos, un cargador de 7,62 x 54 7N1 por diez tragos, tres cajas portacintas para la PKP por cinco botellas enteras y 7000 rublos. Y por veinte tragos, poco menos de siete botellas llenas, te consigo un juego de herramientas básicas. No creas que soy un sinvergüenza: yo no las robé, estaban ahí tiradas en una tienda de campaña cerca del Cordón hace un tiempo. Yo solo me las quedé. Podrían serle útiles a un stalker como tú.</text>
	</string>


<!-- Kruglov -->
	<string id="yan_ecolog_kruglov_start_dialog_1">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_semenov -->
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_1">
		<text>Ah, stalker, ¿qué necesitas?</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_start_dialog_yan_ecolog_semenov_task_1">
		<text>Aún tengo que recopilar más datos. Vamos a buscar más mutantes.</text>
	</string>

	<!-- yan_ecolog_vasilyev -->
	<string id="yan_ecolog_vasilyev_start_dialog_1">
		<text>Saludos, stalker.</text>
	</string>
	

<!-- Sakharov -->
	<string id="st_yan_saharov_message_free_upgrade">
		<text>¡Stalker, nos has salvado! Nuestro búnker habría estado condenado si no hubieras intervenido para ayudar. ¡Para mostrarte mi gratitud, ven aquí para que te actualice el psicocasco sin costes adicionales!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_start_1">
		<text>Hola, stalker. ¿Qué te trae por aquí?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_brain_scorcher">
		<text>¿Qué me puedes contar sobre el Cauterizador Cerebral?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_brain_scorcher">
		<text>Mmm, bueno... aún nos queda mucho por aprender, pero supongo que no estaría de más compartir lo poco que sabemos contigo. El Cauterizador Cerebral parece emitir una frecuencia invasiva que afecta a la mente de cualquiera que viaje demasiado cerca del centro de Prípiat, la central nuclear o el lado equivocado del Bosque Rojo. Entre los síntomas se incluyen migrañas, alucinaciones, visión en túnel y, sin querer parecer poco profesional, la zombificación. Si tuviera que dar una estimación científica, catalogaría el Cauterizador Cerebral como un transmisor psíquico remoto, aunque tendría que llevar a cabo una investigación más invasiva antes de decantarme por esta conclusión.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_query_psi_helmet">
		<text>Profesor, necesito un casco de protección psíquica. Mi misión requiere que pase por la zona del Cauterizador Cerebral, y sin uno, no seré capaz de completarla.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet">
		<text>Supongo que entiendes el riesgo de atravesar estas zonas psíquicamente volátiles, ¿verdad...? Ah, de acuerdo, creo que sí. Si no, no me lo pedirías. Bueno, hemos estado trabajando con esmero en un modelo, pero sigue sin estar terminado, y le faltan las calibraciones finales. Podríamos entregarte el psicocasco ahora mismo tal cual por la módica suma de 20 000 rublos. ¡No obstante, estarías poniendo tu vida en manos de un hardware incompleto!\n \nHay otra posibilidad: podemos acelerar el proceso de calibración, pero para ello tendríamos que destinar más fondos y tendrías que esperar. Esto normalmente cuesta unos 30 000 rublos. Si estás dispuesto a desprenderte de tal suma, la emplearemos de inmediato para terminar nuestras calibraciones, lo cual debería tardar aproximadamente dos días, más o menos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_query_psi_helmet_free">
		<text>Supongo que entiendes el riesgo de atravesar estas zonas psíquicamente volátiles, ¿verdad...? Ah, de acuerdo, creo que sí. Si no, no me lo pedirías. Bueno, hemos estado trabajando con esmero en un modelo, pero sigue sin estar terminado, y le faltan las calibraciones finales.\n \nDebería protegerte de las emisiones psíquicas ambientales, pero no puedo recalcarlo lo suficiente: te estarías arriesgando la vida con un hardware incompleto.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_1">
		<text>Tengo prisa. Su prototipo tendrá que hacer el apaño.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_1">
		<text>Si insistes, aunque temo que tu misión resulte demasiado peligrosa para un equipo que no está en perfectas condiciones operativas. No lo olvides: siempre puedes traernos el casco de vuelta para que realicemos la última calibración. Si notas que algo va mal, regresa inmediatamente. Los campos psíquicos pueden ser traicioneros, y no descansaría tranquilo si me enterara de que has muerto en uno de ellos, todo gracias a mi trabajo inacabado.\n \nAhora bien, si estás seguro de que no quieres que termine de ajustar este modelo, serán 20 000 rublos.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_2">
		<text>Tome el dinero. Gracias, profesor.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_2">
		<text>No es nada. Pero me gustaría que lo probaras primero. Puedes ayudarnos a desactivar el emisor psíquico en el laboratorio al norte de aquí. Esperemos que resguarde bien tu conciencia.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_1_3">
		<text>He decidido dejarle terminar su trabajo. Por favor, calibre bien este casco.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_1_3">
		<text>No sabes el alivio que esto supone para mí y mis compañeros. Dejarnos terminar las calibraciones finales reducirá considerablemente el riesgo de que contraigas psicosis, amnesia o locura general al explorar los fenómenos psíquicos de la Zona. Como ya has prestado ayuda financiera a nuestra causa, una calibración final solo te costará unos 10 000 rublos. Sin embargo, tendrás que desprenderte de tu casco, y necesitaremos dos días más para ultimar los toques finales.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_1">
		<text>Espero que mi paciencia valga la versión totalmente calibrada.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1">
		<text>Sin duda alguna. Cuando terminemos de trabajar en este casco, podrás merodear por la Zona libremente sin sufrir el riesgo de degradación mental de los emisores psíquicos que puedas encontrar en tus viajes. Por tanto, el costo es de 30 000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_1_free">
		<text>Sin duda alguna. Cuando terminemos de trabajar en este casco, podrás merodear por la Zona libremente sin sufrir el riesgo de degradación mental de los emisores psíquicos que puedas encontrar en tus viajes. Normalmente, el costo sería de 30 000 rublos, pero, como nos has ayudado en una situación desesperada, puedo entregarte este dispositivo de forma gratuita. Úsalo bien.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_2">
		<text>De acuerdo, esperaré a que el psicocasco esté calibrado. Hagan su magia.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_2">
		<text>Gracias, stalker. Comenzaré ahora las calibraciones finales. Ven a visitarme en unos días.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_2_3">
		<text>¿Está listo ya?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3">
		<text>¡Lo está! Aquí tienes. Si lo deseas, puedes ayudarnos más usando tu nuevo dispositivo para desactivar el emisor psíquico en el complejo de laboratorios justo al norte de aquí. Puedo aseverar que nuestra labor resguardará bien tu conciencia.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_2_3_1">
		<text>Aún no. Por favor, vuelve más tarde.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_player_psi_helmet_3_1">
		<text>Tengo que pensármelo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_npc_psi_helmet_3_1">
		<text>Muy bien. No te preocupes, te guardaremos el psicocasco mientras tanto.</text>
	</string>
	
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_ask">
		<text>¿Puede decirme cómo lo ha ayudado la Zona en su investigación científica, profesor?  </text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_1">
		<text>¡Claro! El artefacto Estrella Nocturna, independientemente de sus propiedades en estado salvaje, comienza a presentar curiosos rasgos antibalísticos cuando se expone a las condiciones de laboratorio adecuadas. En unos años, podríamos ser testigos de avances espectaculares en tecnologías como el blindaje corporal o las placas de kevlar.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_2">
		<text>¡Ah, sí! Examinar muestras de tejido de los diversos mutantes humanoides ha sido una práctica esclarecedora. La comunidad científica en general aún no sabe qué hizo que el chupasangre desarrollara la invisibilidad o que el snork desarrollara su conocida flexibilidad. Cuanto más sepamos sobre la causa y la naturaleza de estas mutaciones, ¡más acertadamente podremos predecir el camino evolutivo de la humanidad! ¿No es apasionante?</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_3">
		<text>Bueno, hace poco llevamos a cabo una fascinante serie de experimentos con chupasangres, que desvelaron que... De hecho, pensándolo bien, será mejor que no lo sepas.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_4">
		<text>Como intelectual, puede que te guste esto: nuestra investigación ha descubierto que el llamado «ojo» de los carnes está equipado no solo con fotorreceptores... ¡sino también con receptores olfativos!\n \nNo solo ven con sus ojos, ¡también huelen con ellos! ¿Quién iba a pensar que el cerdo común mutaría un día en una criatura dotada de una inusual forma de sinestesia? ¡Una sinestesia que no se debe simplemente a un cruce de cables en el cerebro, sino a alteraciones en sus órganos sensoriales!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_5">
		<text>¡Por supuesto! Tras años estudiando diversas partes de mutantes, estamos cerca de comercializar órganos y tejidos como ojos de carnes, tendones de snorks o fibras musculares de pseudogigantes con fines más, eh, controvertidos. ¿Has visto el último lote de muestras? Hemos estado transplantando quirúrgicamente tantos como hemos podido a todos nuestros, bueno... a todos nuestros asistentes voluntarios. ¡Con un mayor desarrollo, podríamos iniciar una moda!</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_6">
		<text>Decir que la Zona me ha ayudado en mi investigación sería quedarse corto. Los descubrimientos que hemos hecho han aumentado considerablemente mi credibilidad como científico. Quizá uno de mis mayores logros fue un esfuerzo de colaboración: con mis compañeros, sintetizamos con éxito un raro artefacto Película en condiciones controladas de laboratorio: ¡un verdadero avance merecedor del premio Nobel!\n \nPor desgracia, la naturaleza de los artefactos ha estado evolucionando independientemente desde entonces, como si se estuviera resistiendo a nuestras investigaciones. Pese a nuestro estelar logro, pasará bastante tiempo antes de que podamos volver a sintetizar eficientemente artefactos más potentes.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_7">
		<text>Bueno, tengo un compañero, el profesor Brenter, que ha estudiado a fondo el efecto de las proteínas mutadas en el cuerpo humano. Estudiando a los stalkers que han comido carne mutante (como los clientes del bar Los 100 Rads) y documentando lo que hacen para evitar los peores efectos nocivos, nuestro entendimiento para contrarrestar el daño que la radiación deja en el cuerpo es cada vez mayor.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_8">
		<text>¡Hombre, sí! ¿Has oído hablar del artefacto Palomilla? Al principio, pensamos que sería poco realista reproducir semejante maravilla en condiciones de laboratorio hasta al menos 2022, debido a su crítica estabilidad. Sin embargo, puede que descifremos el secreto antes de lo previsto.\n \nNo podría haber estado mejor sincronizado: cada vez es más difícil encontrarlos de forma natural en la Zona, y cada uno de ellos es vital para crear potentes trajes antirradiación y medicamentos.\n \nProbablemente se haya beneficiado de los resultados de nuestros experimentos con Palomillas varias veces, ahora que lo pienso. Es difícil pensar en un explorador profesional de la Zona que no haya utilizado nuestros trajes y sueros radioprotectores avanzados en algún momento de su vida. </text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_9">
		<text>¿Cómo? Lo siento, pero no quiero seguir hablando de las maravillas de la Zona. Estoy de los nervios por todos los chillidos y arañazos que oí de los mutantes locales anoche, y apenas puedo concentrarme.\n \nQuizás te interese comprar equipo científico o ver si alguno de mis compañeros necesita ayuda.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_10">
		<text>Hace muchos años, nuestra comprensión de la gravedad era tal que pudimos empezar a desarrollar los primeros repulsores y propulsores de iones.\n \nSin embargo, sin el flujo constante de artefactos que los stalkers traían de anomalías basadas en la gravedad, tales revelaciones nunca habrían sido posibles en nuestra vida. Pasarán muchos años antes de que nuestros descubrimientos se hagan públicos, pero ¡es innegable que los stalkers han ayudado a la ciencia a allanar el camino de vuelta a las estrellas!\n \nY me atrevería a decir que, dado que la comunidad científica sabe que algunas anomalías gravitatorias (como el Vórtice) estrujan el propio espacio, ¡quizá el teletransporte también deje de ser una fantasía con el tiempo! Ah, pero me estoy adelantando. </text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_11">
		<text>El campo de la energética se ha beneficiado considerablemente de nuestras investigaciones en la Zona. Hemos empezado a introducir discretamente artefactos Claro de Luna (así como dispositivos especializados diseñados para emplear con seguridad la producción de energía anómala) en determinadas centrales eléctricas de todo el país. Con un mayor perfeccionamiento, podrían llegar a sustituir por completo los combustibles fósiles para las generaciones venideras.\n \n¡Sin embargo, mis compañeros calculan que incluso una sola batería es capaz de producir una potencia superior a la de tres reactores nucleares! Naturalmente, cuando se trata de un poder tan impresionante, debemos tomarnos nuestros experimentos con calma y cautela.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_stalker_sakharov_life_end">
		<text>¿Mmm? Tal vez más tarde, joven. Estoy seguro de que tienes asuntos más apremiantes que atender ahora.</text>
	</string>

	<!-- yan_merc_guards -->
	<string id="yan_merc_guards_start_2">
		<text>Ahora mismo no, estoy de servicio. Mejor habla con Peregrino o uno de los cerebritos si necesitas algo.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_3">
		<text>Que sea rápido. No quiero que los snorks nos pillen dándole al palique.</text>
	</string>
	<string id="yan_merc_guards_start_4">
		<text>Los zumbidos del complejo al norte hacen que me piquen los dientes. Ojalá el puto chef no siguiera bebiéndose todo el puto alpiste...</text>
	</string>
</string_table>
