<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>

 <string id="test_dialog_0">
 <text>¿Necesito un caso práctico?</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_1">
 <text>Toma un caso práctico para la beta.</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_2">
 <text>Lo encontraré.</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_3">
 <text>No.</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_4">
 <text>Bien.\n</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_end_0">
 <text>He terminado la tarea.</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_end_1">
 <text>Excelente.\n</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_end_2">
 <text>¿Y mi recompensa?</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_end_3">
 <text>Ahí está.</text>
 </string>
  <string id="test_dialog_end_4">
 <text>Gracias.</text>
 </string>
 <string id="test_dialog_end_4">
 <text>Gracias.</text>
 </string>  
    
 <string id="sarik_dialog_0">
 <text>¿Sabes dónde encontrar trabajo?</text>
 </string>
 <string id="sarik_dialog_1">
<text>Mira, sí, hay algo, justo de esta mañana. Ha llegado un nuevo grupo de investigadores a la Zona y están recogiendo artefactos extraños. Bueno, en verdad no son artefactos, más bien basura irradiada, pero por algún motivo les interesa. Les podría venir bien una mano.</text>
 </string>
 <string id="sarik_dialog_2">
 <text>Suena interesante. ¿Dónde los encuentro?</text>
 </string>
 <string id="sarik_dialog_3">
 <text>Que les den por culo a esos cerebritos, no quiero trabajar para ellos.</text>
 </string>
 <string id="sarik_dialog_4">
<text>Están repartidos por toda la Zona. Según dicen, hace poco vieron a uno en los Pantanos. Parece haber montado un campamento en la vieja iglesia.</text>
 </string><!-- Meeting of Scientists --><string id="meet_ah_ti_kto_takoy">
 <text>Hola, profesor, ¿puedo preguntarle cómo va la investigación?</text>
 </string>  
 <string id="meet_ah_1">
<text>¡Sí, por supuesto! Ya tengo un asunto en el que necesito ayuda, si te apetece.</text>
 </string>
 <string id="meet_ah_2">
 <text>Claro, tengo tiempo. ¿Qué necesita?</text>
 </string>
 <string id="meet_ah_no">
 <text>Lo siento, pero no tengo tiempo.</text>
 </string>  
 <string id="meet_ah_4">
<text>Para mi siguiente experimento, necesitaré tierra anómala de los campos anómalos locales. Tienes que entrar en estas anomalías y encontrar estos artefactos casi formados. Tu detector debería poder detectarlos y ayudarte a buscar.</text>
 </string>
 <string id="meet_ah_5">
 <text>Parece fácil, conseguiré su reluciente tierra.</text>
 </string>
 <string id="meet_ah_6">
<text>Me gustaría ayudar, pero no tengo un detector de artefactos. ¿Me podría prestar uno?</text>
 </string>
 <string id="meet_ah_7">
 <text>Muy bien. Marcaré las anomalías que quiero que busques en tu PDA.</text>
 </string>
 <string id="meet_ah_8">
 <text>Bueno, supongo que puedo darte mi viejo detector. Es un modelo viejo, pero debería bastar. ¡Si nos haces un par de estos trabajillos, podrás comprarte uno mejor en menos que canta un gallo! Comprueba en tu PDA los lugares que me interesan por ahora.</text>
 </string>

 <string id="cancel_ah_0">
 <text>Sobre su misión...</text>
 </string>  
 <string id="cancel_ah_1">
 <text>¿Cómo avanza la búsqueda? ¿Los has encontrado todos?</text>
 </string>
 <string id="cancel_ah_2">
 <text>No, aún sigo buscando.</text>
 </string>  
 <string id="cancel_ah_3">
 <text>En realidad, no he encontrado nada.</text>
 </string>
 <string id="cancel_ah_4">
 <text>¿Seguro? Mis cálculos predicen claramente que deberías encontrar algo por lo menos. Esto sería muy perjudicial para mi investigación.</text>
 </string>
 <string id="cancel_ah_5">
 <text>Lo siento, profesor, pero no he podido encontrarlos.</text>
 </string>  
 <string id="cancel_ah_6">
<text>Está bien. Seguiré buscando.</text>
 </string>      
 <string id="cancel_ah_7">
<text>Diantres, eso no es bueno. Esto me retrasará al menos dos meses... Lo siento, tengo que volver al laboratorio. Hasta la vista, stalker.</text>
 </string>
 

 <string id="kovalev_1_quest_0">
 <text>Hola, profesor, ¿puedo preguntarle cómo va la investigación?</text>
 </string>
 <string id="kovalev_1_quest_3">
 <text>No olvides usar el detector que te di, debería pitar cuando estés cerca de un artefacto.</text>
 </string>  
 <string id="kovalev_1_quest_end_0">
 <text>Le he traído su tierra resplandeciente, ¿y ahora?</text>
 </string>
 <string id="kovalev_1_quest_end_1">
 <text>Ah, claro, toma tu recompensa. Con un pequeño extra.</text>
 </string>
    
 <string id="kovalev_2_quest_0">
 <text>¿Necesita ayuda con algo más, profesor?</text>
 </string>
 <string id="kovalev_2_quest_3">
<text>Verás, antes medí las anomalías de Agroprom y encontré una serie de extrañas anomalías. Los artefactos que se forman en estas anomalías tienen características de modulación únicas en la noosfera. Sin embargo, me atacaron durante mis estudios. La situación se puso bastante tensa y tuvimos que huir. En la confusión, me dejé mi portátil con todos los datos de escaneo en uno de los lugares de la anomalía. Si puedes, por favor, encuentra mi portátil, te mostrará las coordenadas de las anomalías que escaneé. Busca cualquier muestra anómala que puedas en ellas.</text>
 </string> 
    
 <string id="kovalev_2_quest_end_0">
<text>Oiga, profe, he encontrado su portátil y tengo los artefactos.</text>
 </string>
 <string id="kovalev_2_quest_end_1">
 <text>¡Gracias, esto beneficiará enormemente a mi investigación! Espero que este extra cubra los gastos de esta misión.</text>
 </string>  
    
    <string id="markov_1_quest_0">
 <text>Te escucho.</text>
 </string>
    <string id="markov_1_quest_2">
 <text>¿Por qué no se lo pide a uno de sus compañeros de Yantar?</text>
 </string>
 <string id="markov_1_quest_3">
<text>Trabajo independiente del grupo científico de Yantar. Esos aficionados mediocres ni siquiera han salido a estudiar las anomalías que tienen al lado. Escucha, si encuentras estos artefactos, te pagaré bien. Cuanto antes, mejor.</text>
 </string> 

 <string id="markov_1_quest_end_0">
 <text>Tome sus muestras.</text>
 </string>
 <string id="markov_1_quest_end_1">
 <text>Gran trabajo, joven. Ahora a ver dónde pongo esto...</text>
 </string>      
    
    <string id="markov_2_quest_0">
 <text>¿Necesita ayuda con algo más, profesor?</text>
 </string>  
 <string id="markov_2_quest_3">
<text>¡Ah, sí! Mientras realizaba un estudio de campo, descubrí extrañas fluctuaciones en la noosfera de la zona vecina llamada Territorio Salvaje. Parecen tener una especie de influencia sobre los artefactos que allí se forman, así que quiero que vayas a investigar. Te daré las coordenadas de los sitios en los que estoy interesado.</text>
 </string>

 <string id="markov_2_quest_end_0">
 <text>Aún sigo mareado de las anomalías electro en las que me metí. En fin, aquí tiene, profesor, su siguiente tanda de artefactos.</text>
 </string>
 <string id="markov_2_quest_end_1">
 <text>¡Maravilloso! Aquí está tu recompensa.</text>
 </string>      
    
    <string id="markov_3_quest_0">
 <text>¿Algo más? Esperaba algo más... emocionante.</text>
 </string>
    <string id="markov_3_quest_3">
<text>Mmm, a ver... ¡Ah, sí! Hay otro estudio de campo que aún no he conseguido llevar a cabo. Justo al norte de aquí, Yantar, hay un viejo laboratorio que emite niveles peligrosamente elevados de emisiones psíquicas. Tengo razones para creer que estas emisiones están afectando a la formación de artefactos en la zona. No era mi intención encomendarte esta tarea, pero ¡estoy impaciente por ver los resultados! Deberías hablar con el profesor Sájarov si necesitas protección psíquica.</text>
 </string>
    
 <string id="markov_3_quest_end_0">
 <text>Macho, no ha sido nada fácil, pero creo que los he encontrado todos.</text>
 </string>
 <string id="markov_3_quest_end_1">
 <text>¡Fabuloso, gracias! Me has ayudado mucho.</text>
 </string>      
    
    <string id="pirogov_1_quest_0">
 <text>Pareces preocupado.</text>
 </string>
    <string id="pirogov_1_quest_1">
<text>Sí, esta pocilga está plagada de mutantes y bandidos, ¡y esos gilipollas me han enviado aquí solo! ¿De veras pensaban que podría pasar de todo y venir hasta aquí de paseo? ¡Joder!</text>
 </string>
 <string id="pirogov_1_quest_2">
 <text>Eh, cálmate, tío. Quizás pueda ayudar. ¿Qué necesitas?</text>
 </string> 
 <string id="pirogov_1_quest_5">
<text>Vale, escucha. Hay algunas anomalías bastante raras por aquí que estos bandidos idiotas prácticamente ni han tocado. Si pudieras conseguirme una muestra de cada una, te estaría muy agradecido. Aquí están las coordenadas.</text>
 </string>  

 <string id="pirogov_1_quest_end_0">
 <text>Ha sido un viaje del demonio, pero he conseguido sus muestras.</text>
 </string>
 <string id="pirogov_1_quest_end_1">
 <text>Genial, se lo haré saber al profesor Sájarov ahora mismo. Gracias, stalker, me has sacado del atolladero.</text>
 </string>  
 
    <string id="pirogov_2_quest_0">
 <text>¿Algo más?</text>
 </string>
 <string id="pirogov_2_quest_3">
<text>Por desgracia, sí. Sájarov acaba de decirme que quiere que revise el Cementerio de Camiones. Verás, el Cementerio de Camiones es una zona poco explorada y muchos la rehúyen por buenas razones, aunque aparentemente hay una serie de anomalías interesantes. Si me consigues muestras de estas anomalías, te daré el 50 % del pago por este trabajo. La zona está justo al norte de aquí, pero cuidado con los bandidos.</text>
 </string> 

 <string id="pirogov_2_quest_end_0">
 <text>Macho, vaya sitio inhóspito. En fin, tome su siguiente tanda, profesor.</text>
 </string>
 <string id="pirogov_2_quest_end_1">
 <text>Gracias, con eso debería bastar. Como acordamos, toma tu parte.</text>
 </string>  
    
    <string id="pirogov_3_quest_0">
 <text>¿Hay algo más o eso es todo?</text>
 </string>
 <string id="pirogov_3_quest_3">
<text>Bueno, hay una cosa más. Envié a mi último asistente al Vertedero para que colocase prototipos en algunas de las anomalías. Pero no ha respondido a los últimos dos contactos por radio y temo que le haya podido pasar algo.</text>
 </string> 
    <string id="pirogov_3_quest_4">
 <text>No me sorprende en esta pocilga irradiada.</text>
 </string>
        <string id="pirogov_3_quest_5">
<text>La última vez que oí hablar de él quería abastecerse en el mercadillo, así que es buena idea empezar la búsqueda allí. Encuentra a mi asistente y su PDA, debería contener las ubicaciones de las anomalías restantes que me interesan. Tráeme las muestras para que pueda salir de este lugar dejado de la mano de Dios.</text>
 </string>

 <string id="pirogov_3_quest_end_0">
 <text>Encontré a su asistente. Parece que unos bandidos lo atacaron y lo convirtieron en queso suizo, pero he conseguido recuperar su PDA y terminar el trabajo. Tome, profesor.</text>
 </string>
 <string id="pirogov_3_quest_end_1">
 <text>Qué pena, era un buen hombre. Vaya forma horrible de morir... En fin, toma tu recompensa. Por fin puedo volver al búnker y darme una buena ducha.</text>
 </string>      
    
    <string id="chernov_1_quest_0">
 <text>Eh, he oído que le vendría bien una mano en su investigación.</text>
 </string>
    <string id="chernov_1_quest_1">
 <text>No veas si tienes ganas. Espero que no estés intentando plagiar mi trabajo.</text>
 </string>
 <string id="chernov_1_quest_2">
 <text>En absoluto, profesor. Por ahora, lo único que me interesa es el dinero.</text>
 </string> 
 <string id="chernov_1_quest_5">
<text>Muy bien. Pues a ver si tienes lo que hace falta, ¿no? En esta zona, que los lugareños llaman los Almacenes Militares, hay muchas anomalías interesantes que la mayoría de los stalkers simplemente intentan evitar. Consígueme muestras de las que te he marcado en la PDA y entonces hablamos.</text>
 </string>  

 <string id="chernov_1_quest_end_0">
 <text>Aquí tiene, una tanda de tierra resplandeciente.</text>
 </string>
 <string id="chernov_1_quest_end_1">
 <text>Genial. Como prometí, aquí está tu pago. ¿Algo más que quieras saber en particular?</text>
 </string>          
 
    <string id="chernov_3_quest_0">
 <text>Me preguntaba cómo sabe siquiera dónde aparecen estos extraños artefactos.</text>
 </string>
    <string id="chernov_3_quest_1">
<text>Bueno, nuestro grupo de investigación en realidad forma parte del SIRCAA, el Instituto Científico de Investigación de la Zona Anómala de Chernóbil. Estamos estudiando la Zona constantemente para averiguar la forma de destruirla o, como mínimo, controlarla. Hemos aprendido mucho gracias a la información que nos han aportado los stalkers locales y nuestras propias excursiones. Hasta tenemos mapas de anomalías preliminares para algunas zonas. Con esa información y los datos de nuestros escáneres, podemos deducir la probabilidad de que se formen artefactos.</text>
 </string>      
    <string id="chernov_3_quest_2">
 <text>Interesante. O sea que por eso sabe adónde enviarme todo el rato.</text>
 </string>
        <string id="chernov_3_quest_3">
<text>Exactamente. Sin embargo, tu siguiente tarea requerirá cautela. No quiero que te maten después de todo, hasta ahora has sido un buen asistente. Le encargué a un stalker particular investigar unos campos anómalos en el Bosque Rojo. Por desgracia, parece haber desaparecido. El último lugar desde el que me envió un mensaje fue el túnel hundido en el puente a Limansk. Ve a por su PDA, la cual contiene los datos de escaneo que le di, y encuentra las muestras restantes. Sin embargo, debo avisarte de que he perdido muchos amigos y compañeros en el Bosque Rojo, así que, por favor, ten cuidado.</text>
 </string>
    
 <string id="chernov_3_quest_end_0">
 <text>¡Menudo viajecito! Aunque he tenido que abrirme paso a tiros, he conseguido todas las muestras. ¡Más vale que esto valga la pena, profesor!</text>
 </string>
 <string id="chernov_3_quest_end_1">
 <text>Maravilloso, empezaba a preocuparme. Espero que este extra cubra los gastos médicos.</text>
 </string>  
    
    <string id="chernov_4_quest_0">
 <text>Y bien, ¿alguna vez ha conseguido crear un artefacto en un laboratorio? Digo, lleva estudiándolos bastante tiempo. ¿La Zona no dejaría de ser necesaria en un pispás si se pudieran crear artefactos fuera de ella?</text>
 </string>
    <string id="chernov_4_quest_1">
<text>Ya se trabajaba en la creación de artefactos artificiales antes de la catástrofe nuclear y la creación de la Zona. Mi supervisor solía vivir y trabajar en Limansk Pasamos muchas noches en su casa discutiendo sobre los posibles orígenes de los artefactos. Después de robar una cama de cultivo del laboratorio, incluso conseguimos crear un protoartefacto, como los que me has traído.</text>
 </string>      
    <string id="chernov_4_quest_2">
 <text>Interesante. ¿Qué le pasó a su amigo?</text>
 </string>
        <string id="chernov_4_quest_3">
<text>No lo sé, no evacuaron Limansk cuando se produjo la catástrofe. Sigue siendo un misterio adónde se fueron todos sus habitantes. Ahora que lo pienso, aún tengo la dirección de su casa. ¿Podrías ir y ver si el artefacto sigue allí? Quién saabe, puede que sea la clave para entender todo esto.</text>
 </string>  

 <string id="chernov_4_quest_end_0">
<text>Limansk está en un estado espantoso. No he encontrado supervivientes, solo un puñado de fanáticos locos. Pero sí he conseguido encontrar el artefacto. Aquí tiene.</text>
 </string>
 <string id="chernov_4_quest_end_1">
 <text>Ya me lo esperaba. Aun así, no puedo evitar echar de menos a mi viejo amigo... En fin, honremos su sacrificio e intentemos averiguar cómo impedir que esto vuelva a suceder.</text>
 </string>      
    
    <string id="chernov_5_quest_0">
 <text>¿Cómo va, profe? ¿Hay noticias sobre el origen de los artefactos?</text>
 </string>
    <string id="chernov_5_quest_1">
<text>Sí, echa un vistazo. ¿Lo ves? Este artefacto tiene un patrón de emisiones completamente único. Amigo mío, aquí tenemos pruebas irrefutables de que los artefactos se pueden obtener de forma artificial.</text>
 </string>      
    <string id="chernov_5_quest_2">
 <text>¡Qué locura! Espere, ¿cree que es posible que apareciesen los artefactos antes que la Zona?</text>
 </string>
        <string id="chernov_5_quest_3">
<text>Bueno, supongo que te lo puedo decir, ya que te terminarás enterando de todas formas. ¿Te suenan las granjas de artefactos? Las investigaciones en este sentido llevan mucho tiempo en marcha y el laboratorio X-19, ahora abandonado, invirtió mucho en ellas. Crearon vainas, a las que llamaron «camas», en las que podían formarse artefactos en condiciones controladas. Hoy por hoy, la zona está invadida por fanáticos, que se hacen llamar el Monolito, y es extremadamente peligrosa. Sin embargo, si consigues entrar ahí y encontrar artefactos o documentación sobrante, estaré en deuda contigo.</text>
 </string>

 <string id="chernov_5_quest_end_0">
<text>Vaya, no mentía: la zona estaba plagada de monolitos, pero conseguí entrar en el laboratorio. Lo crea o no, tenía razón. He encontrado tres artefactos artificiales y algunos papeles que parecían importantes. Aquí tiene.</text>
 </string>
 <string id="chernov_5_quest_end_1">
<text>Genial. No preguntes cómo sabía que estarían allí, la respuesta no te gustaría. Teniendo en cuenta la naturaleza de nuestra investigación, debo pedirte discreción. Le terminaré desvelando al mundo lo que pasó aquí. Pero, antes de hacerlo, tengo que terminar mi teoría sobre estos artefactos.</text>
 </string>  
    
    <string id="chernov_6_quest_0">
 <text>Entiendo. ¿Necesita algo más, profesor?</text>
 </string>
    <string id="chernov_6_quest_3">
<text>Sí. Tras nuestros últimos escaneos de la zona, encontramos algo interesante. Un gran grupo de mercenarios controla dicha zona, que ellos llaman la Ciudad Muerta. Obtuve lecturas muy estables de esa zona, por lo que será estupendo utilizarla como control. Si puedes traerme muestras de estos lugares, podré crear una lectura de referencia a partir de ellas.</text>
 </string>  

 <string id="chernov_6_quest_end_0">
 <text>A mí la ciudad no me ha parecido tan «muerta». Tome sus muestras, profe.</text>
 </string>
 <string id="chernov_6_quest_end_1">
 <text>Espléndido, toma tu bonificación. Con lo mucho que me has ayudado, bien podría mencionarte en el prefacio de mi tesis. Aunque no parece que te importe mucho, por ahora. Si quieres más trabajo, busca a algunos de mis compañeros aquí en la Zona. Quizás ellos tengan algo para ti. Te enviaré con ellos.</text>
 </string>  
            

    <string id="juk_1_quest_0">
 <text>Hola, me han dicho que podría tener trabajo para mí.</text>
 </string>
    <string id="juk_1_quest_3">
<text>Pues sí. Hay unos campos anómalos que quiero estudiar, pero estoy aquí atrapado por el momento y no puedo salir. Marcaré las anomalías en las que estoy interesado en tu PDA. Espero que sepas lo que hacer, Sájarov se mosqueará si no encuentro nada.</text>
 </string>

 <string id="juk_1_quest_end_0">
 <text>Aquí tiene. Estos son los artefactos que he podido encontrar.</text>
 </string>
 <string id="juk_1_quest_end_1">
 <text>Oh, no pensaba que fueras a conseguirlo. Buen trabajo, toma tu recompensa.</text>
 </string>
    
    <string id="juk_2_quest_0">
 <text>¿Lo puedo ayudar en algo más?</text>
 </string>
    <string id="juk_2_quest_3">
<text>Sí: mientras estabas en el terreno, recibí una nueva tanda de datos de escaneo. Como bien sabrás, la Zona nos oculta muchos misterios y muchas anomalías aún no se han mapeado. Te enviaré estos datos de escaneo preliminares, ya que incluyen la ubicación aproximada de algunas anomalías sin mapear. Por favor, confirma si los datos son correctos y estate atento a cualquier artefacto. Pero ten cuidado, seguramente haya errores en los datos de ubicación.</text>
 </string>  
    
 <string id="juk_2_quest_end_0">
 <text>Macho, casi me quedo sin pernos, pero sus datos parecían correctos, profesor. También he conseguido encontrar algunos artefactos a los que querría echar un ojo.</text>
 </string>
 <string id="juk_2_quest_end_1">
 <text>Genial, entonces al menos nuestros escáneres funcionan bien. Gracias por tu informe, pronto recibirás el dinero.</text>
 </string>
    
    <string id="juk_3_quest_0">
 <text>Parece que tiene algo en mente.</text>
 </string>
    <string id="juk_3_quest_3">
<text>Vaya, pues sí. Verás, hay patrones de emisión extremadamente interesantes en Prípiat. Sin embargo, como sabrás, la ciudad es tan peligrosa como interesante, y yo no tengo esperanzas de salir sano y salvo de ahí. Si puedes, por favor, echa un vistazo a estas ubicaciones y tráeme cualquier artefacto que encuentres. No te preocupes, la recompensa cubrirá de sobra los costes de munición y vendas.</text>
 </string>      
    
 <string id="juk_3_quest_end_0">
 <text>Creo que aún tengo agujeros en el traje de esos condenados fanáticos, pero he conseguido revisar las anomalías que mencionó. Hasta he encontrado algunas muestras para usted.</text>
 </string>
 <string id="juk_3_quest_end_1">
 <text>¡Fenomenal! Por favor, toma esto, te lo has ganado. Con eso debería estar todo por ahora. Si quieres ganar más dinero recogiendo artefactos, busca a algunos de mis compañeros aquí en la Zona. Les haré saber que vas para allá.</text>
 </string>  
    
    <string id="vorobushkin_1_quest_0">
 <text>¿Qué pasa, profe, necesita un cable?</text>
 </string>
    <string id="vorobushkin_1_quest_3">
<text>Puede. Bueno, esta zona está fatal explorada, así que no sé muy bien qué esperarme. Sin embargo, mis cálculos predicen que debería poder encontrar los artefactos que necesito aquí. Ayer, para localizar los campos anómalos que hay que investigar, reparé algunos de los equipos del complejo de antenas Krug. Sin embargo, el escaneo duró bastante y se tornaba más peligroso cuanto más tiempo permanecía allí, así que tuve que volver aquí a toda prisa. Tienes que entrar en la estación y coger el módulo de memoria que me dejé allí. Debería tener todos los datos necesarios. Por cierto, hay varias anomalías cerca. Puede que contengan las muestras que necesito, pero es imposible asegurarlo antes de recuperar los datos de escaneo.</text>
 </string>      

 <string id="vorobushkin_1_quest_end_0">
<text>Coser y cantar, profesor. Su equipo seguía allí, así como los datos, y he conseguido sus muestras.</text>
 </string>
 <string id="vorobushkin_1_quest_end_1">
 <text>Por fin buenas noticias. Sin embargo, estos datos de escaneo parecen interesantes...</text>
 </string>
    
    <string id="vorobushkin_2_quest_0">
 <text>¿Qué pasa, profesor?</text>
 </string>
    <string id="vorobushkin_2_quest_3">
<text>Mmm, algunas de estas lecturas no tienen ningún sentido. ¿Estarías dispuesto a comprobarlas por mí? Si encuentras algún artefacto y me lo traes, te puedo pagar bien.</text>
 </string>  
    
 <string id="vorobushkin_2_quest_end_0">
 <text>He revisado las ubicaciones que mencionó y he encontrado estos artefactos. ¿Esto es lo que necesitaba?</text>
 </string>
 <string id="vorobushkin_2_quest_end_1">
 <text>¡Sí, fabuloso! Estamos realizando grandes progresos, amigo mío. Aquí está tu recompensa.</text>
 </string>

    
 <string id="vorobushkin_redirect_dialog_0">
 <text>¿Lo puedo ayudar en algo más?</text>
 </string>
 <string id="vorobushkin_redirect_dialog_1">
<text>Esto es todo por ahora. Si quieres ayudarnos más, te mandaré con un compañero mío que agradecería tu ayuda. Te enviaré su ubicación y le haré saber que vas para allá. ¡Hasta la vista, stalker!</text>
 </string>  
 <string id="vorobushkin_redirect_dialog_2">
<text>Gracias por la inestimable ayuda. Aún tengo que hacer algunos cálculos. Tú ve al norte de la central nuclear de Chernóbil. El jefe de nuestro grupo, el profesor Skabinski, ya está allí. No tengo ni idea de cómo entró, pero ¡por favor, date prisa! Probablemente necesite tu ayuda.</text>
 </string>  
 <string id="vorobushkin_redirect_dialog_3">
<text>Nuestros cálculos están llenos de lagunas debido a la falta de información, pero hemos podido aproximar la ubicación de la anomalía, la cual no conseguimos predecir antes. Ahora, el líder de nuestra operación, el profesor Skabinski, ha ido a examinarla. Probablemente necesite tu ayuda, así que date prisa y encuéntralo. Es un sitio peligroso y no debería haber ido solo.</text>
 </string>      

 <string id="ah_start_dialog_0">
 <text>Hola, stalker.</text>
 </string>
    <string id="ah_start_dialog_1">
 <text>Hola.</text>
 </string>  
 <string id="ah_start_dialog_2">
 <text>Hola, hermano.</text>
 </string>      

    <string id="skabinsky_1_quest_0">
 <text>¡Dios, por fin lo encuentro, profesor! ¿Cómo ha llegado hasta aquí siquiera con todos estos fanáticos?</text>
 </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_1">
<text>Ah, debes ser el stalker servicial del que habló Vorobushkin. Menos mal que me has encontrado a tiempo. La situación es la siguiente: un grupo de mercenarios me escoltó hasta aquí, pero ya han acribillado a la mayoría, así que tenemos que hacer esto rápido. Cerca de nosotros se encuentra una peligrosa anomalía, como ninguna que haya visto antes. Algunos de nuestros cálculos predicen que, a esta hora, se debería formar un artefacto muy raro y poderoso. Eres, con diferencia, el que más experiencia tiene con campos anómalos de todos nosotros, así que necesitamos que te dirijas allí y compruebes si nuestras predicciones son correctas. Pero debo avisarte, será muy peligroso. ¿Te apetece?</text>
 </string>      
    <string id="skabinsky_1_quest_2">
 <text>Puf, no he venido hasta aquí para plantarme ahora. ¡Vamos con ello!</text>
 </string>      
    <string id="skabinsky_1_quest_3">
 <text>No creo.</text>
 </string>      
    <string id="skabinsky_1_quest_4">
<text>Bien, me gusta tu espíritu. Sin embargo, entrar allí será extremadamente complicado. Espero que dispongas de un buen detector para encontrar las muestras y ver las anomalías, esa zona es bastante peligrosa. ¡Ahora ve, se nos acaba el tiempo!</text>
 </string>      
    <string id="skabinsky_1_quest_5">
 <text>Gracias. Hasta pronto, profesor.</text>
 </string>      
    <string id="skabinsky_1_quest_6">
<text>Espera, ¿lo escuchas? La Zona nos está llamando, lo noto... Ve a por su regalo. Te esperaré en Zatón.</text>
 </string>      
 <string id="skabinsky_1_quest_end_0">
 <text>Profesor... Mire esto. Nunca había visto un artefacto así. Hasta sujetarlo nada más es extraño.</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_1_quest_end_1">
<text>Así que es cierto... Y yo que pensaba que era un error de cálculo. Gracias, stalker. Nuestro equipo y la comunidad científica en general tienen una deuda inestimable contigo.  Rápido, dame el artefacto para que lo pueda almacenar en un lugar seguro. Después, podremos hablar de tu recompensa.</text>
 </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_2">
 <text>El placer es mío, profesor. Me alegra poder ayudar a descubrir los secretos de la Zona. Aquí tiene. Espero que haya merecido la pena.</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_1_quest_end_3">
<text>Eh, no. Ahora que lo pienso, me parece que quiero quedarme con este poder.</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_1_quest_end_4">
<text>¡No me vengas con estas ahora, stalker! ¿Acaso se te ha olvidado que teníamos un trato? ¡No toleraré que lo rompas!</text>
 </string>
    <string id="skabinsky_1_quest_end_5">
 <text>Vale, vale, estaba de coña, macho. Tome su artefacto. La leche...</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_1_quest_end_6">
<text>Vaya, mírate. Con este artefacto, soy prácticamente invulnerable. ¡No puedes hacerme nada! Ahora quítate de en medio.</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_1_quest_end_7">
 <text>¡Este es el trabajo de mi vida! ¡No dejaré que te vayas con él, por encima de mi cadáver!</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_1_quest_end_8">
<text>Gracias. Mi trabajo ha terminado y necesito volver a casa para evaluar todo lo que hemos encontrado. Aunque nuestros caminos se separen aquí, nuestro equipo siempre te recordará. Ningún dinero puede compensar tu contribución a la ciencia, pero solo llevo esto encima. Por favor, cógelo. Si alguna vez necesitamos ayuda en nuestra investigación, nos aseguraremos de hacértelo saber. Espero que nuestros caminos se vuelvan a cruzar, stalker. Gracias otra vez y hasta la vista.</text>
 </string>      
    
 <string id="skabinsky_fail_quest_0">
 <text>Lo he encontrado. ¿Cómo avanza la búsqueda?</text>
 </string>  
 <string id="skabinsky_fail_quest_1">
<text>Vaya, hola. ¿Eres tú el stalker que ha ayudado a nuestro grupo en su investigación? Parece que en vano esperábamos tu ayuda; los cálculos están mal, este condenado lugar no es el centro de la Zona. Ha sido todo en vano.</text>
 </string>      
 <string id="skabinsky_fail_quest_2">
 <text>¿No hay nada más que pueda hacer?</text>
 </string>      
 <string id="skabinsky_fail_quest_3">
<text>Ya has hecho todo lo que podías hacer. Ahora fuera. El fracaso de esta operación es mérito tuyo.</text>
 </string>  
 <string id="est_work_kuznecov_0">
        <text>Me presento, señor. ¿Tiene misiones especiales para mí?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_1">
        <text>¿Estás listo para trabajar de verdad, soldado? Espero que sí, estas órdenes vienen desde arriba. Tengo una lista de objetivos prioritarios que el Estado Mayor Conjunto quiere investigar.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_2">
        <text>Consigue los documentos de los laboratorios bajo Agroprom</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_22">
        <text>Los servicios de inteligencia informan de que en el complejo subterráneo situado bajo el instituto de investigación hay documentos clasificados que contienen información importante sobre los experimentos que se llevaron a cabo aquí anteriormente. Tu misión es sencilla: consigue esos documentos. Me da igual cómo lo hagas. ¿Estás listo?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_221">
        <text>Sí, señor. Me pongo a ello.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_222">
        <text>Aún no estoy listo para aceptar el trabajo, señor.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_3">
        <text>Consigue los documentos del complejo de laboratorios X-18</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_33">
        <text>Este laboratorio contiene información vital sobre el desarrollo del Emisor Experimental Caymanov. Tu objetivo es recuperar toda la documentación que puedas encontrar relativa a esta investigación y traerla aquí, al cuartel general. Se te recompensará generosamente por tu trabajo.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_331">
        <text>Por Dios, coronel, para eso ejecúteme directamente... ahí fuera hay mierda repugnante. Ah, está bien, vale. Volveré con esos documentos, señor.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_332">
        <text>Ni de coña. No soy lo bastante tonto como para ser el almuerzo de un sepulturero. Paso. Señor.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_4">
        <text>Coge los documentos del laboratorio X-16</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_44">
        <text>Necesitamos las notas de investigación que detallan el trabajo que se realizó en ese laboratorio. No te voy a engañar, va a ser duro. Vas a tener que sobrevivir a dosis letales de radiación y campos psíquicos para encontrar estos documentos. La información es escasa como mucho, pero te puedo garantizar que tendrás que luchar contra un pequeño ejército de zombis y mutantes. Te recomiendo que busques el laboratorio móvil de Yantar y hables con el equipo científico que hay allí. Ellos podrán ayudarte a encontrar algo que te proteja de los campos psíquicos que rodean el complejo. ¿Y bien? ¿Te apetece?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_441">
        <text>Acepto, señor. Como si ya estuviera hecho.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_442">
        <text>Mis disculpas, señor, no tengo experiencia ni equipo para una operación así. No la aceptaré en este momento.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_5">
        <text>Coge los documentos del laboratorio X-10</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_55">
        <text>Tu trabajo es sencillo: atraviesa el Radar, asalta el complejo que alberga el llamado «Cauterizador Cerebral» y desactívalo mientras coges cualquier documento que encuentres. El Monolito no se va a quedar de brazos cruzados: te vas a enfrentar a una fuerte resistencia por parte de esos fanáticos. Así que ¿estás listo para dirigirte al norte?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_551">
        <text>Estoy listo para asaltar el Cauterizador, señor. Acepto la misión.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_552">
        <text>No estoy listo para salir. No la aceptaré en este momento.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_6">
        <text>Coge los documentos del laboratorio X-8</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_66">
        <text>A las afueras de Prípiat hay un laboratorio de alto secreto cuyo nombre en clave es X-8. Tu misión: recupera toda la documentación sobre la investigación que allí se llevó a cabo. Encontrarás el laboratorio debajo del edificio Yubileini. ¿Estás listo para tu misión?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_661">
        <text>Estoy listo.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_662">
        <text>Aún no, señor. Necesito tiempo para prepararme.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_7">
        <text>Obtén los documentos del subterráneo de Prípiat</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_77">
        <text>Los servicios de inteligencia informan de que hay un complejo enorme debajo de Prípiat, una «ciudad dentro de una ciudad», por así decirlo. El cuartel general necesita que averigües qué experimentos e investigaciones se llevaron a cabo ahí abajo y que investigues el oleoducto secreto «Prípiat-1».</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_771">
        <text>Entendido, señor.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_772">
        <text>Aún no estoy listo, tengo que prepararme para esta misión.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_8">
        <text>Destruye la sala de control del Monolito y recupera los documentos</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_9">
        <text>He cambiado de idea.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_88">
        <text>Hemos intentado muchas veces asaltar Chernóbil y apoderarnos de la maldita sala de control, pero todas y cada una de esas misiones han sido un rotundo fracaso. Eso no cambia que la sala de control siga siendo un objetivo prioritario. Tu misión: destruye la sala de control y sal con toda la inteligencia que puedas encontrar. Antes de ir, busca a un ermitaño en los Everglades: hay un Doctor en el Pantano que tiene información sobre el descodificador necesario para romper la puerta que lleva a la sala de control. Ah, y ten cuidado, soldado. Nunca nadie ha conseguido algo así. Vuelve con todas tus partes, ¿estamos?</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_881">
        <text>Por supuesto, señor. No tengo pensado morir después de venir tan lejos.</text>
    </string>
    <string id="est_work_kuznecov_882">
        <text>No tengo el equipo o la experiencia necesarios para lograr tal hazaña. Necesito prepararme.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_0">
        <text>¡Misión cumplida, camarada coronel! Aquí tiene los documentos del instituto de investigación subterráneo.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_agr_undr_1">
        <text>Excelente trabajo. Has ejecutado la misión sin despeinarte y sigues entero. ¡Aquí tienes tu merecidísima recompensa!</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_0">
        <text>¡Misión cumplida, señor! Tengo los documentos necesarios de X-18.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x18_1">
        <text>¡Bien hecho, soldado! El mando está muy interesado en esta información, y tu labor no ha pasado desapercibida. Una merecida y cuantiosa recompensa por un trabajo bien hecho.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_0">
        <text>¡Saludos, camarada coronel! Tengo los documentos de X-16 en mis manos y el campo psíquico que rodea Yantar ha sido desactivado.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x16_1">
        <text>¡Bien hecho! ¡Has hecho un pedazo de trabajo! Sin los campos psíquicos, deberíamos poder enviar a nuestros equipos de operaciones especiales para que aseguren el complejo entero y se encarguen de que los científicos puedan realizar su trabajo con relativa seguridad. Toma, tu recompensa. Te la has más que ganado, soldado.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_0">
        <text>La operación ha sido un éxito, señor. El Cauterizador Cerebral está desactivado y aquí están los documentos que logré encontrar en X-10.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x10_1">
        <text>La carretera hacia el norte vuelve a estar abierta... puede que ahora sí tengamos posibilidades de asegurar la Zona. Y es todo gracias a ti. Coño, puede que seas uno de los mejores combatientes que he visto jamás. Acepta esto como recompensa:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_0">
        <text>He vuelto de Prípiat, señor, y he encontrado el laboratorio debajo del centro de servicio de Yubileini. Aquí tiene los documentos del laboratorio como tal.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_x8_1">
        <text>¡Gran trabajo! Con estos documentos, podremos arrojar luz sobre muchos de los misterios de la Zona. El mando estará encantado con tu trabajo... y no, no me he olvidado de tu recompensa:</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_0">
        <text>¡Misión cumplida, comandante! Aquí están los documentos que he recuperado del oleoducto Prípiat-1.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_jupiter_ugr_1">
        <text>Has cumplido tu misión con éxito... increíble. Estoy fascinado. Sabes, los soldados aquí destinados han empezado a verte como una inspiración. Te ven abriéndote paso a tiros por la Zona y piensan que ellos también pueden hacer lo mismo. ¿Yo? Yo te miro, soldado, y solo puedo pensar en cómo te quedarían las charreteras de un general. Ten. Toma esto. No es un ascenso a general, je, pero seguro que un aumento de salario no hace daño.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_0">
        <text>He vuelto de Chernóbil, señor. El sistema que controlaba al Monolito ha sido destruido. Resulta que el Sarcófago era una ilusión proyectada desde el búnker de control. Aquí están los documentos, señor, describen todo en detalle.</text>
    </string>
    <string id="work_vip_kuznecov_control_bunker_1">
        <text>No puede ser... hostia puta. Sinceramente, yo pensaba que había enviado a mi mejor hombre a morir... Me has dejado anonadado. Solo... vale. Llamaré inmediatamente por radio al mando para informarles de que hemos asestado un duro golpe al Monolito y de toda la información que has conseguido. En cuanto a cuándo decidirán los jefazos emprender la misión para tomar el centro, bueno... eso es cosa suya. Pero ¡gracias a ti, por primera vez, la Zona está a nuestro alcance! Por fin podemos tomar el control de la Zona, limpiarla de mutantes y dar puerta a todos los stalkers que merodean por este lugar. Tienes mis gracias más sinceras, y no puedo felicitarte lo suficiente. No estoy de coña. Eres un puto héroe, ¿lo entiendes? Y no solo lo digo yo: el alto mando creía en tu capacidad para cumplir esta misión y, por ello, apartó una recompensa y los correspondientes honores. ¡Tómalos! ¡Son tuyos por derecho!</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_0">
        <text>Saludos. He venido a ayudar. ¿Qué puedo hacer?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_2">
        <text>Me alegro de ver un rostro amigo por aquí por una vez. Espero que la batalla por la central nuclear fuese bien. Soy el sargento Lucky, pero puedes llamarme Vasil. Iré directo al grano: las fuerzas del Monolito han acampado en una base al sureste de este, eh, coso brillante en medio del bosque. Han minado el acceso y puesto francotiradores en las atalayas, así que cuidado. Vamos a avanzar, intenta cargarte a esos cabrones antes de que nos vean, ¿entendido?</text>
    </string>
    <string id="vasil_nevezuchi_1_3">
        <text>Entendido. Vamos, sargento, lo cubro.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_0">
        <text>Camarada capitán, estoy listo para participar en el asalto.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_2">
        <text>Está bien. Estos mamones defienden tres barricadas: dos en los accesos al Sarcófago y uno justo delante del reactor n.º 4. Dos de nuestros escuadrones lanzarán un asalto desde ambos flancos. Tu trabajo es apoyar a nuestros chicos con potencia de fuego y cargarte a tantos monolitos como sea posible.</text>
    </string>
    <string id="kvartet_1_3">
        <text>¡Recibido! Voy a entrar.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_0">
        <text>¿Sabes dónde se pueden conseguir herramientas por aquí?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_1">
        <text>Algo he oído. Tú dame algo de dinero, digamos 2000.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_9">
        <text>Aquí tienes.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_10">
        <text>Luego vuelvo.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_2">
        <text>Lo sé, y por 4000 te lo digo.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_11">
        <text>Toma.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_12">
        <text>Gracias, no lo necesito.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_3">
        <text>Tú págame algo de dinero, digamos 1000, y te lo digo.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_13">
        <text>Toma tu dinero.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_14">
        <text>He cambiado de idea.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_4">
        <text>2500, ni más ni menos. Y luego hablamos.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_15">
        <text>Toma.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_16">
        <text>Hay que apretarse el cinturón.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_5">
        <text>Escucha, amigo:</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_24">
        <text>[además...]</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_6">
        <text>No lo sé.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_7">
        <text>Mira en los escondites.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_8">
        <text>Déjame en paz, ahora mismo no quiero hablar contigo.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_17">
        <text>Deberías buscar en el Valle Oscuro, en la base de los bandidos. No tienen muchas tecnologías, así que puedes tomar prestado un juego extra. Pero ¿dónde exactamente? No han concretado.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_18">
        <text>Mira en el desguace, los chicos me dijeron hace poco que tienen una especie de base allí en un hangar local. Seguramente puedas encontrar trabajo en bruto allí.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_19">
        <text>Cordón, aparcamiento. Los bandidos querían hacer una gran base allí, incluso llevaron a un técnico con equipo; este desapareció en algún lugar, pero dicen que sus cosas siguen allí.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_20">
        <text>En el Cordón, busca dentro de la barricada sur. Espero que sepas cómo trabajar con un mapa. Es peligroso, nadie va allí, así que es posible que las herramientas para afinar estén allí. Y hay algunas otras razones de confianza.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_21">
        <text>En Agroprom, donde se encuentra el complejo central. También hay una anomalía con electrones y psíquicos, ¿sabes? Vale la pena buscar en algún lugar de ese complejo. Ahora no hay tiempo para que la gente recoja todo tipo de basura allí, el punto es estratégico y hay una lucha constante por él, pero se ha visto todo tipo de basura técnica.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_22">
        <text>El cementerio de la tecnología. Sal ahora mismo del bar y busca un coche con la matrícula 9941KIL, te llevará a la caja. Me enteré por un deudor que estaban en una redada allí, explorando en general. Bueno, peinaron la zona y había un snork, estaba oscuro. Así que llevaron a cabo una «retirada táctica», je, je. Uno de ellos se escapó y vio el preciado coche.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_23">
        <text>Ve a Agroprom, donde está la base militar principal. ¿Demasiado chungo para ti? Qué se le va a hacer, pero están respaldados por el Estado y tienen equipo tocho, no como nosotros, ellos pueden construir un tanque a partir de un truño. No estarías pensando que podrías conseguir las herramientas de calibración tan fácilmente, ¿verdad?</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_25">
        <text>Gracias por el dinero, ahora pírate, no sé dónde están tus herramientas, puto engendro.</text>
    </string>
    <string id="inform_ab_toolkits_26">
        <text>No, lo siento, tío, se me ha olvidado. Mira en los alijos, pregunta por ahí.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_0">
        <text>¿Tiene misiones especiales para mí?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_1">
        <text>Nada especial aún, no, pero sí que tengo un trabajo para ti. Instalamos un dispositivo de escaneo en la Archianomalía, la que está al sur de la atalaya occidental. Ya habrá recogido todas las mediciones de actividad anómala que buscábamos, ahora solo necesito que alguien lo traiga para acá. ¿Tienes ganas?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_3">
        <text>Quizás en otro momento.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog_2">
        <text>Lo haré.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_0">
        <text>He vuelto, y con el dispositivo. Aquí tienes.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_dialog1_2">
        <text>Gracias. Por cierto, hay un explorador que vuelve al campamento esta noche, entre las ocho y las once de la noche. Quédate, nos reuniremos con él.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_0">
        <text>¿Puedo hacer algo para Cielo Despejado?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_1">
        <text>Sí que puedes. Verás, hemos recuperado parte del control sobre nuestro rinconcito en los Pantanos, pero nuestra mano de obra deja mucho que desear. La actividad anómala ha disminuido; normalmente, eso sería bueno, pero, en su lugar, los Pantanos están repletos de bandidos y Renegados en busca de trabajo fácil. Gracias a esos capullos, estamos perdiendo territorio, cediendo posición tras posición. Estamos acorralados y nuestros hombres están agotados, esos Renegados en particular nunca aflojan. Lo último que he oído es que esos cabrones están preparando otro asalto a nuestro puesto de avanzada en la estación de bombeo. ¿Puedes ayudar a nuestros chicos a repelerlos?</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_3">
        <text>Ahora mismo no puedo ayudar, en otra ocasión.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_2">
        <text>No hay problema. Yo me encargo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_0">
        <text>Los Renegados han sido destruidos.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip_2">
        <text>¡Muy bien! A continuación, tenemos que asegurar la carretera hacia el Cordón. Ya he preparado un equipo de asalto para tomar la aldea sur; ponte en posición y ayúdalos. Puedes ir con ellos si quieres, los chicos están casi listos para salir de la base.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_0">
        <text>La carretera hacia el Cordón está asegurada.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip2_2">
        <text>Fantástico trabajo. Gracias a ti, hemos asegurado todas las posiciones clave en el Pantano. Toma tu recompensa. Aun así, no todo son buenas noticias. Esta vez, el problema son los militares. Antes, los Renegados y la morralla que venía con ellos no se atrevía a adentrarse en nuestro territorio porque no estaban dispuestos a buscar pelea con los soldados de la zona; no éramos precisamente amigos de los militares, pero se contentaban con dejarnos en paz mientras no los molestáramos a su vez. Pero ¿ahora? Los militares han estado enviando cada vez más escuadrones de sus propios stalkers a nuestro territorio, y estamos sufriendo grandes pérdidas. Ya me he hartado. Échalos del patio de máquinas al noreste de los Pantanos. Eso nos dará la ventaja aquí, y asegurará que Cielo Despejado pueda ganar conseguir por fin una posición fuerte y segura en la zona. Voy a enviar un equipo de asalto compuesto por nuestros combatientes más experimentados; ya están saliendo de nuestra base. Únete a ellos y ayúdalos a ganar esta batalla.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_0">
        <text>Hemos echado a los militares del patio de máquinas. Ha sido duro.</text>
    </string>
    <string id="cs_task0_ambush_renegade_vip3_2">
        <text>¡Increíble! Gracias a tu ayuda, hemos retomado todas las posiciones clave que habíamos perdido y volvemos a ser una fuerza temible. Ah, si tan solo Lébedev estuviera aquí para verlo... ejem. Basta de sensiblería. Nos queda mucho por hacer ahora que no estamos en modo crisis. Aquí tienes tu recompensa. Y repito, gracias por tu ayuda. No lo habríamos conseguido sin ti.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_0">
        <text>El explorador está muerto. Toma su PDA.</text>
    </string>
    <string id="cs_task2_dialog_2">
        <text>Qué lástima, era uno de los mejores. Gracias.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_0">
        <text>He venido por la PDA descifrada.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_1">
        <text>Toma asiento. Tengo buenas noticias para ti. ¡Resulta que algunos de nuestros camaradas que desaparecieron allá por 2011 sobrevivieron! Según la información que hemos extraído de la PDA, puede que un mercenario que se hacía llamar Scar siga por ahí. En 2011, dirigió un equipo de asalto por Limansk y el hospital hacia la central nuclear de Chernóbil con el fin de alcanzar a Strelok y detenerlo; según nuestro explorador, sabía de buena tinta que alguien que encajaba con la descripción de Scar seguía coleando, e incluso se le vio en contacto con algunos stalkers que podrían ser supervivientes del grupo de Lébedev. Si me preguntas, el mejor procedimiento sería hablar directamente con Sidórovich para ver si sabe algo de todo esto.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_cold_dialog_2">
        <text>Vaya, son noticias fabulosas. Y sí, tienes razón: si alguien sabe algo de esto, es Sidórovich. Le preguntaré, a ver si averiguo algo de nuestros camaradas desaparecidos.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_0">
        <text>He encontrado a un superviviente de Cielo Despejado.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_1">
        <text>¿Lo has encontrado? ¿Quién es? ¿Dónde está?</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_2">
        <text>Es Gamayun, del viejo grupo de Lébedev. Está luchando junto a los Apestados del Monolito. Sin embargo, no he podido convencerlo de que regresara a los Pantanos conmigo. Decía que no podía dejar atrás a sus hermanos.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_3">
        <text>Bueno, supongo que confío en su criterio... y además, si él sobrevivió, quizá haya otros que también salieron con vida. Tu historia me da esperanzas de que, algún día, nos reuniremos con nuestros viejos camaradas. Haré que nuestras unidades de inteligencia presten ayuda a los Apestados. Ah, y no me he olvidado de tu parte. Te mereces una recompensa por tu trabajo.</text>
    </string>
    <string id="holod_end_cs_story_4">
        <text>Gracias.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_0">
        <text>¡Eh! ¿Eres Scar? Tengo que hablar contigo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_1">
        <text>Sí, soy yo. ¿Quién coño eres? ¿Y qué...? Mierda, ahora no. ¡Ayúdame primero a repeler a estos pseudoperros! Llevan dos kilómetros persiguiéndome.</text>
    </string>
    <string id="cs_task4_dragun_dialog_2">
        <text>Vale. Podemos juntos con ellos.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_0">
        <text>Fiu, lo conseguimos. ¿Y bien? ¿Puedes contarme algo sobre los supervivientes del grupo de Lébedev! Sé de buena tinta que tú sabes algo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_1">
        <text>Sí, tienes razón, algo sé. Pero me temo que no te puedo contar mucho, la mayor parte de lo que sé son solo rumores. ¿Has oído hablar del stalker conocido como Strider y del grupo con el que va? Al parecer, todos son antiguos miembros del Monolito, pero se rebelaron contra sus amos y últimamente están inmersos en una campaña de guerrilla contra sus antiguos camaradas. Se rumorea que entre estos «Apestados» figuran exmiembros de Cielo Despejado. Encontrarás a Strider y su unidad en Júpiter, cerca del antiguo puesto de control militar. Solía ser el territorio de una panda de bandidos liderados por un tío llamado Valet, bueno, hasta que le metieron una en la sien.</text>
    </string>
    <string id="cs_task5_dragun_dialog_2">
        <text>Muchas gracias.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_0">
        <text>He encontrado al grupo de Gamayun, y me ha dicho que te trajera este dispositivo. El escuadrón ha hecho su trabajo.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_1">
        <text>Bueno, este dispositivo hará que se vuelvan las tornas a nuestro favor. Me alegro de que lo hayas encontrado, aunque sea una pena que no haya venido contigo. Es un pedazo de guerrero.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_2">
        <text>Ha decidido quedarse con los Apestados.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_3">
        <text>Bien. Creo que te mereces una recompensa por ayudar a nuestro grupo. No somos ricos, pero tenemos suficiente para pagarte por un trabajo bien hecho. Ahí llevas.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog2_4">
        <text>Gracias.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_0">
        <text>He oído que tienes algunos antiguos miembros de Cielo Despejado en tus filas, ¿puedo hablar con ellos? Trabajo para Cielo Despejado y estamos buscando a nuestros camaradas.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_1">
        <text>Mmm. Tenemos algunos chicos que solían estar con Cielo Despejado: eran soldados del Monolito como el resto de nosotros, hasta que la Conciencia C aflojó su control. Ahora luchamos juntos contra el Monolito.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_2">
        <text>Y ¿dónde puedo encontrarlos?</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_3">
        <text>Me temo que llegas tarde. Su unidad ha ido a una misión al este de Prípiat y, por desgracia, aún no han informado. Si te das prisa, tal vez puedas alcanzarlos. No tengo muchos hombres, así que no puedo prescindir de nadie para una misión de rescate.</text>
    </string>
    <string id="brodyaga_cs_story_dialog1_4">
        <text>Gracias por la información. Me aseguraré de encontrarlos y echarles un cable si están en peligro.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_0">
        <text>Parece que he llegado justo a tiempo.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_1">
        <text>Sí, bueno... Esos fanáticos nos habrían matado si nos hubiéramos acercado más. ¿Te envía Strider?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_2">
        <text>En realidad, te estoy buscando a ti. Eres un miembro del grupo de Lébedev, ¿no? Cielo Despejado te está buscando.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_3">
        <text>Mmm... Lo era. Pero ahora soy un apestado del Monolito. Te contaré todo lo que sé y decidiremos qué hacer, pero, por ahora, necesito que me ayudes a cumplir mi misión, ya que estás aquí. Las fuerzas del Monolito a las que nos enfrentamos son más duras de lo que pensábamos. He enviado una unidad al puerto fluvial para incautar un dispositivo que permite escuchar a esos fanáticos, pero no han respondido a ninguno de mis mensajes. Parece que el Monolito los ha capturado. Necesito que reconozcas el territorio y nos ayudes a recuperar este dispositivo.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog1_4">
        <text>Está bien, te ayudaré.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_0">
        <text>Aquí tienes el dispositivo.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_1">
        <text>Gracias. Será mejor que le devuelvas esto a Strider. Yo me quedo aquí, aseguraré este puesto de avanzada con mis chicos.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_2">
        <text>¿No vas a venir conmigo al Pantano?</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_3">
        <text>No. Lo siento, pero soy un apestado. No puedo abandonar a mis hermanos. Ah, te prometí que te contaría mi historia, ¿no? Coge palomitas. Allá por 2011, estaba con Lébedev como parte de un equipo de asalto encargado de atravesar Limansk. Con la ayuda de algunos mercenarios, avanzamos hacia el norte y conseguimos afianzarnos dentro de los límites de la ciudad, pero entonces se produjo esa enorme emisión. Pero ¿después? No recuerdo nada. Strider dice que serví al Monolito, como todos los que se vieron enfrascados en esa emisión. Lo siguiente que recuerdo es despertarme en Júpiter en algún momento de 2012 como yo mismo. Solo sobreviví gracias a Strider; desde entonces, he estado trabajando con él.</text>
    </string>
    <string id="gamajun_cs_story_dialog2_4">
        <text>Gracias por contarme tu historia. Le daré el dispositivo a Strider y me aseguraré de mandarle saludos a Cold de tu parte.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_0">
        <text>¿Hay algún trabajo especial?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_1">
        <text>Ahora que lo pienso, sí. Hay una guerra entre Libertad y los bandidos, y encima hay fanáticos que vienen del norte. Todas nuestras fuerzas están en guerra y necesitamos cazadores para nuestra tarea principal: destruir la Zona. Te ofrezco trabajo de brujo curandero. Así de simple: Yo te ofrezco un contrato de «brujo», tú lo cumples y recibes una recompensa a cambio. ¿Qué te parece?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_2">
        <text>Me parece bien. Si se paga bien, acepto. ¿Cuál es mi primer contrato?</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_3">
        <text>No te preocupes por la paga, te pagaremos con dinero y buen equipo si demuestras tu valía. Tu primer contrato es destruir una guarida de chupasangres que han migrado al sur. Los chupasangres han burlado todos nuestros puestos y patrullas, dan un por culo enorme. Destruye a esos bichos y vuelve a por tu recompensa. Recomiendo que empieces a buscar la guarida con Carnicero, es el líder de los cazadores locales.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_start_4">
        <text>Acepto el contrato. Da a esos chupasangres por muertos.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_0">
        <text>Misión cumplida, chupasangres destruidos.</text>
    </string>
    <string id="dolg_story_task_1_dialog_end_1">
        <text>Buen trabajo, aquí tienes tu recompensa.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_0">
        <text>Y ¿qué tengo que hacer para conseguir información sobre Scar?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_1">
        <text>Pues verás... Entregaron una caja con un informe de una de las expediciones que se dirigieron al norte a la barricada desde las profundidades de la Zona. De día, la vigilan como si estuviera llena de plutonio puro, pero, de noche, por alguna razón, no dejan más de dos guardias. Cuélate en la barricada y consígueme esa caja. Y no repararé en gastos contigo... dentro de lo razonable. Lo harás, ¿no?</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_21">
        <text>Lo haré.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_22">
        <text>Pues verás, no creo. Valoro mi vida.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_start_31">
        <text>Bueno, tengo el dinero listo, pero no... no hagas ruido, ¿vale? Las pasaremos canutas si los militares se cabrean.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_0">
        <text>Los he encontrado, toma.</text>
    </string>
    <string id="prinesi_military_docs_done_1">
        <text>Bien, muy bien, amigo mío. Aquí tienes un pequeño pago para cubrir tus gastos de viaje y tus balas, je, je, je. Ahora hablemos de negocios para conseguir la información que buscas...</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_0">
        <text>Estoy buscando a un mercenario llamado Scar. ¿Lo conoces?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_1">
        <text>Puede. ¿Por qué necesitas saberlo?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_3">
        <text>Sabe cosas importantes para Cielo Despejado.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_2">
        <text>Ah. Sí, puedo venderte información, pero te costará. Pongamos... 20 000, y también me debes un favor. Hazme un trabajo para demostrarme que puedo confiar en ti y luego veremos qué puedo decirte de Scar.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_4">
        <text>Vale, haré un recado y compraré la información.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_5">
        <text>No tengo tiempo para jueguecitos, mamón seboso.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog_6">
        <text>Y yo no tengo tiempo para gilipollas gandules sin un duro. Si no has venido a hacer negocios, vete a tomar por culo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_0">
        <text>Vengo a por la información que tienes de Scar.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_1">
        <text>¿Tienes el dinero? ¿Has terminado mi tarea?</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_3">
        <text>Aún no. Volveré pronto.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_2">
        <text>Sí. Toma el dinero, y el trabajo también está hecho.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_4">
        <text>Perfecto. Escucha, o mejor, apunta. No te lo voy a contar dos veces, je. Vino un mercenario a verme, necesitaba equipo para una incursión en los territorios del norte. Te lo digo, el tipo tenía los bolsillos llenísimos, se había gastado un dineral en equipo de primera. Por lo que pude intuir, buscaba algo en Zatón; estoy seguro de que está allí ahora. También he oído que se ha refugiado en los talleres de la subestación, buscando algo entre toda esa basura. Eso es todo. Buena suerte encontrándolo.</text>
    </string>
    <string id="cs_task3_sidor_dialog1_5">
        <text>Un placer hacer negocios contigo. Gracias por la información.</text>
    </string>   
</string_table>