<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
	
	<!--GIFTS MESSAGES-->
	
	<string id="st_gfcmod_bad1">
		<text>¡Ey! He encontrado esto. Yo no lo necesito, así que supongo que para ti.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_bad2">
		<text>¡Eh! ¿Lo quieres?</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_bad3">
		<text>No me fío mucho de ti, pero aún podemos ayudarnos. Toma esto.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_bad4">
		<text>Eh, me he topado con esto. Yo no lo necesito, y parece que te vendría bien una ayuda.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_bad5">
		<text>La confianza se gana, y la mía aún no la has conseguido, pero toma esto. Mejor que lo tengas tú a que se lo trague la Zona.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_normal1">
		<text>En la Zona necesitas toda la ayuda posible. He encontrado esto, pensé que podría inclinar la balanza.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_normal2">
		<text>Contigo no todo son anomalías y mutantes. Aquí, un algo para el camino.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_normal3">
		<text>Este lugar puede comerte vivo. Toma, un alguillo para que vayas un paso por delante.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_normal4">
		<text>Agradezco la compañía. Me he encontrado esto tirado, creo que tú podrías darle un mejor uso.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_normal5">
		<text>No todo es malo viajando contigo. Toma esto. Considéralo un raro gesto de amabilidad.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_good1">
		<text>Te cubro las espaldas y pensé que esto te vendría bien. No digas que nunca hice nada por ti.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_good2">
		<text>No está nada mal tenerte cerca. Toma, un regalito para mostrar mi agradecimiento.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_good3">
		<text>Hacemos un buen equipo. He encontrado esto, pensé que podría serte útil.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_good4">
		<text>En este lugar dejado de la mano de Dios, los aliados son raros. Considera esto un gesto de confianza, stalker.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_good5">
		<text>Estamos empezando a encajar, ¿verdad? Toma, un alguillo para el camino.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_excellent1">
		<text>Una confianza así es difícil de conseguir. Ten un regalo, un símbolo de nuestro vínculo inquebrantable.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_excellent2">
		<text>Me alegro de que estemos en el mismo bando. He encontrado esto y pensé en ti.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_excellent3">
		<text>Eres uno de los pocos en los que puedo confiar aquí. Toma algo para ti, amigo mío.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_excellent4">
		<text>No solo eres un compañero, eres un amigo de verdad. Toma esto como agradecimiento por estar ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_gfcmod_excellent5">
		<text>Las pruebas de la Zona son más fáciles contigo cerca. Esto es para ti, mi compañero de confianza.</text>
	</string>

	<!--FRIENDSHIP MESSAGES-->

	<string id="st_gfcmod_friendship_increase_basic">
		<text>Los últimos acontecimientos han aumentado la amistad en tu escuadrón.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_increase_passive">
		<text>Pasar tiempo juntos ha aumentado la amistad en tu escuadrón.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_increase_revenge">
		<text>Has vengado la muerte de %s. Amistad mejorada.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_decrease_revenge">
		<text>Aunque has vengado la muerte de %s, su pérdida fue demasiado para el escuadrón. Amistad reducida.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_increase_companion_death_good">
		<text>La muerte de tu compañero ha unido más a tu escuadrón. Amistad mejorada.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_decrease_basic">
		<text>Los últimos acontecimientos han reducido la amistad en tu escuadrón.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_decrease_companion_death_bad">
		<text>La muerte de tu compañero ha destruido los ánimos en el escuadrón. Friendship halved.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_decrease_task_fail">
		<text>Has decepcionado a tu compañero. Amistad reducida.</text>
	</string>
	
	<string id="st_gfcmod_friendship_decrease_loan">
		<text>Le debes dinero a %s. Amistad reducida.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_increase_task_complete">
		<text>Has ayudado a tu compañero. Amistad mejorada.</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_stage_changed">
		<text>Nueva fase de amistad:</text>
	</string>
	
	<string id="st_gfcmod_friendship_stage_bad">
		<text>Mala</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_stage_normal">
		<text>Normal</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_stage_good">
		<text>Buena</text>
	</string>

	<string id="st_gfcmod_friendship_stage_excellent">
		<text>Excelente</text>
	</string>
	
	
	<string id="gfcmod_loan_reminder_1">
		<text>Eh, te recuerdo lo del dinero que te di. Sin prisas, pero ya tú sabes, no lo olvides.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_2">
		<text>Mira, odio tener que sacar el tema, pero ¿el dinero que me debes? ¿Hay alguna posibilidad de que me lo des pronto?</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_3">
		<text>Oye, he sido paciente, pero esta situación del dinero se está poniendo un poco tensa. Me vendría muy bien recuperarlo. ¿Puedes conseguirlo?</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_4">
		<text>Vale, ya hemos hablado de esto antes, y está empezando a pasar factura a nuestra amistad. Necesito ese dinero. Ya.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_5">
		<text>Mira, me he hartado de esperar. Me debes ese dinero y me estás hinchando las pelotas. Tú verás como te las arreglas, ¿vale?</text>
	</string>


	<string id="gfcmod_loan_reminder_6">
    <text>El tiempo corre y yo sigo esperando ese dinero. En serio, esto ya cansa. ¡Paga!</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_7">
		<text>Esto ya pasa de castaño oscuro. He sido más que paciente, pero la paciencia se agota. Necesito ese dinero, y lo necesito ya!</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_8">
		<text>Por Dios, tío, ¿por qué coño tienes aún mi dinero? La hostia, qué coñazo eres.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_9">
		<text>Esto es un cachondeo. Estás poniendo a prueba nuestra amistad, en serio. Paga lo que me debes o se van a poner las cosas feas entre nosotros.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_loan_reminder_10">
		<text>No puedo creer que hayamos llegado a esto. Eres un payaso, ¡devuélveme mi dinero!</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_companion_leave_actor">
		<text>Me piro, esto no está funcionando. Te quedas solo, stalker.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_companion_leave_warning_1">
		<text>No sé si esta situación está funcionando, ¿sabes? Estoy pensando en salirme del escuadrón.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_companion_leave_warning_2">
		<text>Nuestro camino se está desviando. A menos que las cosas cambien, puede que tenga que recorrerlo solo. Solo te aviso.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_companion_leave_warning_3">
		<text>No estoy seguro de que quedarme sea lo más inteligente. La Zona es dura, y no sé si tienes lo que se necesita.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_companion_leave_warning_4">
		<text>La Zona es impredecible, y nuestra situación también. Estoy pensando en ir por libre un tiempo.</text>
	</string>

	<string id="gfcmod_companion_leave_warning_5">
		<text>Estoy pensando en abandonar el grupo. Esto no está funcionando.</text>
	</string>
</string_table>