<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_g36v">
		<text>G36V</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36v_descr">
		<text>El H&#38;K G36 era conocido como el proyecto HK-50 a principios de los noventa. Tras la cancelación de los proyectos G11 y G41, el Bundeswehr se quedó con fusiles G3 anticuados. Heckler &#38; Koch se dispuso a desarrollar un nuevo fusil de asalto para tanto el Ejército alemán como la exportación. Esta versión antes conocida como el G36E («Export») es la versión de exportación del G36 estándar. El G36V tiene todas las características del fusil estándar y el riel de bayoneta es del tipo estándar de la OTAN. Esta versión se produjo para España y Letonia. Hasta ahora, ha habido muy pocas quejas. Es preciso, fiable y fácil de mantener.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36ka4k">
		<text>G36KA4</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36ka4_descr">
		<text>El H&#38;K G36 era conocido como el proyecto HK-50 a principios de los noventa. Tras la cancelación de los proyectos G11 y G41, el Bundeswehr se quedó con fusiles G3 anticuados. Heckler &#38; Koch se dispuso a desarrollar un nuevo fusil de asalto para tanto el Ejército alemán como la exportación. La variante G36KA4, una mejora con respecto a la G36K, empezó a aparecer en 2016-2017. Se añadió el sistema propio HKey al guardamanos, gracias al cual se pueden acoplar más accesorios tácticos, un cañón más pesado, y se eliminó la mira de 3x aumentos integrada en el asa de transporte en favor de un riel KAC BUIS de perfil más bajo. Se le puede acoplar un lanzagranadas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36nimble_rwap">
		<text>G36C «Merc»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36nimble_rwap_descr">
		<text>El H&#38;K G36 era conocido como el proyecto HK-50 a principios de los noventa. Tras la cancelación de los proyectos G11 y G41, el Bundeswehr se quedó con fusiles G3 anticuados. Heckler &#38; Koch se dispuso a desarrollar un nuevo fusil de asalto para tanto el Ejército alemán como la exportación. El nuevo fusil de asalto de 5,56 x 45 mm fue adoptado por el Bundeswehr en 1995 y también llegó a manos de diversas fuerzas del orden de todo el mundo, como la policía británica y algunos departamentos de policía estadounidenses. Hasta ahora, ha habido muy pocas quejas. Es preciso, fiable y fácil de mantener. Esta variante incluye una empuñadura, una mira láser y un cerrojo modificado para aumentar la cadencia de tiro.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n
		%c[d_red]Si la violencia no era tu último recurso, no has recurrido lo suficiente a ella.\n</text>
	</string>
</string_table>