<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Upgrading Parts
-->

<string_table>

<!-- Outfits -->
	<string id="st_upgr_o_health">
		<text>Prototipo de sistema de soporte vital</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_health_desc">
		<text>Este paquete contiene un sistema integrado que monitoriza la salud del portador y le suministra vitaminas, adrenalina o sustancias anabolizantes en función de sus necesidades.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_bleed">
		<text>Prototipo de sistema de sanación</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_bleed_desc">
		<text>Este paquete contiene un dispositivo médico diseñado para la administración constante de medicamentos sobre el terreno.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_armor">
		<text>Inserciones balísticas reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_armor_desc">
		<text>Este paquete contiene varios tipos de placas y matrices de kevlar, titanio, berilo, aluminio y fibra de carbono. De alta viscosidad y excelente poder de frenado.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_damage">
		<text>Capas de blindaje compensatorias</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_damage_desc">
		<text>Este paquete contiene placas blindadas fabricadas expresamente con distintos materiales que aumentan ligeramente la resistencia a las balas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_durability">
		<text>Placas y tejidos duraderos</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_durability_desc">
		<text>Este paquete contiene placas de blindaje duraderas de aleación de titanio y aluminio para equipos pesados e inserciones poliméricas para equipos más ligeros.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_power">
		<text>Piezas sintéticas y de plástico</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_power_desc">
		<text>Este paquete contiene piezas sintéticas y de plástico de varios trajes blindados diseñadas para reducir el peso del blindaje y aumentar la movilidad y la resistencia.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_chem">
		<text>Retardantes químicos de llama e inserciones</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_chem_desc">
		<text>Este paquete contiene un juego de tejidos y materiales peligrosos que pueden mejorar las prestaciones protectoras de los trajes blindados contra los efectos químicos. Pueden interrumpir la reacción química en la fase gaseosa de la combustión, mientras que algunos contienen sustancias químicas que provocan hinchazón detrás de la capa protectora, proporcionando aún más aislamiento.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_burn">
		<text>Tejidos e inserciones ignífugos</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_burn_desc">
		<text>Este paquete contiene un juego de tejidos y materiales protectores con propiedades únicas para ralentizar o detener la propagación del fuego o reducir su intensidad. Algunos son materiales ignífugos que contienen elementos de magnesio de distintas longitudes, anchuras, grosores y formas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_shock">
		<text>Tejidos e inserciones aislantes</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_shock_desc">
		<text>Este paquete contiene un juego de inserciones protectoras de constantán, magnesio y silicona diseñados para reducir el impacto de las descargas eléctricas sobre el blindaje.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_psi">
		<text>Capas de tejidos con revestimiento protector</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_psi_desc">
		<text>Este paquete contiene un juego de inserciones de blindaje y capas aluminizadas para cascos y trajes blindados, con goma radiorrepelente para reducir ligeramente los efectos de las influencias psíquicas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_rad">
		<text>Filtros activos y materiales de protección contra la radiación</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_rad_desc">
		<text>Un juego de filtros protectores que impiden la entrada de diversos venenos y sustancias químicas en el organismo a través de las vías respiratorias, además de materiales de alta densidad para reducir la intensidad de las partículas alfa y gamma.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_carry">
		<text>Sistema de fijación para la distribución de la carga</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_carry_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de diversos elementos de fijación para la distribución de la carga.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_arty">
		<text>Fijación para accesorios</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_arty_desc">
		<text>Este paquete contiene un accesorio en el cinturón del traje para aumentar el número de módulos y contenedores de artefactos utilizables al mismo tiempo.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_run">
		<text>Sistema de amplificación hidráulica de servomotores</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_run_desc">
		<text>Este paquete contiene un sistema de amplificación hidráulica para servomotores de exoesqueletos y trajes blindados pesados.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_o_weight">
		<text>Materiales ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_o_weight_desc">
		<text>Este paquete contiene un juego de materiales poliméricos ligeros de distintas longitudes, anchuras, grosores y formas, así como diversas propiedades.\n \n</text>
	</string>

<!-- Weapons -->
	<string id="st_upgr_w_weight">
		<text>Componentes móviles de contrapeso</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_weight_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de componentes ligeros de polímero para diversos tipos de armas. La moda de los componentes de polímero no solo ha dado sus frutos, sino que se ha convertido en una mejora bastante popular.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_muffle">
		<text>Barrel external threading components</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_muffle_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de componentes de roscado externo para diversos tipos de armas. El roscado externo permite instalar un silenciador.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_grenade_mount">
		<text>Monturas para lanzagranadas acoplado</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_grenade_mount_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de monturas externas para lanzagranadas acoplados para diversos tipos de armas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_reliability">
		<text>Reguladores de gases automáticos</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_reliability_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de mecanismos reguladores especiales para diversos tipos de armas. Impiden que entre tierra en el arma.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_speed">
		<text>Canales roscados adicionales de cañón</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_speed_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de canales roscados adicionales para diversos tipos de armas. La instalación de un cañón con canales roscados adicionales aumenta la velocidad de salida y la precisión a costa de un aumento considerable del retroceso.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_recoil">
		<text>Pistones de gas adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_recoil_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de pistones de gas adicionales para diversos tipos de armas. Un segundo pistón mueve el contrapeso, compensando así el impulso del movimiento del mecanismo del cerrojo.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_magazine">
		<text>Conjunto de cargadores de mayor capacidad</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_magazine_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de cargadores para diversos tipos de armas con una mayor capacidad.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_scope">
		<text>Kit de visores ópticos</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_scope_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de visores ópticos para diversos tipos de armas. Se incluyen miras de largo, medio y corto alcance.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_dispersion">
		<text>Elementos de equilibrado</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_dispersion_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de elementos de equilibrado para diversos tipos de armas. Los elementos sintéticos instalados en las varillas garantizan que se muevan estrictamente según lo previsto, lo que aumenta la precisión.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_calibre">
		<text>Conjunto de componentes de calibre</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_calibre_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de componentes de calibre para diversos tipos de armas. Una alteración compleja e integrada de las piezas mecánicas y automatizadas del arma que permite cambiar su calibre a costa de la fiabilidad.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_inertion">
		<text>Cajones de mecanismos ergonómicos de distintas formas</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_inertion_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de cajones de mecanismos ergonómicos para diversos tipos de armas. Una modificación que se emplea exclusivamente para cañones con cajones bullpup sólidos que simplifica el mantenimiento del arma.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_rpm">
		<text>Varillas del mecanismo de retorno de titanio</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_rpm_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de varillas de titanio para diversos tipos de armas. Las varillas de titanio pueden tolerar una cadencia de tiro mucho mayor que las varillas normales.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_scope_mount">
		<text>Conjunto de monturas ópticas</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_scope_mount_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de monturas ópticas para diversos tipos de armas. Permite la instalación de una montura para acoplar un visor óptico.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_upgr_w_firemode">
		<text>Conjunto de mecanismos de gatillo</text>
	</string>
	<string id="st_upgr_w_firemode_desc">
		<text>Este paquete contiene un conjunto de mecanismos de gatillo para diversos tipos de armas. Supone una mejora de las partes automáticas del arma adecuada para los diferentes modos de ráfaga y fuego automático.\n \n</text>
	</string>

</string_table>
