<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

	<string id="st_pda_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_pda_descr">
		<text>PDA con información de la Zona, registros digitales, mapas detallados de la Zona y ubicaciones de anomalías. El valor comercial podría ser elevado si se encuentra el comprador adecuado.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Bajo consumo energético\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_1_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="st_pda_1_descr">
		<text>Un dispositivo electrónico de bolsillo concebido para englobar las funciones básicas y más esenciales de un ordenador. La PDA es esencial para intercambiar información a diario. Viene con un módulo GPS preinstalado para proporcionar al usuario información sobre la geolocalización y la hora.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Bajo consumo energético\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_2_name">
		<text>PDA (versión 2.0) con KilTrak™</text>
	</string>
	<string id="st_pda_2_descr">
		<text>Un dispositivo electrónico de bolsillo concebido para englobar las funciones básicas y más esenciales de un ordenador. La PDA es esencial para intercambiar información a diario. Viene con un módulo GPS preinstalado para proporcionar al usuario información sobre la geolocalización y la hora. El módulo de esta versión se ha mejorado para recuperar y procesar la posición de otros módulos conectados a la red en un radio de 300 metros, lo que hace que esta PDA esté muy cotizada entre los stalkers.\n \nEste dispositivo en particular también es capaz de localizar los cadáveres de los objetivos eliminados por el propietario porque alguien ha instalado una versión pirata del software IMI KilTrak.\n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Bajo consumo energético\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Señala los objetivos abatidos por el propietario\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_pda_3_name">
		<text>PDA (versión 3.1)</text>
	</string>
	<string id="st_pda_3_descr">
		<text>Un dispositivo electrónico de bolsillo concebido para englobar las funciones básicas y más esenciales de un ordenador. La PDA es esencial para intercambiar información a diario. Viene con un módulo GPS preinstalado para proporcionar al usuario información sobre la geolocalización y la hora. El módulo de esta versión se ha mejorado enormemente para recuperar y procesar la posición de otros módulos conectados a la red, lo que hace que esta PDA sea irresistible para los stalkers. A diferencia de los módulos GPS corrientes, este se basa en series de códigos que permiten al módulo adquirir privilegios especiales en el canal conectado para adquirir más información.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Bajo consumo energético\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Muestra la ubicación de escuadrones neutrales cercanos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector1">
		<text>Detector Eco</text>
	</string>
	<string id="st_detector1_descr">
		<text>Este anticuado detector de actividad anómala produce una señal de alarma cuando entran partículas anómalas en una cámara especial al acercarse a una anomalía. También puede registrar la presencia de artefactos y medir la distancia hasta el más cercano. La distancia se indica mediante la frecuencia del sonido que emite el detector. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, ábrase la tapa frontal del dispositivo. Debido a su sencillo diseño, el Eco solo puede utilizarse para localizar los artefactos más comunes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Solo puede detectar los artefactos más comunes\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector2">
		<text>Detector Oso</text>
	</string>
	<string id="st_detector2_descr">
		<text>Este detector de actividad anómala de última generación se puede utilizar para localizar formaciones anómalas y dispone de un panel de diodos de colores que no solo indica la dirección de los artefactos, sino que también mide la distancia hasta ellos. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, ábrase la tapa frontal del dispositivo. Por desgracia, el dispositivo está programado con una lista algo anticuada de artefactos detectables.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Puede detectar muchos tipos de artefactos, pero no todos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector3">
		<text>Detector Veles</text>
	</string>
	<string id="st_detector3_descr">
		<text>Un escánder de detección científica de última generación. Gracias a tres cámaras de detección modernizadas, la posición de los artefactos se muestra en una pantalla especial. Cuando está cerrado, el aparato solo registra radiaciones y anomalías. Para cambiar al modo de búsqueda de artefactos, ábrase la pantalla LED frontal. Cuando está en modo de búsqueda, el detector es capaz de localizar todos los artefactos conocidos por la ciencia.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Alto consumo energético\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Capaz de localizar todos los artefactos conocidos por la ciencia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector4">
		<text>Detector Svarog</text>
	</string>
	<string id="st_detector4_descr">
		<text>Un prototipo de un escánder de frecuencias anómalas de funcionalidad ampliada. Este dispositivo viene con un programa utilizado para identificar áreas estáticas de actividad anómala almacenadas en su base de datos, al tiempo que conserva la capacidad de localizar artefactos. La posición de las zonas anómalas y de los artefactos se muestra en una pantalla especial. El modo de búsqueda de artefactos, que puede activarse abriendo la pantalla LED frontal, se ha modificado para detectar formaciones anómalas actualmente desconocidas para la ciencia.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Alto consumo energético\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Modificado para detectar incluso formaciones anómalas desconocidas para la ciencia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector9">
		<text>Receptor de RF</text>
	</string>
	<string id="st_detector9_descr">
		<text>El receptor de radiofrecuencias (RF) es un pequeño dispositivo con un módulo de RF muy sensible que se utiliza para las comunicaciones básicas. Es bastante común entre los soldados a pesar de su anticuada tecnología. Como su nombre indica, tiene la capacidad de interactuar con señales de radio en un radio de 200 m. El dispositivo es capaz de procesar ondas de radio con una banda de frecuencia de entre 30 y 300 MHz.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_detector8">
		<text>Dispositivo de medición de anomalías</text>
	</string>
	<string id="st_detector8_descr">
		<text>El primer prototipo se diseñó en 2008, bajo la supervisión del profesor Sájarov, en el laboratorio móvil de Yantar. Se han hecho más ejemplares tras demostrar que funciona en campos de estudio. Este dispositivo es capaz de tomar y registrar mediciones de campos anómalos. La carcasa y los sensores mejorados garantizan su funcionamiento incluso en entornos hostiles. La alta sensibilidad durante la adquisición o durante el seguimiento permite su uso en muchos entornos diferentes y en las condiciones operativas más adversas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_broken_pda">
		<text>PDA rota</text>
	</string>
	<string id="st_broken_pda_descr">
		<text>Esta PDA parece muy dañada: la mitad de la pantalla está rota y el módulo GPS no funciona bien. El interior sigue intacto en su mayor parte.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_name">
		<text>Linterna frontal</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_descr">
		<text>Una linterna frontal estándar en perfecto estado de funcionamiento. Útil para los stalkers que salen de noche, pero puede causar problemas si se utiliza de forma imprudente.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_nv_1_name">
		<text>Linterna frontal con visión nocturna 1PN93-1
		</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_1_descr">
		<text>Una linterna frontal estándar en perfecto estado de funcionamiento. Útil para los stalkers que salen de noche, pero puede causar problemas si se utiliza de forma imprudente. Esta linterna frontal viene con un dispositivo de visión nocturna 1PN93-1, reglamentario en las Fuerzas Armadas rusas. Incluye un amplificador de luz de segunda generación, especialmente útil para operaciones nocturnas o en condiciones de baja visibilidad.\n \n%c[d_orange]- Mantén pulsado el botón de encendido para encender la visión nocturna\n- Pulsando brevemente el botón de encendido se ajusta el brillo del NVG\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Mantén pulsado el botón de encendido para encender la visión nocturna\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Pulsa el botón de encendido para ajustar el brillo de la visión nocturna\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_nv_2_name">
		<text>Linterna frontal con visión nocturna PN21KL
		</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_2_descr">
		<text>Una linterna frontal estándar en perfecto estado de funcionamiento. Útil para los stalkers que salen de noche, pero puede causar problemas si se utiliza de forma imprudente. Esta linterna frontal viene con un amplificador de luz e intensificador de imagen de segunda generación, pensado para usarse de noche con iluminación natural y en la más completa oscuridad con el iluminador infrarrojo encendido.\n \n%c[d_orange]- Mantén pulsado el botón de encendido para encender la visión nocturna\n- Pulsando brevemente el botón de encendido se ajusta el brillo del NVG\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Mantén pulsado el botón de encendido para encender la visión nocturna\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Pulsa el botón de encendido para ajustar el brillo de la visión nocturna\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_torch_nv_3_name">
		<text>Linterna frontal con psicoestimulador Oracle</text>
	</string>
	<string id="st_device_torch_nv_3_descr">
		<text>Una linterna frontal estándar en perfecto estado de funcionamiento. Útil para los stalkers que salen de noche, pero puede causar problemas si se utiliza de forma imprudente. Esta linterna frontal cuenta con un potenciador eléctrico de lentes y software de procesamiento de imágenes que elimina el ruido y mejora las capacidades de intensificación de imagen de la unidad PN21K, convirtiéndola así en un dispositivo de visión nocturna con amplificación de luz  de tercera generación en toda regla.\n \n%c[d_orange]- Mantén pulsado el botón de encendido para encender la visión nocturna\n- Pulsando brevemente el botón de encendido se ajusta el brillo del NVG\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Mantén pulsado el botón de encendido para encender la visión nocturna\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Pulsa el botón de encendido para ajustar el brillo de la visión nocturna\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_device_flashlight">
		<text>Linterna</text>
	</string>
	<string id="st_device_flashlight_descr">
		<text>Una linterna de mano de uso general. Por desgracia, no puede utilizarse con la mayoría de las armas, ya que requiere una mano libre. Por tanto, solo se puede utilizar simultáneamente con pistolas y demás equipos de una sola mano.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead">
		<text>Pilas viejas</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_descr">
		<text>Solo una de cada diez pilas que se encuentran en la Zona conserva algo de carga. Los stalkers parecen tirarlas cuando se agotan, ya que es casi imposible encontrar un cargador de pilas. Su capa exterior está corroída y llena de tierra, lo que indica que están casi desgastadas. Aun así, como todo en la Zona, también tienen su utilidad en recargas frecuentes de energía eléctrica.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries">
		<text>Paquete de pilas</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_descr">
		<text>Un paquete de pilas. Alguien debe de haberlas usado, ya que están medio desgastadas. Destinadas a linternas, PDA, gafas de visión nocturna y otros dispositivos electrónicos. Recuerda cambiarlas con regularidad.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Fuente de energía\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Unidad de pilas militares</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Un paquete de pilas militares completamente cargadas. Muy valiosas y demandadas debido a la relativa escasez de pilas en la Zona. Utilizadas por todas las facciones y los zoneros de todos los niveles, desde novatos hasta maestros stalkers. Los oficiales militares corruptos que intentan ganarse un dinerillo extra en la Zona se las proveen a los comerciantes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Fuente de energía\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_geiger_dead">
		<text>Contador Geiger</text>
	</string>
	<string id="st_geiger_dead_descr">
		<text>El contador Geiger mide la radiación ionizante (radiactiva). Detecta la emisión de partículas alfa, beta y gamma. Inventados en 1908, los contadores Geiger siguen siendo un objeto tecnológico muy popular utilizado para realizar mediciones en salud, física, industria, geología y otros ámbitos. Hecho con circuitos electrónicos sencillos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Mide el nivel de contaminación radiactiva\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético moderado\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_electric power">
		<text>Dispositivo Energético Universal (eléctrico)</text>
	</string>
	<string id="st_electric power_descr">
		<text>Unidad de potencia de la época de la Guerra Fría del tamaño de un walkie-talkie pequeño. Acepta casi cualquier tipo de pila. Utiliza toda la energía de las pilas insertadas y suministra energía a los dispositivos electrónicos en un flujo mejorado a través de un conjunto de microcables que pueden conectarse a cualquier equipo, independientemente de su complejidad o antigüedad. Permite a los stalkers usar y manipular numerosos dispositivos electrónicos, aunque solo tengan una pila.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Fuente portátil de energía\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Acepta todos los tipos de pila\n</text>
	</string>
	
	<string id="extension_pda">
		<text>PDA multimedia</text>
	</string>
	<string id="exten_sion_pda">
		<text>Una PDA cara y resistente a la humedad y los golpes, con un chat y un reproductor de música integrados.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Permite reproducir música e interactuar con la red stalker\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_gps_tracker">
		<text>Módulo GPS militar</text>
	</string>
	<string id="st_gps_tracker_descr">
		<text>Un prototipo de la siguiente generación de dispositivos de navegación por GPS. Solo se han hecho algunos ejemplares. Distribuidos exclusivamente entre los altos rangos militares, aunque algunos se han filtrado a otros bandos. El módulo mejorado garantiza su funcionamiento incluso en entornos hostiles. La alta sensibilidad durante la adquisición o durante el seguimiento permite su uso en muchos entornos diferentes y en las condiciones operativas más adversas. A diferencia de los módulos GPS habituales, este se basa en series de códigos que permiten al módulo adquirir privilegios especiales en el canal conectado. Recupera la posición de otros módulos conectados en un radio de 300 metros. En cambio, este módulo consume una cantidad considerable de energía eléctrica en funcionamiento. El interior del módulo incluye un circuito de conmutación automática que apaga el dispositivo tras 20 segundos de escaneo constante.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo energético muy alto\n</text>
	</string>

	<string id="st_musicplayer">
		<text>Radio</text>
	</string>
	<string id="st_musicplayer_desc">
		<text>Una radio modificada, diseñada para poder comunicarse con otras radios y, al mismo tiempo, filtrar el mayor número posible de interferencias. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_weather_radar">
		<text>Kit de radar meteorológico Doppler</text>
	</string>
	<string id="st_weather_radar_descr">
		<text>Un minikit de radar avanzado meteorológico de impulsos Doppler. Este kit se considera un milagro en el ámbito de la meteorología. Envía impulsos direccionales de radiación de microondas, más o menos de un microsegundo de duración, mediante un magnetrón de cavidad conectado por una guía de onda a una antena parabólica para recoger datos meteorológicos.\n \nDos científicos descubrieron que usar el artefacto Bola de Carne cerca de la antena puede amplificar enormemente la potencia de los impulsos, hasta el punto de alterar los iones de la troposfera y cambiar por completo sus propiedades.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Funciona con un artefacto Bola de Carne\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_dosimeter_mode">
		<text>Dosímetro</text>
	</string>
	<string id="st_actor_rads">
		<text>Radiación corporal</text>
	</string>
	<string id="st_environment_rads">
		<text>Radiación ambiental</text>
	</string>
</string_table>