<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>

	<string id="st_sharpening_stones">
		<text>Juego de piedras de afilar</text>
	</string>
	<string id="st_sharpening_stones_descr">
		<text>¿Tus cuchillos y herramientas están romos? No tiene por qué ser así. Este es un práctico juego de piedras de afilar de 3 piezas para toda la familia, envasado en una bonita bolsa de poliéster. No más piedras de afilar sueltas dando vueltas por los cajones y rayándolo todo; no, ahora todo está en su sitio. Para un afilado perfecto, el juego lleva integrados tres granos importantes para el preafilado, el afilado y el posterior decapado de la hoja, para que puedas conseguir un filo afiladísimo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Kit de herramientas\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar cuchillos y aceros\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Apto para cuchillos y aceros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_gun_oil">
		<text>Espray lubricante «Brunox Gun Care»</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_descr">
		<text>Bote de espray que contiene aceite para lubricar y proteger las armas de fuego. Aplicarlo con frecuencia evitará que las armas fallen y se corroan, especialmente tras su uso prolongado en situaciones de combate. Antes del proceso de lubricación, se recomienda limpiar el arma concienzudamente para eliminar cualquier material extraño que se haya acumulado encima o en su interior. También se pueden utilizar herramientas básicas para acceder a las partes internas del arma y así maximizar la eficacia del mantenimiento. Una tubulina especial aumenta la calidad de deslizamiento de todas las piezas móviles, lo que hace que el aceite sea aún más adecuado para armas de repetición y automáticas. Permite que las armas funcionen incluso a temperaturas de hasta -55 °C. Tiene un punto de inflamación de 78 °C.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Apto para todas las armas\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_gun_oil_ru_d">
		<text>Aceite para armas y disolvente de limpieza «Dvojka»</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_d_descr">
		<text>Característico aceite del Ejército Rojo que lleva más de 70 años en servicio. La botella metálica está dividida en dos compartimentos separados, uno para el aceite y otro para el disolvente de limpieza. Al principio, el disolvente estaba basado en una solución alcalina para limpiar eficazmente las sales de conservación en las que habitualmente se transportaba y almacenaba la munición. Desde entonces, la composición líquida se ha modernizado una y otra vez, pero el sencillo mas ingenioso diseño de la botella «doble» no ha cambiado. El «Dvojka» es muy popular en la zona de exclusión debido a su versatilidad. Hay que tener en cuenta, sin embargo, que se precisan herramientas adecuadas para extender correctamente el aceite y que pueda llegar hasta lo más profundo de los mecanismos internos de las armas. Por lo tanto, el «Dvojka» debería considerarse más un complemento que un artículo de mantenimiento independiente.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Apto para todas las armas\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_gun_oil_ru">
		<text>Aceite para armas «Rusak»</text>
	</string>
	<string id="st_gun_oil_ru_descr">
		<text>Botella de plástico con un económico aceite mineral ruso para armas. A pesar de su precio reducido, puede resultar útil para mantener un arma de fuego en buen estado si se aplica con frecuencia. Debería utilizarse junto con cepillos para aumentar su efecto. Según el fabricante, el «Rusak» es especialmente eficaz para armas automáticas y de repetición debido a su bajo coeficiente de fricción. También contiene varios aditivos anticorrosivos y conservantes del metal.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Apto para todas las armas\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_solvent">
		<text>Disolvente de limpieza Hoppe's No.9</text>
	</string>
	<string id="st_solvent_descr">
		<text>El Hoppe's No.9 Solvent Gun Bore Cleaner, un disolvente de limpieza para armas de fabricación occidental y buena calidad adaptado expresamente a condiciones ambientales adversas, probablemente siga siendo la solución más usada. Como todos los disolventes de limpieza, está diseñado para prevenir la oxidación y eliminar la pólvora, el plomo y las incrustaciones metálicas, pero su propiedad especial es que hace que las partículas pesadas tengan menos probabilidades de adherirse a las piezas mecánicas de un arma de fuego. Esto resulta especialmente útil en la Zona irradiada. La sustancia tiene un efecto casi inmediato, es supereficaz, segura y fácil de usar. Aunque fluye con soltura y penetra con rapidez, se aconseja utilizar herramientas o tejidos para aumentar la extensión.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Apto para todas las armas\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_p">
		<text>Kit de limpieza de armas cortas «Progress»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Este tipo de juegos se utilizan con bastante frecuencia en la Zona para mantener las armas en buen estado en todo momento. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. También se pueden utilizar para extender mejor el aceite para armas, aunque un método más rentable que emplean la mayoría de los armeros con experiencia consiste en aplicar grasa animal en los cepillos como lubricante alternativo. Este juego en particular se adapta a los calibres típicos de las pistolas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 9 mm, .45 o .357\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_s">
		<text>Kit de limpieza de calibre 12 «Aurora A108/12»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Se pueden utilizar herramientas comunes para tener un mejor acceso a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. Este juego en particular sirve para escopetas de calibre 12. El kit «Aurora» viene con tres tipos de cepillos especializados, uno para limpiar después de disparar, otro para extender lubricante y otro para eliminar óxido, respectivamente. Mantiene tu escopeta favorita en buen estado en todo momento.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 12\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5">
		<text>kit de limpieza de fusiles de bajo calibre «ValuPro III»</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Este tipo de juegos se utilizan con bastante frecuencia en la Zona para mantener las armas en buen estado en todo momento. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. También se pueden utilizar para extender mejor el aceite para armas, pero un método más rentable que usan la mayoría de los stalkers experimentados consiste en aplicar grasa animal en los cepillos como lubricante alternativo. Este juego en particular se adapta a fusiles de calibre medio con cañones largos y viene en un recipiente reutilizable de plástico duro.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 5,45 mm y 5,56 mm\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7">
		<text>Kit de limpieza de fusiles de medio y gran calibre</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Este tipo de juegos se utilizan con bastante frecuencia en la Zona para mantener las armas en buen estado en todo momento. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. También se pueden utilizar para extender mejor el aceite para armas, pero un método más rentable que usan la mayoría de los stalkers experimentados consiste en aplicar grasa animal en los cepillos como lubricante alternativo. Este kit en particular se adapta a fusiles de gran calibre con cañones muy largos. Se desconoce el fabricante, pero su diseño y construcción sencillos, así como sus materiales de gran calidad, apuntan a un origen militar, supuestamente de las fuerzas especiales.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 7,62 mm, 7,92 mm, 9 x 39 mm y .338\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_u">
		<text>Kit de limpieza universal de armas</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_u_descr">
		<text>Kit de limpieza de armas avanzado que se adapta a todos los calibres comunes. Aparte de limpiar y mantener, también se puede usar para reparar. El juego incluye una pequeña porción de lubricante eficaz y disolvente de limpieza, así como algunas herramientas ligeras para facilitar el acceso a los mecanismos internos de un arma de fuego. Para maximizar la eficacia, combínese con materiales adicionales o juegos de reparación especializados.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todas las armas\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_p">
		<text>Kit de reparación de armas cortas</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_descr">
		<text>Este kit contiene aceites, disolventes, equipo básico de limpieza y herramientas especializadas para desmontar y mantener los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas elementales de repuesto para armas. El kit pesa lo suyo, pero es indispensable a la hora de adentrarse en las profundidades de la Zona, ya que se puede usar en situaciones de vida o muerte para volver a habilitar un arma de fuego. Debido a las diferencias en la construcción de armas, este juego en particular solo puede utilizarse para desmontar y reparar armas de calibres de pistola. También es posible aumentar la eficacia del kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolos con ellos durante una misma sesión de mantenimiento.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 9 mm, .45 o .357\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_s">
		<text>Kit de reparación de escopetas</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_descr">
		<text>Este kit contiene aceites, disolventes, equipo básico de limpieza y herramientas especializadas para desmontar y mantener los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas elementales de repuesto para armas. El kit pesa lo suyo, pero es indispensable a la hora de adentrarse en las profundidades de la Zona, ya que se puede usar en situaciones de vida o muerte para volver a habilitar un arma de fuego. Debido a las diferencias en la construcción de armas, este juego en particular solo puede utilizarse para desmontar y reparar escopetas de calibre 12. También es posible aumentar la eficacia del kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolos con ellos durante una misma sesión de mantenimiento.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 12\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r5">
		<text>Kit de reparación de fusiles de bajo calibre</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_descr">
		<text>Este kit contiene aceites, disolventes, equipo básico de limpieza y herramientas especializadas para desmontar y mantener los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas elementales de repuesto para armas. El kit pesa lo suyo, pero es indispensable a la hora de adentrarse en las profundidades de la Zona, ya que se puede usar en situaciones de vida o muerte para volver a habilitar un arma de fuego. Debido a las diferencias en la construcción de armas, este juego en particular solo puede utilizarse para desmontar y reparar fusiles de calibres medios. También es posible aumentar la eficacia del kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolos con ellos durante una misma sesión de mantenimiento.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 5,45 mm y 5,56 mm\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r7">
		<text>Kit de reparación de fusiles de medio y gran calibre</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_descr">
		<text>Este kit contiene aceites, disolventes, equipo básico de limpieza y herramientas especializadas para desmontar y mantener los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas elementales de repuesto para armas. El kit pesa lo suyo, pero es indispensable a la hora de adentrarse en las profundidades de la Zona, ya que se puede usar en situaciones de vida o muerte para volver a habilitar un arma de fuego. Debido a las diferencias en la construcción de armas, este juego en particular solo puede utilizarse para desmontar y reparar fusiles de gran calibre. También es posible aumentar la eficacia del kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolos con ellos durante una misma sesión de mantenimiento.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para limpiar piezas de armas sucias\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho sobre el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 7,62 mm, 7,92 mm, 9 x 39 mm y .338\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_p_empty">
		<text>Kit de reparación de armas cortas (caja vacía)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_p_empty_descr">
		<text>Caja de metal vacía que antes contenía herramientas y piezas de repuesto útiles en el mantenimiento de armas de fuego de calibre 9 mm, .45 y .357. Incluso en su estado actual, puede resultar útil para reparar piezas metálicas de los equipos. Una mercancía de bajo valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_s_empty">
		<text>Kit de reparación de escopetas (caja vacía)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_s_empty_descr">
		<text>Caja de metal vacía que antes contenía herramientas y piezas de repuesto útiles en el mantenimiento de armas de fuego de calibre 12. Incluso en su estado actual, puede resultar útil para reparar piezas metálicas de los equipos. Una mercancía de bajo valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r5_empty">
		<text>Kit de reparación de fusiles de bajo calibre (caja vacía)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r5_empty_descr">
		<text>Caja de metal vacía que antes contenía herramientas y piezas de repuesto útiles en el mantenimiento de armas de fuego de calibre 5,45 mm y 5,56 mm. Incluso en su estado actual, puede resultar útil para reparar piezas metálicas de los equipos. Una mercancía de bajo valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit_r7_empty">
		<text>Kit de reparación de fusiles de medio y gran calibre (caja vacía)</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_r7_empty_descr">
		<text>Caja de metal vacía que antes contenía herramientas y piezas de repuesto útiles en el mantenimiento de armas de fuego de gran calibre. Incluso en su estado actual, puede resultar útil para reparar piezas metálicas de los equipos. Una mercancía de bajo valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_sewing_kit_b">
		<text>Kit de costura básico</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_b_descr">
		<text>Un kit de costura ligero compuesto por una bobina de hilo, varios alfileres de acero y unas tijeras. Puede utilizarse para coser agujeros de bala o roturas en los tejidos blandos de los trajes. Sus aplicaciones prácticas son limitadas debido a la corta longitud del hilo y a la escasa durabilidad de los alfileres, por lo que el kit será inútil en caso de daños más graves. Por la misma razón, solo es compatible con un puñado de materiales. No obstante, se recomienda encarecidamente utilizar siempre lo que esté disponible para que el kit sea más eficaz.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos ligeros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_sewing_kit_a">
		<text>Kit de costura avanzado</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_a_descr">
		<text>Este kit avanzado contiene más y mejores accesorios de costura que su homólogo básico. Las bobinas dobles de hilo de nailon y un amplio abanico de alfileres de buena calidad lo hacen adecuado para trabajar con materiales más gruesos y duros, incluidas las pieles mutantes más ligeras y las fibras artificiales. También es capaz de reparar atuendos más dañados.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos ligeros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_sewing_kit_h">
		<text>Kit de costura pesado</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_kit_h_descr">
		<text>Este kit de costura pesado y de calidad militar está diseñado para arreglar las fracturas en las placas protectoras de los blindajes de combate modernos. Contiene suficiente hilo metálico para recomponer atuendos literalmente destrozados. Es capaz de coser incluso las pieles mutantes más duras a tu blindaje preferido. Otra ventaja del kit son las herramientas mecánicas básicas que se pueden utilizar para desmontar trajes y cascos con el fin de recuperar materiales de reparación. Es el kit de costura de mayor calidad disponible en la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos ligeros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_glue_b">
		<text>Pegamento «Zviezda»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_b_descr">
		<text>El más barato de los adhesivos sintéticos disponibles en la Zona, esta solución a base de epoxi puede servir para unir trozos de tela ligeramente rasgados o para remendar un agujerito en el casco, pero será inútil en caso de daños más graves. Por otro lado, el «Zviezda» tiene una gran relación calidad-precio y, si se usa con regularidad, es capaz de mantener un traje en buen estado en todo momento. Se aconseja utilizar cualquier tipo de material de uso común para aumentar en gran medida la eficacia de la reparación. No obstante, el pegamento no admite pieles mutantes. También puede utilizarse para facilitar la costura.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos ligeros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_glue_a">
		<text>Pegamento «Tur»</text>
	</string>
	<string id="st_glue_a_descr">
		<text>Pegamento avanzado producido por la industria química ucraniana. El adhesivo modificado a base de epoxi «Tur» puede unir rápidamente la mayoría de los materiales sólidos. Su versatilidad y su facilidad de uso son las dos razones por las que el «Tur» goza de tan alta estima entre los stalkers, sobre todo porque los materiales de repuesto escasean. El pegamento une tanto tejidos como materiales de protección más ligeros, como el kevlar, pero es inútil cuando se trata de metales.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_glue_e">
		<text>Pegamento M17</text>
	</string>
	<string id="st_glue_e_descr">
		<text>El M17 es el resultado de un proyecto de investigación militar-industrial soviético destinado a idear un adhesivo extremadamente potente de un solo ingrediente que pudiera utilizarse en cualquier situación, independientemente de su finalidad y de los materiales en cuestión. Se decidió utilizar un metacrilato muy potente que muy a menudo se optimiza para reaccionar con plástico o metal. En el caso del M17, sin embargo, se ha obviado esta limitación, haciendo que la sustancia sea igual de eficaz en ambos ámbitos. Además, el adhesivo ha recibido un importante impulso a su versatilidad gracias a su forma de hidrato: puede diluirse con agua y utilizarse en cualquier concentración en función del resultado deseado. Prácticamente no hay daño que este pegamento, junto con los materiales adecuados, no sea capaz de reparar. Puede utilizarse con todos los materiales disponibles en la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_armor_repair_fa">
		<text>Kit de reparación de blindajes de emergencia</text>
	</string>
	<string id="st_armor_repair_fa_descr">
		<text>Un kit de reparación que permite al usuario realizar reparaciones de emergencia de sus trajes. Incluye cinta aislante de calidad militar y láminas de tejido grueso listas para usar de todas las formas y los tamaños que permiten remendar rápidamente cualquier daño en el traje. Esto resulta especialmente útil para evitar daños estructurales adicionales en trajes ya dañados. Debido a la relativamente baja durabilidad de los materiales incluidos, el kit solo puede utilizarse para reparaciones menores y no es eficaz con materiales más duros, como el kevlar o el metal. Por esta razón, el kit sirve de poco para mantener cascos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos ligeros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_helmet_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de cascos</text>
	</string>
	<string id="st_helmet_repair_kit_descr">
		<text>Este kit contiene todo lo necesario para reparar eficientemente cascos de combate modernos. Incluye herramientas pesadas que permiten trabajar materiales pesados como el kevlar, el acero o el titanio, así como un adhesivo con base de metacrilato muy fuerte. Como el kit no incluye equipo de costura, no se puede utilizar para reparar los materiales flexibles de los blindajes, pero sí para desmontar cascos y mejorar enormemente la eficacia de la reparación.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Cascos medios y pesados\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_repair_kit">
		<text>Kit pesado de reparación de trajes</text>
	</string>
	<string id="st_repair_kit_descr">
		<text>Este complejo y pesado kit incluye todo lo necesario (desde hilos y alfileres ultraduraderos hasta parches a base de polímeros) para llevar a cabo una reparación completa de cualquier blindaje o casco. Puede utilizarse independientemente de los materiales en cuestión, ya sea tela pesada, placas de kevlar de calidad militar o pieles mutantes pesadas. Las herramientas y kits adicionales aumentan la eficacia de las reparaciones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar equipo\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Todos los trajes y cascos\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_light_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de blindajes ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_light_repair_kit_descr">
		<text>Este complejo y pesado kit incluye todo lo necesario (desde hilos y alfileres ultraduraderos hasta parches a base de polímeros) para llevar a cabo una reparación completa de cualquier blindaje ligero. Puede utilizarse independientemente de los materiales en cuestión, ya sea tela pesada, placas de kevlar de calidad militar o pieles mutantes pesadas. Las herramientas y kits adicionales aumentan la eficacia de las reparaciones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar blindajes ligeros\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Blindajes ligeros y muy ligeros\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_medium_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de blindajes medios</text>
	</string>
	<string id="st_medium_repair_kit_descr">
		<text>Este complejo y pesado kit incluye todo lo necesario (desde hilos y alfileres ultraduraderos hasta parches a base de polímeros) para llevar a cabo una reparación completa de cualquier blindaje medio. Puede utilizarse independientemente de los materiales en cuestión, ya sea tela pesada, placas de kevlar de calidad militar o pieles mutantes pesadas. Las herramientas y kits adicionales aumentan la eficacia de las reparaciones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar blindajes medios\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Blindajes medios\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exolight_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de blindajes pesados</text>
	</string>
	<string id="st_exolight_repair_kit_descr">
		<text>Este complejo y pesado kit incluye todo lo necesario (desde hilos y alfileres ultraduraderos hasta parches a base de polímeros) para llevar a cabo una reparación completa de cualquier blindaje pesado. Puede utilizarse independientemente de los materiales en cuestión, ya sea tela pesada, placas de kevlar de calidad militar o pieles mutantes pesadas. Las herramientas y kits adicionales aumentan la eficacia de las reparaciones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar blindajes pesados\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Blindajes pesados\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_repair_kit">
		<text>Kit de reparación de exoesqueletos</text>
	</string>
	<string id="st_exo_repair_kit_descr">
		<text>Este complejo y pesado kit incluye todo lo necesario (desde hilos y alfileres ultraduraderos hasta parches a base de polímeros) para llevar a cabo una reparación completa de cualquier blindaje de tecnología punta. Puede utilizarse independientemente de los materiales en cuestión, ya sea tela pesada o placas de kevlar de calidad militar. Las herramientas y kits adicionales aumentan la eficacia de las reparaciones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para reparar exoesqueletos\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Cualquier exoesqueleto\n \n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_leatherman_tool">
		<text>Herramienta multiusos</text>
	</string>
	<string id="st_leatherman_tool_descr">
		<text>Una herramienta multiusos desgastada pero funcional, utilizada para desmontar armas y blindajes por piezas y para mantener mecanismos de tiro desgastados y oxidados.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Herramienta de desmontaje\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para mantener armas\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_rasp_tool">
		<text>Lima</text>
	</string>
	<string id="st_rasp_tool_descr">
		<text>Una lima, que se usa para restaurar piezas de armas, como un cañón o una culata, desgastadas u oxidadas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para mantener armas\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ramrod_tool">
		<text>Baqueta</text>
	</string>
	<string id="st_ramrod_tool_descr">
		<text>Una baqueta vieja formada por tres piezas de madera compuesta que se utiliza para restaurar piezas, como cañones y tubos de gases, desgastadas u oxidadas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para mantener armas\n</text>
	</string>

	<string id="st_sewing_thread">
		<text>Hilo de coser básico</text>
	</string>
	<string id="st_sewing_thread_descr">
		<text>Este hilo de coser está hecho de muchos materiales diferentes, como algodón, lino, nailon y seda. Todo stalker sabe que no es fácil evitar que la tela se rompa de vez en cuando debido al duro ambiente que respira la Zona. Guardar un par de hilos de coser para viajes largos es una idea sensata.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para mantener trajes\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_heavy_sewing_thread">
		<text>Kit de herramientas de blindaje de campaña</text>
	</string>
	<string id="st_heavy_sewing_thread_descr">
		<text>Un kit de herramientas avanzado para coser y sellar retardantes. Incluye hilo de kevlar, uno de los hilos más fuertes y resistentes al calor disponibles en el mercado. Es unas 2,5 veces más fuerte que el nailon y el poliéster, tiene muy poca elasticidad, no se funde y se descompone a 426 °C. Esto lo convierte en una gran elección para aplicaciones de alta tensión, como coser ropa resistente.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para mantener trajes\n</text>
	</string>
</string_table>
