<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Repair Kits
-->

<string_table>
    
	<string id="st_cleaning_kit_p_new">
		<text>Kit de limpieza de armas Tipo A</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_p_new_descr">
		<text>Estos juegos se utilizan con bastante frecuencia en la Zona para mantener las armas en buen estado en todo momento. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. También se pueden utilizar para extender mejor el aceite para armas, pero un método más rentable que usan la mayoría de los stalkers experimentados consiste en aplicar grasa animal en los cepillos como lubricante alternativo. Este juego en particular es apto para calibres típicos de pistola.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibres bajos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_s_new">
		<text>Kit de limpieza de armas Tipo B</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_s_new_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. Este juego en particular es apto para su uso con armas de caza y armas históricas, como fusiles de cerrojo y la mayoría de las escopetas de accionamiento manual. El kit «Aurora» viene con tres tipos de cepillos especializados, uno para limpiar después de disparar, otro para extender el lubricante y otro para eliminar el óxido. Mantiene tu arma en buen estado en todo momento.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Escopetas y fusiles sencillos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new">
		<text>Kit de limpieza de armas Tipo C</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r5_new_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Este tipo de juegos se utilizan con bastante frecuencia en la Zona para mantener las armas en buen estado en todo momento. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. También se pueden utilizar para extender mejor el aceite para armas, pero un método más rentable que usan la mayoría de los stalkers experimentados consiste en aplicar grasa animal en los cepillos como lubricante alternativo. Este paquete en particular es reglamentario en las Fuerzas Armadas ucranianas y viene en un contenedor de plástico duro reutilizable.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas militares reglamentarias y metralletas concretas\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new">
		<text>Kit de limpieza de armas Tipo D</text>
	</string>
	<string id="st_cleaning_kit_r7_new_descr">
		<text>Un juego de cepillos especializados que se pueden usar para limpiar el cañón y demás partes de un arma de fuego de suciedad, arena, humedad, residuos de lubricante y otros materiales extraños que se hayan acumulado durante su uso. Este tipo de juegos se utilizan con bastante frecuencia en la Zona para mantener las armas en buen estado en todo momento. Se pueden utilizar herramientas comunes para acceder mejor a los mecanismos internos de un arma o alcohol para disolver más fácilmente los residuos de aceite. También se pueden utilizar para extender mejor el aceite para armas, pero un método más rentable que usan la mayoría de los stalkers experimentados consiste en aplicar grasa animal en los cepillos como lubricante alternativo. Este juego en particular tiene ciertos disolventes de penetración profunda y cepillos de forma especial que permiten al usuario limpiar armas muy complicadas internamente, así como limpiar fusiles de precisión sin afectar a su precisión. Se desconoce el fabricante, pero su diseño y construcción sencillos, así como sus materiales de buena calidad, apuntan a un origen militar, supuestamente de las fuerzas especiales.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de gran calibre y/o complejas\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_toolkit_p_new">
        <text>Kit de reparación de armas Tipo A</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_p_new_descr">
        <text>Este juego contiene aceites, disolventes, equipo de limpieza básico y herramientas especializadas usadas para el desmontaje y mantenimiento de los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas de respuesto elementales. El kit es bastante pesado, pero es irremplazable en las profundidades en la Zona, ya que puede utilizarse en situaciones de vida o muerte para volver a utilizar un arma de fuego. Debido a las diferencias en la construcción de las armas, este juego en particular solo se puede usar para desmontar y reparar armas de calibres de pistola. También es posible aumentar la efectividad de este kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolo con estos durante una sola sesión de mantenimiento.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de calibres bajos\n</text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_s_new">
        <text>Kit de reparación de armas Tipo B</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_s_new_descr">
        <text>Este juego contiene aceites, disolventes, equipo de limpieza básico y herramientas especializadas usadas para el desmontaje y mantenimiento de los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas de respuesto elementales. El kit es bastante pesado, pero es irremplazable en las profundidades en la Zona, ya que puede utilizarse en situaciones de vida o muerte para volver a utilizar un arma de fuego. Este es un kit bastante común con herramientas y componentes aptos para la mayoría de las escopetas y armamento histórico de la Gran Guerra Patria. Es habitual encontrar este tipo de kits en cazadores y armeros que vienen a la Zona a ejercer su oficio. También es posible aumentar la efectividad de este kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolo con estos durante una sola sesión de mantenimiento.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Escopetas y fusiles sencillos\n</text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r5_new">
        <text>Kit de reparación de armas Tipo C</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r5_new_descr">
        <text>Este juego contiene aceites, disolventes, equipo de limpieza básico y herramientas especializadas usadas para el desmontaje y mantenimiento de los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas de respuesto elementales. El kit es bastante pesado, pero es irremplazable en las profundidades en la Zona, ya que puede utilizarse en situaciones de vida o muerte para volver a utilizar un arma de fuego. Son kits de reparación estándar del Ejército ucraniano que se utilizan para el mantenimiento de las armas reglamentarias. El Deber mantiene un acuerdo comercial con el Ejército para estos kits, pero normalmente algún que otro soldado sin escrúpulos está dispuesto a cambiar uno de estos kits por un artefacto o una caja de vodka. También es posible aumentar la efectividad de este kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolo con estos durante una sola sesión de mantenimiento.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas militares reglamentarias y metralletas concretas\n</text>
    </string>

    <string id="st_toolkit_r7_new">
        <text>Kit de reparación de armas Tipo D</text>
    </string>
    <string id="st_toolkit_r7_new_descr">
        <text>Este juego contiene aceites, disolventes, equipo de limpieza básico y herramientas especializadas usadas para el desmontaje y mantenimiento de los mecanismos de las armas. También viene de serie con un juego de piezas de respuesto elementales. El kit es bastante pesado, pero es irremplazable en las profundidades en la Zona, ya que puede utilizarse en situaciones de vida o muerte para volver a utilizar un arma de fuego. Este es un juego especializado usado para mantener armas de precisión, como fusiles de francotirador y de combate, así como algunas armas con mecanismos internos complejos, como ametralladoras ligeras y algunos fusiles de asalto. Estos kits son bastante raros, y suelen encontrarse en cantidades limitadas incluso entre las facciones mejor armadas de la Zona. También es posible aumentar la efectividad de este kit tomando prestados ciertos materiales de otros kits o combinándolo con estos durante una sola sesión de mantenimiento.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • Se usa para limpiar las piezas sucias de las armas
		%c[d_orange] • Clic derecho en el arma > Mantener piezas > Limpiar pieza\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Armas de gran calibre y/o complejas\n</text>
    </string>
</string_table>