<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Faction Patches
-->
<string_table>
	<string id="st_matches">
		<text>Kit del encendedor</text>
	</string>
	<string id="st_matches_descr">
		<text>Un simple conjunto de palos de madera de pino impregnados de resina. Cualquiera que haya intentado encender un fuego al aire libre sabe que las ráfagas de viento pueden extinguir las llamas muy rápidamente. El kit del encendedor permite crear una hoguera pequeña pero constante, cuya temperatura es significativamente superior a la del papel o la cera. Indispensable en cualquier campaña, porque es fácil de encender incluso en mojado.\n\n\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Se usa para hacer fuegos</text>
	</string>
	
	<string id="st_wood_stove">
		<text>Estufa de leña hexagonal</text>
	</string>
	<string id="st_wood_stove_descr">
		<text>Este hornillo plegable está pensado para cocinar menús de un solo plato con leña seca. Sin embargo, dado que la madera que se encuentra en la Zona está demasiado contaminada para usarse, los stalkers dependen del carbón importado como el material combustible más barato y disponible. La estufa puede producir temperaturas suficientes para asar carne mutante menos envenenada, pero, para preparar carne más tóxica, hace falta equipo más avanzado. Se necesitan conocimientos básicos sobre el fuego. Hecha de acero inoxidable y titanio ultraligero.\n \n%c[ui_gray_3]NOTAS:\n \n%c[ui_gray_1]Aunque el carbón está disponible en la Zona a precios relativamente baratos, hace falta una cantidad considerable para preparar una sola comida. Por esta razón, el carbón no es tan rentable como pudiera parecer. En cambio, es relativamente ligero, lo que lo hace perfecto para viajes largos por la Zona.\n \n%c[ui_gray_1]Las carnes mutantes que no requieren temperaturas altas para su preparación se denominan de «baja categoría», mientras que las que sí, de «alta categoría».\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Combustible: carbón\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Solo sirve para cocinar carne de mutantes inferiores\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cooking">
		<text>Kit de cocina de campaña</text>
	</string>
	<string id="st_cooking_descr">
		<text>Un kit de viaje para cocinar en el campo. Contiene accesorios y utensilios de cocina para utilizar en acampadas y viajes. Hace mucho ruido y es poco manejable debido a su gran peso. Muy popular en grandes grupos de stalkers.\n \n%c[ui_gray_3]NOTAS:\n \n%c[ui_gray_1]Aunque el carbón está disponible en la Zona por precios relativamente baratos, hace falta una cantidad considerable para preparar una sola comida. Por esta razón, el carbón no es tan rentable como pudiera parecer. En cambio, es relativamente ligero, lo que lo hace perfecto para viajes largos por la Zona.\n \n%c[ui_gray_1]Las carnes mutantes que no requieren temperaturas altas para su preparación se denominan de «baja categoría», mientras que las que sí, de «alta categoría».\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Combustible: carbón\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Utilizable en hogueras\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Solo sirve para cocinar carne de mutantes inferiores\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_army_bowler">
		<text>Hervidor militar</text>
	</string>
	<string id="st_army_bowler_descr">
		<text>Este hervidor militar presenta un perfil inferior convexo-cóncavo, cóncavo por un lado. Se suministra con un asa de alambre para colgarla y transportarla. Cuando se lleva en el cinturón, el lado cóncavo debe orientarse hacia el cuerpo. La tapa puede utilizarse como sartén al calentar o preparar un segundo plato. El asa de la tapa está diseñada para sujetarla y cerrarla firmemente al transportarla, y se inserta una cucharita en los orificios especiales del asa.\n \n%c[ui_gray_3]NOTAS:\n \n%c[ui_gray_1]Dado que los combustibles utilizados en la estufa multicombustible son portadores de energía mucho más eficientes que la leña o el carbón, la estufa multicombustible es a largo plazo considerablemente más rentable que las estufas tradicionales de leña o carbón. En cambio, estos combustibles suelen transportarse en pesados contenedores metálicos, lo que los hace más adecuados para su uso en las bases que en operaciones de campaña.\n \n%c[ui_gray_1]Las carnes mutantes que no requieren temperaturas altas para su preparación se denominan de «baja categoría», mientras que las que sí, de «alta categoría».\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Combustible: carbón\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Utilizable en hogueras\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Solo sirve para cocinar carne de mutantes inferiores\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_fieldcooker">
		<text>Hornillo de gas</text>
	</string>
	<string id="st_fieldcooker_descr">
		<text>Este hornillo, que se utiliza exclusivamente con combustibles comunes en la Zona, puede cocinar cualquier cosa que se le eche. Por desgracia, estos combustibles suelen transportarse en pesados recipientes metálicos, por lo que este hornillo es más adecuado para su uso en las bases que sobre el terreno.\n \n%c[ui_gray_1]Las carnes mutantes que no requieren temperaturas altas para su preparación se denominan de «baja categoría», mientras que las que sí, de «alta categoría».\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Combustible: gasolina, queroseno\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Puede cocinar cualquier carne de mutante\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_box_matches">
		<text>Caja de cerillas</text>
	</string>
	<string id="st_box_matches_descr">
		<text>Una caja de cerillas es el segundo objeto más importante que se puede tener en la Zona después de un arma. Con la ayuda de las cerillas, se pueden hacer fuegos, dar luz a un amigo e iluminar pequeños espacios. Esta caja en particular se fabricó en una fábrica subterránea desconocida en las inmediaciones de la Zona, por lo que no cabe esperar una gran calidad, aunque el precio tampoco es elevado. La caja está permanentemente arrugada, con azufre desmigajado y cerillas húmedas rotas. Solo queda utilizable una cuarta parte de su contenido. Aun así, encender un fuego o un cigarro es muy difícil si se utiliza la caja de cerillas; por tanto, los stalkers suelen comprarse un mechero, que es más caro, pero también más práctico.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para hacer fuegos o encender cigarros\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_kerosene">
		<text>Queroseno</text>
	</string>
	<string id="st_kerosene_descr">
		<text>El queroseno se utiliza mucho, por ejemplo en la aviación como combustible para cohetes, como cocción en productos de vidrio, para iluminación doméstica y para aparatos de calefacción. Al ser un gran disolvente, llega fácilmente a los mecanismos internos, por lo que se utiliza mucho en la limpieza y reparación de diversos componentes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Combustible de cocina\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_charcoal">
		<text>Carbón</text>
	</string>
	<string id="st_charcoal_descr">
		<text>Carbón vegetal de madera dura para cocinar carne, pescado y verduras en el brasero y la barbacoa.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Combustible de cocina\n</text>
	</string>

	<string id="st_fuel_tier_1">
		<text>Todos los materiales inflamables</text>
	</string>
	<string id="st_fuel_tier_1_desc">
		<text>
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Hoguera\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Carbón\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Queroseno\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bidón de gasolina\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bombona de gas natural\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_fuel_tier_2">
		<text>Solo combustible líquido</text>
	</string>
	<string id="st_fuel_tier_2_desc">
		<text>
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Queroseno\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bidón de gasolina\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bombona de gas natural\n</text>
	</string>

</string_table>
