<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
	<string id="st_wpn_groza_duty">
		<text>OTs-14-2A Groza «Branka»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_groza_duty_descr">
		<text>El OTs-14-2A es un sistema de armas ligeras basado en la carabina AKS-74U de 5,45 x 39 mm. Es un fusil de tiro selectivo, con cargador de petaca y refrigerado por aire con un sistema de funcionamiento accionado por gas y un mecanismo de bloqueo de cerrojo rotativo.\n \nInternamente, la serie OTs-14 Groza es una copia exacta de la AKS-74U, pero en una configuración bullpup y con recámara para la munición subsónica 9 x 39 mm SP-6. La serie OTs-14 comparte el 75 % de sus componentes con la AKS-74U. Los componentes básicos del arma están sacados directamente de la AKS-74U y modificados ligeramente, simplificando el diseño en general y haciendo el arma considerablemente más barata. El arma tiene un diseño modular que permite el montaje de una de cuatro versiones del arma en función de la misión asignada. Está configurado como un bullpup para aumentar la portabilidad y el equilibrio. La empuñadura está desplazada hacia delante, lo que hace que el fusil de asalto sea compacto, adecuado para llevarlo oculto y tan bien equilibrado que se puede disparar con una sola mano, como una pistola.\n \nEl OTs-14-2A es un modelo experimental con recámara de 5,45 x 39mm M74. No se adoptó en gran medida debido a la redundancia causada por la preferencia por el mejor rendimiento balístico del cartucho de 7,62 x 39 mm cuando se dispara desde un cañón corto.\n \nEste modelo en particular llegó a la Zona y a las manos de un stalker veterano. Apodó cariñosamente a su arma «Branka», la etiquetó como tal y la pintó con espray en camuflaje del Deber. Además, solo usaba cargadores de tambor de 75 cartuchos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n</text>
		</string>
    
	
	
</string_table>
