<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
    	
		<!--
Aug x10 5,56
-->

	<string id="st_mag_aug_5.56x45_short">
		<text>Cargador de 10 cartuchos de Steyr AUG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45_short_descr">
		<text>Cargador propio de 10 cartuchos (o 9 + 1) para fusiles AUG. Fabricado en polímero translúcido. Fabricado en Austria.\n \nNo se sabe a ciencia cierta a quién le interesaba importar cargadores «legales en California» en la Zona, pero, como todo lo relacionado con las armas, seguramente terminen usándose aquí. Lo bueno es que caben en bolsillos pequeños.</text>
	</string>
	
		<!--
Aug x42 5,56
-->

	<string id="st_mag_aug_5.56x45_ext">
		<text>Cargador ampliado de 5,56 x 45 mm de AUG</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aug_5.56x45_ext_descr">
		<text>Cargador propio original del fabricante de 42 cartuchos pensado para las variantes AUG de ametralladora, pero nada impide su uso en todas las demás variantes AUG compatibles con los cargadores propios de tipo «gofre». Fabricado en polímero translúcido. Fabricado en Austria.</text>
	</string>	


<!--
MP5 x40 9mm
-->

	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext_descr">
		<text>
            Cargador ligero, resistente a los impactos y muy fiable compatible con todas las permutaciones (y clones) de la HK MP5 en 9 x 19 mm compatibles con cargadores estándar de MP5. Ofrece una mayor capacidad de 40 cartuchos en comparación con los cargadores al uso de HK de 30 cartuchos. Fabricado en un avanzado polímero-resina/granulado con ventanas transparentes a ambos lados que permiten ver los cartuchos que quedan. Fabricado en Bosnia.
		</text>
	</string>
	
<!--
MP5 x50 9mm
-->
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext50">
		<text>Cargador de tambor de 9 x 19 mm de MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmjext50_descr">
		<text>
            Cargador de tambor ligero, resistente a los impactos y muy fiable compatible con todas las permutaciones (y clones) de la HK MP5 en 9 x 19 mm compatibles con cargadores estándar de MP5. Ofrece una mayor capacidad de 40 cartuchos en comparación con los cargadores al uso de HK de 50 cartuchos. Fabricado en un polímero avanzado con ventanas transparentes a ambos lados que permiten ver los cartuchos que quedan. Fabricado en Estados Unidos.
		</text>
	</string>
	
	
<!--
Glock x33 9mm
-->

	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Glock</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext_descr">
		<text>
            Cargador ampliado de Glock compatible con todas las variantes estándar de Glock en 9 x 19 mm. Ofrece una mayor capacidad de 33 cartuchos en comparación con los cargadores al uso de Glock. Pensado originariamente para las variantes de la pistola ametralladora Glock 18. Fabricado en Austria.
		</text>
	</string>
		
<!--
Glock x50 9mm
-->

	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext50">
		<text>Cargador de tambor de 9 x 19 mm de Glock</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x19_fmjext50_descr">
		<text>
            Cargador de tambor ligero, resistente a los impactos y muy fiable compatible con todas las variantes de Glock en 9 x 19 mm. Ofrece una mayor capacidad de 50 cartuchos en comparación con los cargadores al uso. Fabricado en un polímero avanzado con una ventana transparente en el lado posterior que permite ver los cartuchos que quedan. Fabricado en Estados Unidos.
		</text>
	</string>
	
<!--
MP5 x40 9mm alt
-->

	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext">
		<text>Cargador ampliado modificado de 9 x 18 mm de MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext_descr">
		<text>
            Cargador ligero, resistente a los impactos y muy fiable compatible con todas las permutaciones (y clones) de la HK MP5 en 9 x 18 mm compatibles con cargadores estándar de MP5. Ofrece una mayor capacidad de 40 cartuchos en comparación con los cargadores al uso de HK de 30 cartuchos. Fabricado en un avanzado polímero-resina/granulado con ventanas transparentes a ambos lados que permiten ver los cartuchos que quedan. Fabricado en Bosnia.
		</text>
	</string>
	
<!--
MP5 x50 9mm alt
-->
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext50">
		<text>Cargador de tambor modificado de 9 x 18 mm de MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmjext50_descr">
		<text>
            Cargador de tambor ligero, resistente a los impactos y muy fiable compatible con todas las permutaciones (y clones) de la HK MP5 en 9 x 18 mm compatibles con cargadores estándar de MP5. Ofrece una mayor capacidad de 40 cartuchos en comparación con los cargadores al uso de HK de 50 cartuchos. Fabricado en un polímero avanzado con ventanas transparentes a ambos lados que permiten ver los cartuchos que quedan. Fabricado en Estados Unidos.
		</text>
	</string>
	
	
<!--
Glock x33 9mm alt
-->

	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext">
		<text>Cargador ampliado modificado de 9 x 18 mm de Glock</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext_descr">
		<text>
            Cargador ampliado de Glock compatible con todas las variantes estándar de Glock en 9 x 18 mm. Ofrece una mayor capacidad de 33 cartuchos en comparación con los cargadores al uso de Glock. Pensado originariamente para las variantes de la pistola ametralladora Glock 18. Fabricado en Austria.
		</text>
	</string>
		
<!--
Glock x50 9mm alt
-->

	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext50">
		<text>Cargador de tambor modificado de 9 x 18 mm de Glock</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x18_fmjext50_descr">
		<text>
            Cargador de tambor ligero, resistente a los impactos y muy fiable compatible con todas las variantes de Glock en 9 x 18 mm. Ofrece una mayor capacidad de 50 cartuchos en comparación con los cargadores al uso. Fabricado en un polímero avanzado con una ventana transparente en el lado posterior que permite ver los cartuchos que quedan. Fabricado en Estados Unidos.
		</text>
	</string>
		
</string_table>