<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table><!--
Pistols and MP's
--><string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj">
		<text>Cargador de Coonan .357</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_1911_357_fmj_descr">
		<text>Variante del cargador de la Colt 1911 modificada para adaptarse al cartucho .357 Magnum, mucho más largo. Solo funciona en la pistola Coonan .357, que ofrece todo el poder de parada del cartucho .357 Magnum en un paquete compacto.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_svi_45">
		<text>Cargador Strayer-Voigt estándar de 15 cartuchos</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_svi_45_descr">
		<text>Cargador estándar que viene incluido con la pistola de competición Strayer-Voigt Infinity. El cargador ampliado de 15 proyectiles está diseñado para ser fácilmente accesible para facilitar el cambio rápido de cargador: hay una pequeña placa de velocidad negro fijada en la parte inferior y estampada con el logotipo de diamante de SVI. Uno de estos cargadores en el mundo exterior puede valer unas cinco pistolas Makárov; no obstante, únicamente la utilidad determina el valor en la Zona, así que este cargador no es especial, a pesar de ser extremadamente raro.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Px4 de 17 cartuchos</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de Px4 Storm Aunque son muy parecidos a los de la Beretta 92F, estos cargadores tienen un diseño de labios ligeramente distinto, lo que los hace incompatibles con la 92F. Bastante raros en la zona, al igual que la pistola con la que van emparejados.</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_px4_45">
		<text>Cargador estándar de .45 de Px4 de 10 cartuchos</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_px4_45_descr">
		<text>Cargador estándar de Px4 Storm en .45 ACP Aunque son muy parecidos a los de la Beretta 92F, estos cargadores tienen un diseño de labios ligeramente distinto, lo que los hace incompatibles con la 92F. Bastante raros en la zona, al igual que la pistola con la que van emparejados.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj">
		<text>Cargador de 9 x 19 mm de SIG P229</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_sig_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador compacto diseñado para caber en la pistola SIG P229. La P229 es muy rara de ver en la Zona, ya que es una pistola extremadamente moderna. Los stalkers más sensatos llevan pistolas igual de eficaces y ni de lejos tan relucientes, porque minimizar la atención es crucial seas quien seas.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj">
		<text>Cargador de 9 x 19 mm de SIG P320</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar diseñado para caber en la pistola SIG P320. La P320 es una pistola de aguja lanzada como la Glock y la Five-seveN que hace poco fue seleccionada por el Ejército de los EE. UU. como su nueva pistola reglamentaria, designada M17. Nimble pasó de contrabando cantidades limitadas de la variante RXP después de enterarse de que ciertos clientes estadounidenses llegaban a la Zona.</text>
	</string>
    
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj">
		<text>Cargador de .45 de SIG P320</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_signimble_45_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar que cabe en la pistola SIG P320. La P320 es una pistola de aguja lanzada, como la Glock y la Five-seveN, que hace poco fue seleccionada por el Ejército de los EE. UU. como su nueva pistola reglamentaria, designada M17. Nimble pasó de contrabando cantidades limitadas de la variante RXP después de enterarse de que ciertos clientes estadounidenses llegaban a la Zona. Esta variante del cargador es compatible con .45 ACP.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ppp_mk23_45">
		<text>Cargador de .45 de Mark 23</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppp_mk23_45_descr">
		<text>Cargador sobredimensionado de la igual de voluminosa pistola Mark 23 SOCOM. Diseñada como arma principal, la Mark 23 es muy precisa y estable, pero extremadamente pesada, voluminosa y poco práctica como arma de mano, lo que le valió la irrisoria distinción de ser la primera arma de mano colectiva del mundo. Parece que el apetito de un stalker rico por las armas raras supera su apetito por los artefactos.</text>
	</string>


	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj">
		<text>Cargador Colt modificado de 7,62 x 25 mm</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_colt1911_762x25_fmj_descr">
		<text>Una verdadera rareza. Este es un cargador de Colt 1911 modificado para aceptar el cartucho 7,62 x 45 Tókarev, mucho más delgado. Solo las variantes rusas de la 1911 populares entre los del Deber son capaces de aceptar tal modificación. Los defensores de la modificación afirman que la mayor capacidad de control de un cartucho más pequeño, combinada con la homogeneidad de la munición, hacen que el arma sea mucho más fiable, sobre todo con el robusto diseño de la 1911. Sus detractores dicen que es un lujo innecesario y patriótico, especialmente cuando existen opciones más baratas, como la pistola CZ 52.</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 de S&#38;W</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_45_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar para la serie de pistolas Smith &#38; Wesson 645. La 645 es muy popular entre los detectives y policías estadounidenses como arma de servicio adquirida por particulares.</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_sw_919_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de S&#38;W</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_sw_919_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar para la pistola Smith &#38; Wesson 659. La 659 es básicamente la variante en 9 mm de la pistola 645 y, por ende, los cargadores son casi idénticos.</text>
	</string>

	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de XD9</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_xd9_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 cartuchos para la pistola XD9. La XD9 no es una pistola destacable en ningún sentido, excepto quizás por su rentabilidad.</text>
	</string>
    
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 de Glock 21</text>
	</string>
	<string id="st_ppp_glock_45_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de polímero de 13 cartuchos para la Glock 21. Como los cargadores de Glock son uniformemente estándar, este cargador también se adapta a las pistolas Glock 17 modificadas para disparar .45 ACP. ¿Cómo se puede crear este cargador a partir de un cargador de Glock estándar? Bueno, la Zona alberga muchos secretos.</text>
	</string>

    
</string_table>