<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_streetsweeper">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_aim">
		<text>Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_nimble">
		<text>Armsel Protecta «Tanque»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_descr">
		<text>La peculiar Armsel Protecta (también conocida como la Striker) es una escopeta de calibre 12 con tambor desarrollada para los antidisturbios y el combate. Aunque ha quedado anticuada por la Saiga-12 rusa y la AA-12 estadounidense, la Protecta era un arma revolucionaria creada por el Gobierno del apartheid en los años ochenta. Esta escopeta de ánima lisa y de tipo revólver se diseñó para proporcionar una potencia de fuego extrema a unidades militarizadas. El arma se beneficia de un gran cargador y una cadencia de tiro muy eficaz, pero su grandeza y su peso considerable, junto con el largo tiempo de recarga, son el precio que hay que pagar por estas ventajas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Sudáfrica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Armsel\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_aim_descr">
		<text>La peculiar Armsel Protecta (también conocida como la Striker) es una escopeta de calibre 12 con tambor desarrollada para los antidisturbios y el combate. Aunque ha quedado anticuada por la Saiga-12 rusa y la AA-12 estadounidense, la Protecta era un arma revolucionaria creada por el Gobierno del apartheid en los años ochenta. Esta escopeta de ánima lisa y de tipo revólver se diseñó para proporcionar una potencia de fuego extrema a unidades militarizadas. El arma se beneficia de un gran cargador y una cadencia de tiro muy eficaz, pero su grandeza y su peso considerable, junto con el largo tiempo de recarga, son el precio que hay que pagar por estas ventajas. Este modelo incluye una mira Aimpoint AB fabricada por la empresa sueca.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Sudáfrica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Armsel\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_streetsweeper_nimble_descr">
		<text>La peculiar Armsel Protecta (también conocida como la Striker) es una escopeta de calibre 12 con tambor desarrollada para los antidisturbios y el combate. Aunque ha quedado anticuada por la Saiga-12 rusa y la AA-12 estadounidense, la Protecta era un arma revolucionaria creada por el Gobierno del apartheid en los años ochenta. Esta escopeta de ánima lisa y de tipo revólver se diseñó para proporcionar una potencia de fuego extrema a unidades militarizadas. El arma se beneficia de un gran cargador y una cadencia de tiro muy eficaz, pero su grandeza y su peso considerable, junto con el largo tiempo de recarga, son el precio que hay que pagar por estas ventajas. Este modelo antes pertenecía a un mercenario llamado «Tanque» que se tomó la molestia de modificar el arma para aumentar la velocidad de salida y la cadencia de tiro.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Sudáfrica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Armsel</text>
	</string>


</string_table>