<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_sr25">
		<text>SR-25</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sr25_descr">
		<text>El SR-25 fue desarrollado por Reed Knight, dueño de Knight’s Armament Co., y Eugene Stoner. El SR-25 es un fusil AR-15 agrandado para que dispare el 7,62 x 51 mm OTAN o el .308 Winchester. El 60 % de sus piezas son intercambiables con componentes del AR-15. Este fusil vendió bien entre los tiradores civiles que necesitaban un fusil semiautomático preciso en 7,61 x 51 mm OTAN o .308 para la caza o el tiro deportivo. Este fusil también se hizo un hueco en las Fuerzas Armadas estadounidenses. Todos los fusiles basados en la plataforma SR-25 comparten el mismo funcionamiento básico, el sistema del AR-15/M16. Debido al amortiguador de retroceso al estilo AR-15, que se extiende hacia atrás desde el cajón de mecanismos, el SR-25 no puede estar dotado de una culata plegable; en su lugar, viene con una culata retráctil.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Corporation\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23">
		<text>TOZ-34 «Oso»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_bm16_full_alt_23_descr">
		<text>Destinada a la caza profesional y amateur, la TOZ-34 es una escopeta superpuesta. Su precio asequible, su gran potencia y su capacidad para descargar ambos cartuchos al instante la convierten en un arma muy popular entre los novatos por las afueras de la Zona. Es especialmente útil contra mutantes gracias a su precisión y poder de parada. Esta peculiar TOZ-34 se modificó para disparar cartuchos más grandes.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23">
		<text>TOZ-34 «Cazador de quimeras»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_toz34_mark4_23_descr">
		<text>Destinada a la caza profesional y amateur, la TOZ-34 es una escopeta superpuesta. Su precio asequible, su gran potencia y su capacidad para descargar ambos cartuchos al instante la convierten en un arma muy popular entre los novatos por las afueras de la Zona. Es especialmente útil contra mutantes gracias a su precisión y poder de parada. Esta peculiar TOZ-34 se modificó para disparar cartuchos más grandes e incluye una mira de punto rojo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>

</string_table>
