<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Miscellaneous gear -->
	<string id="st_psy_helmet_name">
		<text>Psicocasco científico (calibrado)</text>
	</string>
	<string id="st_psy_helmet_desc">
		<text>Un psicocasco diseñado para caber debajo de un casco normal. Desarrollado bajo la dirección de Sájarov en la estación de investigación cercana a Yantar. La disposición única del casco consiste en artefactos eléctricos que, junto con las antenas montadas en el dispositivo, funcionan según el principio del escudo. Cuando se activa, el casco proyecta una cúpula invisible cerca del portador que reacciona a las partículas energizadas liberadas por el artefacto Concha, gracias a lo cual se extingue la mayor parte de la radiación; luego, los restos son reflejados por el sistema de protección incorporado directamente en el cuerpo del casco. La singularidad de este psicocasco reside en su capacidad para resistir las inusuales frecuencias psíquicas alteradoras de la mente de los diversos emisores Duga de la zona de exclusión de Chernóbil.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_bad_psy_helmet_name">
		<text>Psicocasco científico (sin calibrar)</text>
	</string>
	<string id="st_bad_psy_helmet_desc">
		<text>Un psicocasco sin calibrar diseñado para caber debajo de un casco normal. Desarrollado bajo la dirección de Sájarov en la estación de investigación cercana a Yantar. La disposición única del casco consiste en artefactos eléctricos que, junto con las antenas montadas en el dispositivo, funcionan según el principio del escudo. Cuando se activa, el casco proyecta una cúpula invisible cerca del portador que reacciona a las partículas energizadas liberadas por el artefacto Concha, gracias a lo cual se extingue la mayor parte de la radiación; luego, los restos son reflejados por el sistema de protección incorporado directamente en el cuerpo del casco. La singularidad de este psicocasco reside en su capacidad para resistir las inusuales frecuencias psíquicas alteradoras de la mente de los diversos emisores Duga de la zona de exclusión de Chernóbil.\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	

<!-- Headgear -->
	<string id="st_helm_exo_name">
		<text>Exocasco</text>
	</string>
	<string id="st_helm_exo_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]El exocasco, llamado así por su aspecto común junto a los exoesqueletos, es un grueso casco de acero producido en las mismas fábricas ucranianas que los exoesqueletos. La máscara antigás que lo acompaña es una SF10 británica, fácil de encontrar en los mercados de excedentes tras su sustitución por el General Service Respirator (GSR). Aunque la máscara antigás es algo anticuada, el pesado casco de acero ofrece una buena protección contra la metralla y los proyectiles de bajo calibre.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_battle">
		<text>Casco Sphere M12</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_dolg">
		<text>Casco Sphere M12 de Deber</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_freedom">
		<text>Casco Sphere M12 de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_helm_battle_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Casco de aluminio/titanio con un revestimiento de tela camuflada. Incluye bolsillos que pueden rellenarse con piezas de blindaje adicionales.  Este casco es de uso común entre los stalkers militares y los Spetsnaz, que suelen utilizarlo junto con los blindajes PSZ. En general, el casco Sphere M12 ofrece una de las mejores protecciones de combate de la Zona, y es muy demandado por los stalkers pudientes que esperan verse envueltos en una batalla importante.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_hardhat">
		<text>Casco de acero excedente</text>
	</string>
	<string id="st_helm_hardhat_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Casco militar de acero anticuado sin remedio con una visera retráctil para los ojos y poco más. Proporciona una protección insignificante contra las anomalías o la radiación, pero puede desviar las balas. Este casco nunca ha sido especialmente popular en la Zona, salvo en breves conflictos armados entre facciones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_protective">
		<text>Casco hermético SSP-99</text>
	</string>
	<string id="st_helm_protective_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Casco completo de gran calidad fabricado por el mismo Instituto de Investigación de Defensa que los trajes corporales SSP-99 y SEVA y diseñado para usarse en conjunto con estos. Tiene un diseño hermético y permite un aislamiento completo de las condiciones de un entorno anómalo. Un sistema de filtración del aire de circuito cerrado ofrece al portador aire constantemente frío y limpio, por lo que es más cómodo que las máscaras antigás típicas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator">
		<text>Kit antigás reacondicionado PBF</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_freedom">
		<text>Kit antigás PBF de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_dolg">
		<text>Kit antigás PBF de Deber</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Una máscara antigás ShMB reacondicionada con filtros externos de 40 mm para ofrecer una mayor funcionalidad. Sin embargo, como el proceso de conversión de los antiguos filtros internos EO-19E nunca se estandarizó, existe una ligera variación de peso y protección radiológica entre las distintas máscaras. Por regla general, las máscaras de este tipo ofrecen una protección respetable en zonas de mayor actividad radiactiva, pero presentan una elevada tasa de fallo en entornos tóxicos y una protección insignificante ante impactos físicos, rompiéndose rápidamente en tales condiciones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_resp">
		<text>Máscara antigás</text>
	</string>
	<string id="st_helm_resp_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Una máscara básica de plástico y látex utilizada para proteger al usuario de la inhalación de polvos, humos, vapores o gases nocivos. Muy utilizada por los novatos e incluso algunos veteranos de todas las facciones debido a su ligereza y protección medioambiental económica. Sin embargo, proporciona una protección física insignificante y está prácticamente garantizado que fallará en las zonas más irradiadas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_respirator_gp5">
		<text>Máscara antigás GP-5</text>
	</string>
	<string id="st_helm_respirator_gp5_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]La máscara antigás GP-5, fabricada originariamente entre 1962 y 1989, se creó con la intención de proteger al pueblo soviético de la lluvia radiactiva. Se trata de un casco-máscara de látex blanco y negro, cuyas lentes están sujetas por un reborde de engarce. Los filtros, sin embargo, se han restaurado o sustituido con sumo cuidado. En comparación con kits antigás de precio y disponibilidad similares, como el PBF, este dispositivo respiratorio reacondicionado presume de una mayor protección contra la radiación, pero de una tasa de fallo aún mayor en entornos tóxicos. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_bandana">
		<text>Pañuelo</text>
	</string>
	<string id="st_helm_bandana_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un pañuelo de tela normal y corriente que llevan los reclutas, los cuerpos de apoyo y las tropas de retaguardia de las Fuerzas Armadas. Normalmente se lleva en la cabeza, pero a menudo se coloca alrededor de la boca y la nariz para evitar la inhalación de partículas tóxicas o radiactivas. Aunque es mejor que nada, obviamente no es muy eficaz, y los pañuelos utilizados de esta forma deben cambiarse con frecuencia.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_rp_bala">
		<text>Pasamontañas</text>
	</string>
	<string id="st_helm_rp_bala_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un pasamontañas normal de tela negra. Te ayudará a tener el rostro caliente en los gélidos inviernos de Europa del Este, aunque solo sea eso. Si bien la tela de la máscara ayuda a filtrar algunas partículas tóxicas y radiactivas del aire que se respira, esta protección es poco fiable en el mejor de los casos, y los pasamontañas utilizados de esta manera pronto tendrán que ser reemplazados.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_cloth_mask">
		<text>Máscara de tela</text>
	</string>
	<string id="st_helm_cloth_mask_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un simple trozo de tela doblado en forma de máscara. Suelen utilizarla los stalkers para evitar que entren partículas peligrosas en el organismo, como medida preventiva. Sin embargo, si se usa durante mucho tiempo, puede acumular toxinas, por lo que siempre es conveniente tener una de repuesto para sustituirla al momento.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_m40">
		<text>Máscara antigás M40</text>
	</string>
	<string id="st_helm_m40_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Esta M40 está equipada con un filtro respiratorio multicapa de 40 milímetros situado a la izquierda. Esta máscara proporciona una protección respetable contra la radiación y los productos químicos durante periodos prolongados, incluso después de sufrir daños. Esta máscara antigás se fabrica en serie para las Fuerzas Armadas de EE. UU. y es muy utilizada por los mercenarios.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_metro">
		<text>Yelmo Apocalipsis</text>
	</string>
	<string id="st_helm_metro_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Se cree que fue creado por primera vez por una facción conocida como «Último Día». Este yelmo se parece a una máscara antigás Czech-M10 con modificaciones de blindaje pesado. Aunque es pesa demasiado para la mayoría, presenta buenas características de protección contra amenazas químicas, radiactivas y físicas. Cuando los líderes de Último Día fueron asesinados y la facción disuelta por un stalker llamado Ghost, estos cascos empezaron a circular entre los stalkers adinerados, especialmente aquellos que pretendían asaltar los innumerables laboratorios subterráneos de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_helm_tactic">
		<text>Casco Sphere-08</text>
	</string>
	<string id="st_helm_tactic_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un casco moderno y de buena calidad con un sistema de filtración de aire incorporado y características basadas en los modelos occidentales. El diseño consta de varias capas de kevlar para proteger al usuario de los daños físicos graves. El casco también está fabricado con materiales dieléctricos compuestos, lo que garantiza al usuario un mayor aislamiento de los golpes que la mayoría de los modelos similares. Es el más utilizado por los operadores Spetsnaz de la Zona, especialmente en combinación con la serie de blindajes PS5.\n \n</text>
	</string>

	<string id="helm_spartan">
		<text>Casco Cz-M10 Spartan</text>
	</string>
	<string id="helm_spartan_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un casco encargado por stalkers extremadamente influyentes, basado en los diseños del yelmo Apocalipsis utilizados anteriormente por «Último Día». Sin embargo, en comparación con el Apocalipsis, este casco no solo es más ligero, sino que ofrece más protección en todos los aspectos. Está muy a la altura de los cascos de combate modernos, como los de la serie Sphere, además de presumir de una protección asombrosa contra las anomalías. Una elección popular entre los stalkers que pueden hacerse con él.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_battle">
		<text>Sphere M12 de Deber</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_battle_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. One of two versions of Sphere M12 used by Duty. This one is more commonly used and improves upon original M12 in terms of physical and psy protection, at cost of slightly increased weight and worse resistance to elements. It is supposed to be worn with PSZ-9d armoured suit, same as original M12 is worn with the Bulat.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_battle_redline">
		<text>Duty Sphere M12 "Red Line"</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_battle_redline_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Of two versions of Duty's Sphere M12, this one is more technologically advanced, and therefore both more protective and lighter. Same as the PSZ-9d "Red Line", this tactical headset is only given to most well-known soldiers of Duty, who achieved great things for their faction. This helmet is not only a masterpiece of combat design, but also a sign of great honour and high position within Duty's ranks. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_vintage">
		<text>PSM-4 combat helmet</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_vintage_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. PSM-4 is a heavy and bulky, but very durable combat helmet. It has an integrated, tough gas mask reinforced with a number of metal parts and fit for popular EO-19 filters. It also has a class IIIA anti-ballistic visor. The helmet is very heavy due to its mostly metal construction and very slight use of modern synthetic materials. It is very uncomfortable, but thanks to its thickness it is not only very physically resistant, but also capable of shielding the wearer from a considerable amount of external psy influence. It should be noted, that this thickness, compared with mostly metal build, make the inside of helmet heat up really quickly, possibly posing a threat to the wearer. It is therefore highly advised to take the helmet off when in proximity of thermal anomalies. Even though the PSM-4 cannot be count among more optimal helmets, it is still used by some Duty soldiers who require solid protection, but lack the money to afford high-end gear. There also are some old military equipment enthusiasts, who wear the PSM-4 just for its characteristic, vintage look. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ach7">
		<text>Juego de protección para la cabeza ACH-7</text>
	</string>
	<string id="helm_ach7_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]El ACH-7 (Advanced Compound Headgear, 7 partes) es una versión más moderna del casco de acero excedente. Detiene la metralla ligeramente mejor. Su principal atractivo, sin embargo, es su sorprendente resistencia a los ataques psíquicos, junto con su inesperado bajo coste. Dicho lo cual, su falta de dispositivo respiratorio lo convierte en una elección pésima para las condiciones generales de la Zona, y normalmente solo lo compran los novatos lo bastante valientes como para investigar anomalías psíquicas tan pronto en sus carreras de stalker.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ach7ex">
		<text>Juego de protección para la cabeza ACH-7EX</text>
	</string>
	<string id="helm_ach7ex_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]El ACH-7EX es una versión «extendida» del juego de protección para la cabeza ACH-7 original. Solo la incorporación de un sistema respiratorio hace que este modelo suponga una importante mejora con respecto a su predecesor. Este casco, que presume de una protección química y radiológica a medio camino entre la de un GP-5 y un kit PBF, así como de una protección física respetable, es una opción atractiva para muchos stalkers que buscan un equilibrio bueno pero económico entre protección anómala y de combate.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_eo21">
		<text>EO-21 PBFM gas mask</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Even further modernized version of EO-20 PBF gas mask, designed by Stalker craftsmen. It is both more protective and resistant, and it uses filters that are slightly lighter and guarantee a bit better protection from irradiated particles and toxins. Its visor is wider and more impact-resistant; the apparatus was also made less susceptible to any sources of physical damage.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_eo21_red">
		<text>EO-21 PBFM Krasnyy</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_eo21_red_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. EO-21 PBFM gas mask modified by Duty for enhanced physical protection. It is at the point of highest, most optimal and budget-friendly defence/weight ratio. This is the Krasnyy series model, designed for use with the modified PS5-2M; regular version of this mask used by Duty is simply an original EO-21 with red filters.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_eo21sawnoff">
		<text>EO-21 PBFL gas mask</text>
	</string>
	<string id="helm_eo21sawnoff_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. The most compact, the lightest gas mask in the Zone. It is commonly known as the "sawn-off EO-21", as it looks like if someone took the original mask and cut off its upper half. In truth, this mask was designed this way and is meant for use in less contaminated areas. Its main goal, aside of protection of course, is to make using it as comfortable as possible. It can be used both by itself or with an oxygen tank, which can be attached by a pipe to a socket present on the left side of the mask, just above one of its filters. It uses the exact same filter type as full sized EO-21.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_eo21sawnoff">
		<text>Duty EO-21 PBFL</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_eo21sawnoff_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Compact version of EO-21 gas mask used by low-ranking Duty members in the least contaminated areas of the Zone. Compared to its original version, the mask was made just slightly more resistant, optimizing it for combat performance to minimize the risk of any heavy damage. Even though it still doesn't stand much of a chance against pistol bullets, it won't crack after receiving a strong punch, and will save the wearer's teeth as well.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_gp5">
		<text>GP-5 gas mask</text>
	</string>
	<string id="helm_gp5_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] DUPLICATE. REMOVED FROM GAME. Originally manufactured from 1962 to 1989, the GP-5 gas mask was built with the intention to protect the Soviet people from radioactive fallout. It is a helmet-mask made of white and black rubber, with the lenses held in place by a crimping rim. The filters, however, have been restored or replaced with a great deal of care. Compared to gas mask kits of similar price and availability, such as the PBF, this reconditioned respiratory device boasts greater protection against radiation, but an even greater failure rate in toxic environments.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ppm88">
		<text>Máscara antigás PPM-88</text>
	</string>
	<string id="helm_ppm88_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Una máscara antigás rusa más que apta para los riesgos ecológicos NRBQ. En la Zona, puede considerarse un sucesor funcional y espiritual del GP-5, ya que posee características generales comparables junto con mejoras significativas a la protección frente a amenazas químicas y radiológicas. Una buena opción que la mayoría de los stalkers pueden utilizar a lo largo de su carrera, siempre y cuando no se metan mucho en peleas o hagan alguna tontería similar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_m50">
		<text>Máscara antigás M50z</text>
	</string>
	<string id="helm_m50_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Una máscara antigás M50 ajustada para que funcione mejor en la Zona. Aunque algunas de sus características protectoras han empeorado ligeramente como consecuencia de ello, lo compensa con un aumento muy necesario de la protección frente a fenómenos psíquicos y radiactivos. En general, esta máscara se considera una mejora con respecto a la M40. Sin embargo, a diferencia de la M40, esta máscara la compran directamente empresas militares privadas con el fin expreso de proveer a los mercenarios de la Zona. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_ranger">
		<text>Máscara antigás de guardabosques GP-10z</text>
	</string>
	<string id="helm_ranger_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Utilizando la GP-10 como modelo, esta máscara antigás se diseñó principalmente para proteger al usuario de controladores y poltergeists. La tasa de éxito es algo dispar, pero este modelo sigue siendo una excelente opción para quienes necesiten protección frente a ataques psíquicos, térmicos y metralla.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="helm_dolg_tactic_red">
		<text>Duty Sphere 08 Krasnyy</text>
	</string>
	<string id="helm_dolg_tactic_red_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] REMOVED FROM GAME. Sphere 08 headgear set modified and used by Duty, usually paired with their version of Berill armoured suit. Same as the rest of Duty's Krasnyy series gear, this helmet is supposed to serve as a combat gear protecting from both human and mutant threat; it is therefore even more vulnerable to environmental threats than the original, but in turn provides more physical and psy protection. \n \n</text>
	</string>


<!-- Novice outfits -->
	<string id="novice_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un cálido anorak de cuero que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de montaña. El atuendo preferido de los stalkers ingenuos o inexpertos; los veteranos apenas lo consideran mejor que pasear por la Zona en ropa interior.\n \n</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_camo_name">
		<text>Chaqueta de aficionado a las armas</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_camo_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un cálido anorak de cuero que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de montaña. Pertenecía al típico aficionado a las armas de fuego. Presenta varias ventajas con respecto a una cazadora normal, a saber, un diseño de camuflaje y una selección de materiales de mayor calidad, junto con un sistema de distribución del peso más estudiado. Sigue sin ser adecuada para las duras condiciones de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="novice_outfit_tourist_name">
		<text>Chaqueta de turista</text>
	</string>
	<string id="novice_outfit_tourist_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un cálido anorak de cuero con una mochila integrada que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de montaña. Parece que a su anterior dueño le encantaba el senderismo. La acertada elección de los materiales y el sistema de gestión del peso la hacen más útil que la mayoría de las cazadoras de cuero, pero sigue siendo inadecuada para algo que no sean paseítos por los límites de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="csky_novice_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero de Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="csky_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un suave anorak de cuero azul que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de montaña. Los sastres de Cielo Despejado crean estos sencillos trajes en grandes cantidades para que los use la facción. No se recomienda usarlos más allá de las partes más meridionales de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_novice_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero de Deber</text>
	</string>
	<string id="dolg_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un anorak de cuero oscuro que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de combate. Estos sencillos trajes, que antes solo se utilizaban para relajarse fuera de servicio, nunca se pensaron para que los usaran los miembros en activo. Sin embargo, las situaciones desesperadas a veces necesitan medidas desesperadas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero negra</text>
	</string>
	<string id="bandit_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una cazadora de cuero negra asociada a los bandidos y maleantes de la Zona. Se lleva sobre todo para intimidar a los novatos de otras facciones, pero ofrece muy poca protección contra algo que no sea una fuerte brisa o una botella de vodka voladora que otra.\n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_novice_alt_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero blindada</text>
	</string>
	<string id="bandit_novice_alt_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Chaquetas como esta empezaron a circular entre los bandidos gracias al intendente Morgan, un proveedor corrupto que antes pertenecía a la facción del Deber. Ofrece una protección comparable a la de un traje militar reglamentario. Sin embargo, eso no significa mucho en la Zona, especialmente cuando se lucha contra miembros del Deber cabreados o vengativos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="redline_novice_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero Redline</text>
	</string>
	<string id="redline_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un vistoso anorak de cuero rojo chillón que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de montaña. Solo el color debería ser razón suficiente para no usarlo en la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_novice_outfit_name">
		<text>Cazadora de cuero de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un anorak de cuero camuflado que se lleva encima de un acogedor jersey de cuello alto y remetido en unos robustos vaqueros y unas botas de combate. Trajes como este solo los llevan los de Libertad cuando se sienten completamente a salvo, es decir, casi nunca.\n \n</text>
	</string>


<!-- Overcoats -->
	<string id="monolith_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Gabardina del Monolito</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_freedom_brown_outfit_name">
		<text>Gabardina pesada de Libertad</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_dolg_brown_outfit_name">
		<text>Gabardina pesada de Deber</text>
	</string>
	
	<string id="trenchcoat_outfit_name">
		<text>Gabardina</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una gabardina larga y gruesa. La protección que ofrece esta prenda puede variar enormemente en función del sastre, pero, por norma general, es algo menos inútil que la cazadora de cuero. Aun así, muchos stalkers novatos apuestan por ella porque queda de puta madre.\n \n</text>
	</string>

	<string id="trenchcoat_brown_outfit_name">
		<text>Gabardina pesada marrón</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_brown_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una gabardina larga y gruesa que se lleva encima de un traje de científico hecho harapos. Aunque parecen haberse eliminado el sistema de circuito cerrado y otras características por alguna razón, el resultado final sigue siendo comparable a muchos trajes de stalker básicos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="trenchcoat_green_outfit_name">
		<text>Gabardina pesada verde</text>
	</string>
	<string id="trenchcoat_green_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una gabardina larga y gruesa verde que se lleva encima de un traje de científico hecho harapos. Aunque parecen haberse eliminado el sistema de circuito cerrado y otras características por alguna razón, el resultado final sigue siendo comparable a muchos trajes de stalker básicos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="greh_trenchcoat_outfit_name">
		<text>Gabardina pesada del Pecado</text>
	</string>
	<string id="greh_trenchcoat_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una gabardina larga y gruesa verde que se lleva encima de un traje de científico hecho harapos. Aunque parecen haberse eliminado el sistema de circuito cerrado y otras características por alguna razón, el resultado final sigue siendo comparable a muchos trajes de stalker básicos.\n \n</text>
	</string>
	

<!-- Exploration -->
	<string id="travel_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Voyager»</text>
	</string>
	<string id="travel_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona a mano por artesanos locales como una cuestión de supervivencia. Este traje en particular es de buena calidad y está pensado para exploraciones prolongadas: cuenta con un sistema de distribución del peso sorprendentemente sofisticado, además de una protección más que suficiente contra los factores ambientales de la Zona, en particular las amenazas radiológicas y químicas. Es el traje preferido de muchos cazadores de artefactos e incluso de algunos cazadores de mutantes, pero su desventaja más reseñable, aparte de su elevado precio en comparación con otros trajes de stalker, es que resulta desesperante en un tiroteo. Es poco probable que su anterior propietario se deshiciera de él por voluntad propia. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="nomad_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Nomad»</text>
	</string>
	<string id="nomad_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona a mano por artesanos locales como una cuestión de supervivencia. Este traje en particular es de buena calidad y se siente excepcionalmente ligero y cómodo, a pesar de ser mucho más protector en comparación con otros trajes de stalker. Está claro que quienquiera que diseñara este blindaje conocía bien la naturaleza de la Zona y, evidentemente, puso mucho orgullo y tesón en su trabajo, cosa que no puede decirse de su anterior propietario. En cualquier caso, su calidad solo es comparable con su precio.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="antirad_outfit_name">
		<text>Traje antirradiación GP-5MvC</text>
	</string>
	<string id="antirad_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El traje antirradiación GP-5 se diseñó antes incluso de que se descubriese el Cauterizador Cerebral y, de hecho, lo llevaban los propios stalkers que informaron por primera vez de ondas psíquicas inusualmente fuertes al norte de los Almacenes Militares. El traje fue desarrollado por clientes frecuentes del bar Los 100 Rads y por el propio Tabernero, quien respaldó económicamente el proyecto y ganó mucho dinero vendiendo conjuntos. Desde entonces, el traje se ha mejorado en múltiples ocasiones, pero el diseño básico sigue siendo el mismo, el traje Amanecer. En su versión modernizada actual (GP-5M), sus componentes principales son el traje Amanecer con tejidos manejados con un trato especial y piezas más engomadas, así como con un mayor número de bolsillos. Una máscara antigás GP-5 común y corriente, pero aún fiable, se integra con tanques de oxígeno ligeros que se llevan a la espalda. El objetivo principal de este equipo era ofrecer una protección mucho mayor contra la radiación que el Amanecer normal, haciendo que los viajes al norte no fueran tan peligrosos. Aunque a menudo se le denomina «traje SEVA de marca blanca», no le llega ni a la suela de los zapatos en lo que a protección anómala se refiere. El traje está pensado para usarse en zonas muy irradiadas, pero no tiene muchas posibilidades contra campos anómalos más potentes. La versión C del traje lleva además un patrón de camuflaje compuesto por diferentes tonos de verde, lo que permite al usuario ocultarse fácilmente en el denso follaje.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="hybrid_outfit_name">
		<text>Traje blindado híbrido</text>
	</string>
	<string id="hybrid_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este traje, un poco incómodo, fue creado por uno de los institutos de investigación de defensa de Kiev para proteger a los investigadores de la Zona. Sin embargo, está claro que el traje se creó con un presupuesto limitado, ya que el blindaje balístico entretejido en el traje lo hace más débil contra los fenómenos anómalos, al tiempo que proporciona menos protección en un tiroteo que un chaleco de berilio. Por tanto, el Gobierno ucraniano no encargó oficialmente ninguno de estos trajes, aunque algunos consiguieron llegar a la Zona por medios turbios. Una opción popular para los stalkers que quieren una protección general decente pero no pueden permitirse algo mejor.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="wastelander_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Wastelander»</text>
	</string>
	<string id="wastelander_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado a mano en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Este traje en particular es sorprendentemente ligero en comparación con los trajes normales de stalker, pero posee un espacioso chaleco de clase IIIA e inserciones ligeras. Es básicamente un traje Berill-5M más liviano fabricado por stalkers. \n \n</text>
	</string>

<!-- CS outfits -->
	<string id="csky_light_novice_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-1</text>
	</string>
	<string id="csky_light_novice_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje ligero que llevan los investigadores novatos de Cielo Despejado. Ofrece una protección más que adecuada frente a los fenómenos anómalos de los pantanos, pero apenas protege de amenazas físicas o fenómenos radiológicos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="csky_light_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-2a</text>
	</string>
	<string id="csky_light_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje azul destinado a operaciones de búsqueda rápida en zonas de bajo riesgo, anómalas o no. No está pensado para batallas campales o tiroteos intensos, aunque es probable que funcione mejor que el CS-1 en esos casos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="csky_medium_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-3a</text>
	</string>
	<string id="csky_medium_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje más pesado pero aún cómodo que llevan los miembros de Cielo Despejado y que ofrece una protección general más que adecuada, sobre todo en combate. Sin embargo, el blindaje también es muy conductor y susceptible a la corrosión.\n \n</text>
	</string>

	<string id="csky_heavy_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-3b</text>
	</string>
	<string id="csky_heavy_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Tras el infame fracaso de la facción ante la central nuclear en 2011, este blindaje, que antes era el traje reglamentario de los escuadrones de asalto de Cielo Despejado, sirve como recordatorio de que ni siquiera un excelente traje protector puede garantizar la seguridad en el lado equivocado del perímetro. Este blindaje es capaz de detener una bala de pistola, mientras que el portador también está razonablemente protegido de las anomalías.\n \n</text>
	</string>
	

<!-- NBC outfits -->
	<string id="nbc_outfit_name">
		<text>Traje táctico de stalker</text>
	</string>
	<string id="nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de stalker «Atardecer» con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="monolith_nbc_outfit_name">
		<text>Traje táctico del Monolito</text>
	</string>
	<string id="monolith_nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje del Monolito con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_nbc_outfit_name">
		<text>Traje CS-2t</text>
	</string>
	<string id="cs_nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de stalker CS-2b con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>

	<string id="nbc_merc_outfit_name">
		<text>Traje táctico de carga «Crepúsculo»</text>
	</string>
	<string id="nbc_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de mercenario «Crepúsculo» con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>

	<string id="nbc_freedom_outfit_name">
		<text>Custodio de Libertad</text>
	</string>
	<string id="nbc_freedom_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje Centinela de Libertad con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>

	<string id="nbc_dolg_outfit_name">
		<text>Traje PS5-Mt</text>
	</string>
	<string id="nbc_dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje PS5-M con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_nbc_outfit_name">
		<text>Traje táctico de carga «Atardecer»</text>
	</string>
	<string id="bandit_nbc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de bandido «Atardecer» con el chaleco cambiado por un chaleco especial con bosillos de carga. Aunque su protección balística y contra anomalías es baja, es un buen traje para cualquier chatarrero que se tenga que apretar el cinturón.\n \n</text>
	</string>
	
	
<!-- Assault vest -->
	<string id="light_loner_outfit_name">
		<text>Chaleco antibalas Interceptor</text>
	</string>
	<string id="light_loner_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un viejo chaleco IBA importado de Occidente y modificado para las condiciones de la Zona. Pesa un poco, pero ofrece una protección contra las anomalías decente y presenta buenas características antibalísticas. A veces lo llevan los stalkers contratados como auxiliares para ayudar en las guerras entre facciones. Este traje aumenta considerablemente las posibilidades de sobrevivir a una escaramuza en comparación con el equipo de stalker normal.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="light_freedom_outfit_name">
		<text>Defensor de Libertad</text>
	</string>
	<string id="light_freedom_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Se rumorea que este traje, suministrado directamente a la facción Libertad por una fuente desconocida, se basa en el sistema IBA, algo anticuado, pero modificado para ofrecer mayor comodidad cuando se opera en las condiciones de la Zona. Se trata de un respetable chaleco antibalas cuyo uso previsto en la Zona bien podría ser el de proteger adecuadamente a las fuerzas escaramuzadoras que se espera que asalten posiciones enemigas ligeramente atrincheradas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="light_voen_outfit_name">
		<text>Traje IBAz de stalker militar</text>
	</string>
	<string id="light_voen_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un sistema de blindaje corporal anómalo Interceptor que solía pertenecer a un stalker militar. En comparación con el modelo estándar, este traje es más cómodo de llevar y ofrece una mejor protección contra anomalías. Normalmente no se expide para reclutas u operadores Spetsnaz, por lo que los stalkers militares que deseen utilizar este traje generalmente tienen que encargarlo ellos mismos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="light_monolit_outfit_name">
		<text>Traje de asalto IBAz del Monolito</text>
	</string>
	<string id="light_monolit_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un sistema de blindaje corporal anómalo Interceptor que ha acabado de alguna forma en manos del Monolito. En comparación con el modelo estándar, este traje es ligeramente más ergonómico y ofrece una mayor protección contra las interferencias psíquicas. Estos chalecos suelen llegar a la facción a través de stalkers desventurados que se quedan atrapados intentando cruzar la Barrera. La mayoría de las veces, la siguiente vez que se les ve por la Zona es durante la siguiente invasión del Monolito en los Almacenes.\n \n</text>
	</string>

	<string id="light_dolg_outfit_name">
		<text>Protección universal IBAz</text>
	</string>
	<string id="light_dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un IBA viejo importado de Occidente y modificado para las condiciones de la Zona. La variante del Deber, incómoda y pesada tanto para llevarla puesta como para transportarla, parece haber recibido amplias mejoras para protegerla ante las armas químicas. Sin embargo, es poco probable que el Deber encargara estos trajes al mundo exterior. Más bien, se cree que son los reacondicionaron y restauraron tras quitárselos a anarquistas derrotados.\n \n</text>
	</string>

	<string id="light_merc_outfit_name">
		<text>Traje IBAz de mercenario</text>
	</string>
	<string id="light_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un sistema de blindaje corporal anómalo Interceptor vendido directamente a los mercenarios por diversas fuentes occidentales. Este traje, aunque es algo incómodo, es mejor en general que el modelo estándar que circula por la Zona. Está pensado para que los mercenarios puedan cumplir los contratos que exigen asaltos ligeros a posiciones enemigas fortificadas dentro de la Zona. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="light_isg_outfit_name">
		<text>Traje IBAz del UNISG</text>
	</string>
	<string id="light_isg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de combate robusto pero algo anticuado modificado para aportar además una protección anómala adecuada al portador. Este traje es lo mínimo que debería llevarse en situaciones donde un conflicto con las fuerzas del SDB parezca inevitable. Tampoco es mala opción para los exploradores de la ONU que pretendan llevar a cabo incursiones ligeras en los innumerables laboratorios de la Zona.\n \n</text>
	</string>


<!-- Sunrise suits -->
	<string id="stalker_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Amanecer»</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Fabricado con tela engomada de doble capa, forro de plexiglás y un chaleco antibalas integrado, el Amanecer es uno de los trajes de stalker más antiguos que existen. También se considera por norma general la protección MÍNIMA que debe tener un stalker para viajes serios a la Zona. A pesar de ello, goza de una inmensa popularidad tanto entre los novatos como entre los stalkers veteranos gracias a su uso económico y a su gran potencial de modificación.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_outfit_camo_name">
		<text>"Chameleon" stalker suit</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_camo_description">
		<text>%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. Camouflaged during assembly, this DIY stalker bodysuit is a combination of twin-layered rubberised cloth with Plexiglas lining and built-in body armour. Despite the fact that the body armour is often strained by anything beyond even pistol bullets, the suit enjoys great popularity due to its low cost and modification potential.\n \n</text>
	</string>

	<string id="stalker_outfit_alt_name">
		<text>"Hipster" stalker suit</text>
	</string>
	<string id="stalker_outfit_alt_description">
		<text>%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. This DIY stalker bodysuit is a combination of twin-layered rubberised cloth with Plexiglas lining and built-in body armour. Despite the fact that the body armour is often strained by anything beyond even pistol bullets, the suit enjoys great popularity due to its low cost and modification potential.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_drought_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Sequía»</text>
	</string>
	<string id="stalker_drought_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Para ser un traje de stalker, el Sequía presenta una protección balística ligeramente por encima de la media, pero también es considerablemente menos cómodo de llevar. En el lado positivo, el cinturón incluye varias ranuras. Aunque están pensadas para los artefactos, estas ranuras suelen llenarse de CamelBaks para compensar el peso extra del traje, que es en parte lo que le ha valido el irónico apodo de «Sequía». Al igual que el Amanecer, es muy popular por su coste relativamente bajo y su gran potencial de modificación.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_predator_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Predator»</text>
	</string>
	<string id="stalker_predator_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. El «Predator», una mejora general con respecto al traje «Sequía», ofrece una protección similar en un tiroteo al mismo tiempo que es considerablemente más cómodo de llevar. Por esta razón, puede ser una opción predilecta para cualquier stalker que quiera un poco más de protección y mucha más movilidad de la que puede permitirse el traje de stalker promedio. Como la mayoría de los trajes de stalker, goza de popularidad entre novatos y expertos por igual gracias a su bajo coste de mantenimiento y a su gran potencial de modificación. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_autumn_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Otoño»</text>
	</string>
	<string id="stalker_autumn_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Este traje es el favorito de los cazadores de artefactos más nuevos y los sicarios creativos, ya que ya que permite atravesar campos anómalos químicas u ocultarse en ellos con mucha más facilidad de lo que permitiría normalmente un traje de stalker. También es ligeramente más cómodo de llevar que un traje de stalker normal, pese a contar con una protección balística mejorada. Al ser un poco más caro que el traje Amanecer, es una buena opción para los stalkers que estén dispuestos a gastarse un par de rublos más.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_vineleaf_outfit_name">
		<text>"Vineleaf" stalker suit</text>
	</string>
	<string id="stalker_vineleaf_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]NOT IN GAME. A higher quality version of the regular Sunrise bodysuit, made of more resistant and expensive materials. The main build of the suit is pretty much the same as that of basic Sunrise, but the use of higher quality materials lead to increased protective qualities without a significant increase in weight. The suit is also more durable and has a potential for more advanced modifications. The "Vineleaf" version is mainly focused of increasing the wearer's mobility and comfort without reducing its protective qualities. It achieves this goal by the use of a more flexible, thermoactive fabric; the outfit slightly shrinks when exposed to a high heat. Stalkers who just bought the outfit make their way to the nearest thermal anomaly and stand next to it for a while - the outfit then shrinks and fits their body perfectly as a result. Even though it sounds dangerous, nobody ever reported the suit disturbing their blood flow. This fabric also seems to be a bit more difficult to cut, therefore making the suit grant more protection from attacks of weaker mutants. One last quality of this suit is that its inner layer is treated with a compound which slightly cools the body, increasing comfort. As its name suggests, "Vineleaf" bears a camouflage in colours similar to that of a vine or ivy leaves. The pattern consists of large, irregularly shaped spots of lighter and darker shades of the colour.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_bear_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Oso»</text>
	</string>
	<string id="stalker_bear_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Algo más pesado que otros trajes de stalker, pero algunos lo llevan por su mejor protección balística y su excelente aislamiento contra las amenazas térmicas. Lamentablemente, este aislamiento no se consigue con tejidos convencionales, sino con un compuesto anómalo sin nombre casero creado mediante ensayo y error. El efecto secundario de esto es que el cuerpo del portador es mucho más propenso a sufrir sobrecargas por descargas eléctricas. Lo utilizan sobre todo los stalkers que operan en las anomalías quemador cerca de Yantar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_salamander_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Salamandra»</text>
	</string>
	<string id="stalker_salamander_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Este traje se diseñó para los stalkers que valoran la observación y la exploración: tiene una protección media para un traje de stalker en combate (que puede evitarse) o contra anomalías (que pueden detectarse), pero ofrece una defensa excepcional contra la radiación. Una buena opción para aquellos que conocen su entorno a la perfección y simplemente necesitan algo para eludir la muerte invisible. Irónicamente, para apodarse «Salamandra», demuestra una escasa capacidad para canalizar el calor de forma segura. Sin embargo, como todos los trajes de stalker, es una opción económica con un gran potencial de mejora.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_graphite_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Grafito»</text>
	</string>
	<string id="stalker_graphite_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Lo diseñaron de forma independiente unos stalkers optimistas que esperaban realizar mediciones de tormentas psíquicas al aire libre. Como es de esperar, este proyecto no fue a ninguna parte, pero sus diseños se recuperaron más tarde y se utilizaron para fabricar un traje de stalker capaz de resguardar el sistema nervioso del portador. Algo propenso a sobrecalentarse y no demasiado bueno contra los derrames químicos. Una broma poco frecuente y algo anticuada entre los stalkers modernos es tirar el traje al suelo y luego fingir que no existe.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="stalker_tigerstripe_outfit_name">
		<text>Traje de stalker «Tigerstripe»</text>
	</string>
	<string id="stalker_tigerstripe_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Este traje, uno de los más pesados disponibles, se diseñó para aquellos que prefieren ganar dinero como sicarios o combatientes antes que saqueando artefactos o desollando mutantes. En comparación con el traje stalker promedio, ofrece una protección balística ligeramente mejor y un verdadero incremento en la defensa contra la metralla, los cortes y los impactos contundentes. Sin embargo, en comparación con muchos otros trajes de combate, el principal atractivo de esta prenda reside simplemente en lo barato que resulta mantenerla.\n \n</text>
	</string>

	<string id="ecologist_guard_outfit_name">
		<text>Mono de guarda ISRIT</text>
	</string>
	<string id="ecologist_guard_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje básico pensado originalmente como equipo de repuesto para el Equipo de Investigación Científica Iskra del profesor Hermann, que desde entonces se ha convertido en un traje protector relativamente barato para los guardas ecologistas que operan en toda la Zona. Ofrece una protección contra anomalías más que adecuada para su precio, pero, por lo general, le cuesta detener cualquier cosa que no sea una bala de pistola. La mayoría de los guardas optan por un SEVA o un SSP-99M siempre que pueden. Los que esperan participar en combates serios prefieren los trajes de combate militares.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_stalker_outfit_name">
		<text>Blindaje personal CS-2b</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]A diferencia de otros trajes de las series CS-1, 2 y 3, este blindaje no se creó hasta después de las enormes pérdidas de la facción en la central nuclear de Chernóbil. Se considera el primer sucesor digno del traje CS-1, ya que se centra más en proteger al portador de entornos anómalos que en blindarlo para el combate. Ofrece una protección física adecuada y una buena resistencia ambiental.\n \n</text>
	</string>


<!-- STS (Special Tactical Suits) -->
	<string id="svoboda_light_outfit_name">
		<text>Viento de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este cómodo traje de stalker está confeccionado por artesanos de Libertad. El tejido del traje está tratado con Horizon, una solución especial desarrollada por la facción mediante ensayo y error para aumentar la resistencia a las anomalías químicas. Quién sabrá cuáles podrían ser los efectos secundarios.\n \n</text>
	</string>

	<string id="monolith_outfit_name">
		<text>Traje del Monolito X-18</text>
	</string>
	<string id="monolith_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un misterioso traje asociado a la facción Monolito. Consiste en un traje ambiental que ofrece una protección química y radiológica más que adecuada, bajo un chaleco balístico capaz de detener proyectiles débiles de pistola. Sin embargo, su protección contra anomalías es mediocre. Anteriormente de origen desconocido, se encontraron decenas de estos trajes en contenedores y taquillas debajo de las instalaciones X-18 en el Valle Oscuro. Aunque los stalkers que encontraron este alijo han desaparecido misteriosamente, este descubrimiento ha engendrado miles de teorías conspirativas entre los stalkers de otras facciones, ya que muchos afirman que estos trajes preceden la creación de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_sun_outfit_name">
		<text>Traje táctico «Atardecer»</text>
	</string>
	<string id="bandit_sun_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Su diseño parece basarse en el del Traje Táctico Especial, pero tiene un parecido desconcertante con un traje X-18 del Monolito al que se le han eliminado las características NBQ convencionales en favor de un mayor aislamiento frente a amenazas térmicas y eléctricas. Lo utilizan sobre todo los bandidos del Valle Oscuro para eliminar a los poltergeists que de vez en cuando se escapan del laboratorio local.\n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_sun_outfit_name">
		<text>Traje táctico «Crepúsculo»</text>
	</string>
	<string id="merc_sun_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje confeccionado en la Zona por artesanos locales por motivos de supervivencia. Está claro que los mercenarios de la zona han seguido el ejemplo de los stalkers libres y han empezado a producir trajes propios a escala local. Muestra indicios de haberse inspirado en el traje X-18 del Monolito, un atuendo que los mercenarios sin duda intentan rescatar de sus costosas escaramuzas en Limansk. En general, es de buena calidad y la mayoría de los mercenarios lo encuentran más que adecuado para operaciones de nivel medio al sur del Radar.\n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_nighthunter_outfit_name">
		<text>Blindaje personal de mercenario STS-N</text>
	</string>
	<string id="merc_nighthunter_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]A veces apodado el «Nighthunter», este atuendo es un traje táctico especial ligeramente pesado utilizado por los mercenarios tanto en casos de combate nocturno como urbano. En términos de diseño y rendimiento, alcanza un buen equilibrio entre el blindaje típico de los Spetsnaz y un traje de stalker común. Posee una protección más que adecuada para las escaramuzas, pero en general es considerado mediocre por aquellos que prefieren los contratos de caza de artefactos a realizar asesinatos. \n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_wolven_outfit_name">
		<text>Blindaje personal de mercenario STS-W</text>
	</string>
	<string id="merc_wolven_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]A veces apodado el «Wolven», este atuendo es un cómodo traje táctico especial utilizado por los mercenarios tanto en expediciones como en operaciones de sigilo. Este traje posee una buena protección contra anomalías para su clase, lo que permite al portador avanzar (o esconderse) por campos anómalos peligrosos con relativa seguridad. Esta protección, naturalmente útil para cazar artefactos, también permite a grandes equipos de mercenarios tender emboscadas en ubicaciones inesperadas, lo que les permite abatir objetivos considerados demasiado duros para los métodos más ortodoxos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="isg_outfit_name">
		<text>Blindaje personal táctico del UNISG Mk. 1</text>
	</string>
	<string id="isg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Basado en un diseño de traje bastante estándar empleado por las fuerzas especiales occidentales, trajes como este son comunes en muchos ejércitos de todo el mundo. Es lo mínimo que se espera de un agente del UNISG. Comparado incluso con un traje LC de mercenario básico, este blindaje es más pesado y protege menos, por lo que apenas puede considerarse idóneo para las condiciones de la Zona. Aun así, es un gran paso con respecto a los uniformes militares de los reclutas ucranianos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="isg_merc_outfit_name">
		<text>Blindaje personal táctico del UNISG Mk. 2</text>
	</string>
	<string id="isg_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este traje, una mejora del diseño Mk. 1 original, está mucho mejor adaptado a las condiciones de la Zona. Su protección general contra anomalías es más que adecuada y ofrece una protección especialmente considerable contra los peligros químicos, tóxicos o térmicos. El UNISG encargó estas mejoras basándose en los escasos datos que pudieron recogerse de sus predecesores menos afortunados. Aun así, se recomienda a los portadores que eviten el contacto con los stalkers locales en la medida de lo posible.\n \n</text>
	</string>
	
	
<!-- LCS (Light Combat Suit) -->
	<string id="merc_outfit_name">
		<text>Traje LC de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El traje de combate ligero (LC) es uno de los trajes más comunes de los mercenarios de la Zona. Su diseño está basado en el traje que usan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. Gracias a un tratamiento especial del tejido, el blindaje tiene una estabilidad reforzada durante el movimiento físico de sus placas. Adecuado para operaciones básicas, pero de calidad bastante mediocre en comparación con el equipo estándar de los Spetsnaz, y obviamente no se diseñó teniendo en cuenta la existencia de anomalías.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="merc_fighter_outfit_name">
		<text>Traje LC-F de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_fighter_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este traje, al que a veces los mercenarios sarcásticos se refieren con rencor como el «Guerrero», es una variación del traje LC estándar para el que ha sacrificado gran parte de la protección en favor de una mayor movilidad, una mejor protección térmica y una ranura en el cinturón para artefactos. Puede rendir sorprendentemente bien en operaciones en las que el sigilo y la velocidad son imprescindibles, por lo que tiene un uso limitado entre los exploradores y sicarios mercenarios que operan en las zonas menos irradiadas de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="banditmerc_outfit_name">
		<text>Traje LC de perista</text>
	</string>
	<string id="banditmerc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de combate ligero obtenido por medios turbios para ayudar a blindar a las bandas locales de bandidos. Su diseño está basado en el traje que usan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. Sin embargo, en un giro irónico de los acontecimientos, parece que quien suministraba estos trajes estaba estafando a sus clientes. La protección general de este traje es pésima para las condiciones de la Zona y es significativamente peor que la de los trajes de combate ligeros que utilizan los mercenarios de la Zona. Aun así, al menos es cómodo de llevar, y podría decirse que es mejor que el de los reclutas ucranianos. Podría decirse.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="renegademerc_outfit_name">
		<text>Traje LC de renegado</text>
	</string>
	<string id="renegademerc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de combate ligero obtenido por medios turbios para ayudar a blindar a los grupos locales de los Renegados. Su diseño está basado en el traje que usan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. Este traje, sorprendentemente cómodo de llevar, ofrece una protección más que adecuada contra las armas ligeras, las laceraciones y la metralla errante. Sin embargo, no está diseñado para usarse en áreas de alta actividad radiológica o anómala, por lo que no habrá muchos portadores de este blindaje en las profundidades de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="merc_sunset_outfit_name">
		<text>Traje LCz de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_sunset_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Traje de combate ligero de mercenario modificado para un mejor uso en la Zona. Con mejoras generales sobre el traje LC estándar, se considera más que adecuado para combates ligeros, pero resulta un poco incómodo de usar en zonas anómalas. Aun así, este traje supone una auténtica mejora para la mayoría de los nuevos mercenarios y, para uso general, no es una mala alternativa a los trajes tácticos especiales de la facción.\n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_scout_outfit_name">
		<text>Traje LC-S de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_scout_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Apodado el «Scout», este traje es básicamente un traje LC-F modificado para satisfacer un nicho más especializado. Aunque pesa un poco más y protege menos en combate que el LC-F, sigue siendo un traje muy cómodo. Fuente barata de protección ambiental, las modificaciones de este traje lo convierten en una buena opción para los mercenarios que quieran explorar las anomalías de la Zona sin gastar mucho dinero.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="merc_jackal_outfit_name">
		<text>Traje LTS-J de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_jackal_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Traje táctico ligero, apodado «Jackal» en honor al difunto líder mercenario al que se encomendó la misión de abrir un laboratorio llamado X-8 hace más de seis años. Este traje ofrece una protección más o menos adecuada contra los peligros de la Zona, pero lo que lo distingue es lo maravillosamente cómodo que es, además de poseer un sistema de distribución del peso bastante sofisticado. Esto, junto con su precio relativamente asequible, lo convierte en el preferido de los mercenarios algo más experimentados.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="merc_coyote_outfit_name">
		<text>Traje MTS-C de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_coyote_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Traje táctico medio, apodado «Coyote». Considerado el sucesor del traje LTS-J, este traje ofrece una mejor protección física y un sistema de distribución del peso aun mejor. Naturalmente, su precio es más elevado que el de su predecesor, pero esto no impide que la mayoría de los mercenarios lo adquieran cuando puedan.\n \n</text>
	</string>

	<string id="greh_armored_outfit_name">
		<text>Blindaje antibalas Irij</text>
	</string>
	<string id="greh_armored_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje blindado cómodo y ergonómico utilizado para equipar en masa a los seguidores del Pecado. Consiste en un chaleco balístico encima de un traje ambiental. Estos trajes ofrecen una protección aceptable contra las anomalías y una buena protección contra los disparos, y hacen un buen trabajo fortificando a los ya resistentes guerreros del Pecado.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="greh_armored_camo_outfit_name">
		<text>Blindaje antibalas Vyrai</text>
	</string>
	<string id="greh_armored_camo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una versión avanzada del blindaje antibalas normal del Pecado, que suele regalarse a los miembros más leales y devotos de la facción. En comparación con su homólogo más estándar, este traje ofrece una mayor protección contra las anomalías, además de impulsar al portador más allá de sus límites, ya de por sí sustanciales.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_voin_outfit_name">
		<text>Traje de combatiente PS6-V</text>
	</string>
	<string id="dolg_voin_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una variante moderna y actualizada del traje de protección universal PS5-M original. Es más que adecuado para todas las condiciones de la Zona, además de ser notablemente cómodo para tratarse de un traje del Deber. Su propósito era sustituir por completo a su predecesor, pero su mayor coste de producción desplazó dicho objetivo al margen ante la multitud de bajas recientes del Deber.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="isg_lcs_outfit_name">
		<text>Traje LC del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_lcs_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un modelo de traje de combate ligero adaptado para las fuerzas del UNISG. Su diseño está basado en el que usan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. En comparación con la variante mercenaria, presenta una mejor protección contra las anomalías, pero una peor protección en combate. Lleva incorporado un chaleco antibalas y módulos de acoplamiento de blindaje, pero en general es mediocre más allá de las operaciones más básicas dentro de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="isg_lcs_camo_outfit_name">
		<text>Traje LC-C del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_lcs_camo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de combate ligero adaptado para las tropas del UNISG en la Zona. Su diseño está basado en el traje que usan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. Pese a su ligereza y comodidad general, este traje demuestra una protección más que adecuada contra las anomalías y en tiroteos contra adversarios ligeramente armados. Lamentablemente, no es de mucha ayuda contra la metralla, los golpes contundentes o las puñaladas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="isg_lcs_urban_outfit_name">
		<text>Traje LC-UC del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_lcs_urban_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de combate ligero adaptado para las tropas del UNISG en la Zona. Su diseño está basado en el traje que usan las fuerzas especiales de los ejércitos occidentales. En combate, rinde mejor que muchos otros trajes de su clase, pero sigue estando por debajo de lo que llevaría un operador Spetsnaz. No se recomienda su uso en zonas de gran actividad anómala o radiológica.\n \n</text>
	</string>


<!-- Berill-5M Armoured Suits -->
	<string id="army_outfit_name">
		<text>Uniforme de servicio militar</text>
	</string>
	<string id="army_outfit_description">
		<text>Un traje de mala protección encargado por los burócratas del Gobierno al peor postor. Suele expedirse para pilotos de helicópteros, tanquistas, personal de retaguardia, reclutas y soldados rasos. Ofrece una protección adecuada contra mutantes pequeños. Aunque su protección general en combate es mejor que la de las cazadoras de cuero que suelen llevar los novatos de otras facciones, es como si nada.\n \n</text>
	</string>

	<string id="specops_outfit_name">
		<text>Traje blindado Berill-5M</text>
	</string>
	<string id="specops_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este artículo incluye un blindaje personal militar de la serie PS5 con un pulverizador de berilio modificado para usarse en la Zona. Este equipo, diseñado para operaciones intensas de asalto e inserción rápida, es reglamentario para la mayoría de los operadores Spetsnaz en la Zona, pero requiere una máscara de buena calidad para contrarrestar sus debilidades contra la radiación y las anomalías. De vez en cuando, este traje se vende a stalkers ordinarios a cambio de diversos «favores».\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="specops_dolg_outfit_name">
		<text>Blindaje de combate PS5-B</text>
	</string>
	<string id="specops_dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este artículo incluye un blindaje personal militar de la serie PS5 con un pulverizador de berilio modificado para usarse en la Zona. En comparación con un traje de protección universal PS5-M, este traje es más ergonómico y protege más en general, pero está algo menos aislado y protege mucho menos de los impactos fuertes, como el ataque telequinético de un poltergeist.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="specops_merc_outfit_name">
		<text>Traje blindado B-5M de mercenario</text>
	</string>
	<string id="specops_merc_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Blindaje personal de Spetsnaz «adquirido» y reacondicionado por los mercenarios de la Zona. Ofrece una buena protección física y es muy cómodo de llevar, aunque sus puntos débiles frente a los peligros ambientales exigen que se utilice junto con una máscara antigás y un casco de buena calidad. Suelen llevarla los mercenarios que trabajaban para el SDB.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="specops_bandit_outfit_name">
		<text>Traje blindado B-5M de desertor</text>
	</string>
	<string id="specops_bandit_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un conjunto de blindaje personal de la serie PS5 con un pulverizador de berilio, adquirido por medios turbios por los bandidos de la Zona. Aunque el traje muestra señas visibles de desgaste irreparable, sigue siendo una opción excelente para el combate cuando se necesite tanto protección como movilidad. Sin embargo, no se recomienda su uso cerca de anomalías.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_name">
		<text>Guardián de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un conjunto de blindaje personal Spetsnaz que ha sido «liberado» para su uso en la facción Libertad. Este traje ha sido tratado con «Sovereign», un compuesto anómalo inventado por la facción mediante ensayo y error. Como tal, ofrece una protección razonable contra los peligros de la Zona, además de ser un buen traje de combate. Cualquier Libertad que deba ayudar a defender la Barrera hará todo lo posible por hacerse con este traje, o al menos con algo parecido.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_specops_red_outfit_name">
		<text>Traje de combate veterano PS5-B2</text>
	</string>
	<string id="dolg_specops_red_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este traje es un antiguo blindaje personal de Spetsnaz, reforzado con una mayor protección de los órganos vitales. Es un traje de combate excelente, aunque tiene una infame tasa de fallo en zonas de actividad anómala extrema. A pesar de ello, los veteranos del Deber no le hacen el feo a este traje, ya que afirman que no se necesita mucha protección contra las anomalías una vez que se sabe cómo detectarlas.\n \n</text>
	</string>


<!-- PS5-M Universal protection suit -->
	<string id="dolg_outfit_name">
		<text>Protección universal PS5-M</text>
	</string>
	<string id="dolg_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Esta versión antigua del traje del Deber es más adecuada para reclutas que prefieran la familiaridad de los trajes de stalker al blindaje de combate de primera línea. A diferencia de la serie PSZ, este traje ofrece una protección razonable contra las anomalías y es capaz de detener una bala de pistola.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scout_outfit_name">
		<text>Chaleco de explorador PS5-R</text>
	</string>
	<string id="dolg_scout_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje antiguo del Deber que se desarrolló a la par del traje de protección universal PS5-M. Este blindaje estaba destinado a proteger a los exploradores del Deber durante los primeros días de la Zona. Hoy en día, sin embargo, las únicas partes de la Zona que quedan por explorar son demasiado peligrosas para un traje ligero como este. Por ello, estos trajes se han retirado en su mayor parte y se mantienen en reserva solo para equipar a los reclutas en circunstancias desesperadas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_red_outfit_name">
		<text>Traje de cazador PS5-M</text>
	</string>
	<string id="dolg_red_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una variante algo más pesada del traje de protección universal PS5-M, diseñado expresamente para los Deber que pretenden cazar mutantes. Se sacrifica parte de la protección balística en favor de una protección mucho mejor contra los ataques de mutantes comunes, así como una mayor protección contra los entornos en los que es probable que se encuentren dichos mutantes. Es comparable incluso a los trajes del Deber modernos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_name">
		<text>Centinela de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_heavy_outfit_2_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de stalker antiguo y ligeramente más pesado fabricado hace mucho tiempo por artesanos de Libertad. Aunque el traje ha sufrido cierto desgaste en algunas partes, hoy en día está a la altura de la mayoría de los trajes básicos de stalker. Los veteranos de Libertad lo suelen llevar. Dicho esto, los Libertad más jóvenes pagarán un ojo de la cara por adquirir uno de estos trajes, simplemente por las increíbles historias que estos venerables trajes han ido adquiriendo a lo largo de los años.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_ps5_outfit_name">
		<text>Protección universal PS5-M de perista</text>
	</string>
	<string id="bandit_ps5_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Blindajes como este entraron en circulación entre los bandidos gracias al intendente Morgan, un proveedor corrupto que solía estar en Deber. Sacrifica parte de su protección física en favor de una mayor comodidad y defensa contra las anomalías. Estos trajes son un tema muy delicado para la facción Deber, y conseguir que no caigan en manos de anarquistas, criminales y asesinos es una prioridad tácita.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="greh_ps5_outfit_name">
		<text>Blindaje antibalas Volos</text>
	</string>
	<string id="greh_ps5_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El diseño de este traje está basado en el traje de protección universal PS5-M. Se desconoce cómo ha llegado este blindaje a manos del Pecado. Sin embargo, al Deber no le haría ninguna gracia saber que unos fanáticos adoradores de la Zona se están adueñando de sus diseños de blindaje, y probablemente haría de la recuperación de estos trajes una prioridad tácita. El traje en sí es de buena calidad, y más que adecuado para las condiciones de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	
<!-- Skat-9 Military Armoured Suits -->
	<string id="military_outfit_name">
		<text>Traje blindado Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_merc_outfit_name">
		<text>Traje blindado Skat-9 de mercenario</text>
	</string>
	<string id="military_monolit_outfit_name">
		<text>Traje blindado Skat-9 del Monolito</text>
	</string>
	<string id="military_freedom_outfit_name">
		<text>Traje blindado Skat-9 liberado</text>
	</string>
	<string id="military_sky_outfit_name">
		<text>Traje blindado CS-4b</text>
	</string>
	<string id="military_bandit_outfit_name">
		<text>Traje blindado Skat-9 saqueado</text>
	</string>
	
	<string id="military_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un excelente traje protector para la Zona. Este blindaje militar pesado está diseñado para operaciones de combate importantes en zonas anómalas. Consta de un traje blindado militar pesado PSZ-12p, un traje de compensación incorporado y un traje de protección anómala. El blindaje ofrece una excelente protección contra los daños causados por las balas y la fragmentación, sin reducir en gran medida la movilidad del usuario. Aunque originalmente estaba destinado al uso exclusivo de stalkers militares y operadores Spetsnaz experimentados, este blindaje llega de vez en cuando a facciones ajenas a las Fuerzas Armadas por medios desconocidos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_outfit_name">
		<text>Blindaje personal PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Desarrollado por los institutos de investigación de defensa de Kiev, la primera versión de este traje del Deber comenzó como un simple conjunto antiguo de blindaje personal de Spetsnaz PSZ-9, modificado para la Zona. Desde entonces, su diseño se ha ido mejorando constantemente a lo largo de los años, aunque curiosamente nunca ha recibido una nueva designación. El último diseño de este blindaje es capaz de detener una bala de fusil y presume de una gran protección contra los innumerables horrores de la Zona en general. Los principales inconvenientes son, naturalmente, su pesadez y su precio. No es habitual que se entregue un blindaje tan preciado a un soldado que no haya demostrado su valía de forma significativa. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_pantsir_outfit_name">
		<text>Blindaje de coraza PSZ-7p</text>
	</string>
	<string id="dolg_pantsir_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje «intermedio» que protege más que el traje de protección universal PS5 normal del Deber, pero es más barato y fácil de fabricar que un auténtico conjunto de blindaje personal PSZ-9d. Ideal para escaramuzas, conserva la protección balística y térmica de un traje PSZ completo, pero rinde peor en la mayoría de las demás circunstancias. Aun así, su relativa facilidad de mantenimiento y reparación es una gran ayuda para los Deber que se encuentran lejos de territorio aliado, como los investigadores que se aventuran en Yanov o más allá. Un gran traje en general, aunque ha mostrado una elevada tasa de fallo ante accidentes eléctricos, tormentas eléctricas y ataques de poltergeist.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_redline_outfit_name">
		<text>Blindaje de mando PSZ-9kl</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_redline_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una variante de la serie de blindajes PSZ que sacrifica parte de su protección contra anomalías por una seguridad mucho mayor ante explosiones e impactos contundentes extremos. Este traje era el favorito del difunto teniente coronel Shulga, que rara vez se aventuraba fuera de su base de operaciones en Yanov, aunque temía constantemente que Libertad lo asesinase. Por tanto, una protección pesada como esta se ajustaba perfectamente a sus necesidades. El destino quiso que más tarde se le diera por muerto tras liderar un asalto masivo a Prípiat con su contingente de tropas y que nunca más se le volviera a ver. No es raro que los simpatizantes del Deber afirmen que su sacrificio hizo ganar un tiempo valiosísimo a la Zona al ralentizar el repentino resurgir del Monolito ni que los Deber veteranos lleven ocasionalmente trajes como este en combate en su honor.\n \n</text>
	</string>


<!-- Scientific outfits -->
	<string id="scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA</text>
	</string>
	<string id="scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este traje, diseñado y producido por uno de los institutos de investigación de defensa de Kiev, supone una excelente alternativa a los trajes de stalker artesanales. Combina un mono NRBQ con un chaleco de kevlar de nivel II especialmente tratado. Gracias a los materiales de calidad que se han utilizado, este traje presume de una buena durabilidad en campos anómalos ambientales. Aun así, es caro y no es tan eficaz como los sistemas NRBQ o los blindajes más modernos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_scientific_outfit_name">
		<text>Vigilante de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Fabricado por artesanos de Libertad expresamente para la observación de fenómenos anómalos en la Zona. Sus materiales especialmente tratados ofrecen una buena protección y durabilidad del traje durante la exploración prolongada de campos anómalos. Sin embargo, el blindaje personal «Centinela» incorporado no es eficaz para frentar balas de media y alta potencia.\n \n</text>
	</string>

	<string id="monolith_scientific_outfit_name">
		<text>Traje científico del Monolito</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El traje científico del Monolito incluye un chaleco antibalas de origen desconocido y modificaciones únicas para obtener una mayor resistencia a la radiación a costa de ser más vulnerable a los campos psíquicos. Por lo demás, el sistema de protección contra anomalías y la durabilidad del traje coinciden con los del traje SEVA estándar. Curiosamente, según algunas leyendas, estos trajes suelen llevarlos los soldados que defienden el Cauterizador Cerebral en el Radar, aunque nadie ajeno a la facción Monolito puede confirmarlo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA CS-4a</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una versión no oficial del traje científico SEVA, recién salido de la ruta de contrabando. Usado típicamente por grupos de exploradores de la facción Cielo Despejado. Ofrece una buena protección contra la radiación, pero por lo demás es de calidad mediocre para un traje SEVA.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_scientific_outfit_good_name">
		<text>CS-4a Explorador</text>
	</string>
	<string id="cs_scientific_outfit_good_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una versión no oficial del traje científico SEVA que Novikov, el técnico residente de Cielo Despejado, ha mejorado considerablemente. Aparte de tener una gran protección y durabilidad en campos anómalos, también es extremadamente cómodo de llevar. Estas cualidades lo han hecho un traje muy cotizado por Cielo Despejado y otras facciones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA saqueado</text>
	</string>
	<string id="bandit_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Los bandidos nunca han sido de ciencias o de investigar campos anómalos, pero usan trajes protectores como este para organizar emboscadas y ataques a los stalkers allí donde no se les espera en absoluto: en campos anómalos y focos de radiación. El traje tiene un sistema respiratorio de circuito cerrado y un revestimiento aislante externo, que ofrece una buena protección contra todo tipo de efectos anómalos. Debido a la falta de protección contra impactos físicos, el traje es ideal para emboscar a víctimas incautas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="isg_scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Encargado por la primera iteración del UNISG a uno de los institutos de investigación de defensa de Kiev expresamente para investigar en la Zona. Los materiales de tratamiento especial ofrecen una protección y durabilidad mejoradas contra las radiaciones nocivas y los efectos anómalos. Sin embargo, la mayoría de las balas pueden vencer el blindaje personal incorporado.\n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una variante del traje SEVA encargada por los mercenarios. Lo usan los mercenarios veteranos que están realizando contratos de búsqueda de artefactos. Este traje ofrece una buena protección contra anomalías para ser un SEVA, pero le faltan algunas de las mejoras anti campos psíquicos más recientes.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="merc_combat_scientific_outfit_name">
		<text>Explorador de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_combat_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Como muestra de buena voluntad (y para ayudar a cubrir sus costes de investigación), Cielo Despejado fabrica de vez en cuando sus codiciados trajes «Explorador» por encargo para los mercenarios de la Zona. En comparación con el traje SEVA común, este modelo es superior en todos los aspectos. Comparado con el CS-4a Explorador original, este traje sacrifica la protección contra las anomalías químicas y la radiación en pos de un chaleco balístico de nivel IIIA.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_outfit_name">
		<text>Traje científico universal PS5-9Md</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Versión de la facción del Deber del traje SEVA estándar. Al igual que la variante estándar del traje, consiste en un mono NRBQ resistente a las anomalías y un chaleco kevlar de nivel II especialmente tratado. Un buen traje para sumergirse en campos anómalos. \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_red_outfit_name">
		<text>Traje científico ligero PS5-9Md</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_red_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Variante más ligera del traje científico del Deber que ha perdido casi la mitad de su peso a costa de una protección ligeramente reducida. El blindaje balístico se ha cambiado por un chaleco de nivel IIA con numerosos bolsillos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_scientific_wood_outfit_name">
		<text>PS5-9Md Explorador ligero</text>
	</string>
	<string id="dolg_scientific_wood_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Como muestra de buena voluntad (y para ayudar a cubrir sus costes de investigación), Cielo Despejado fabrica de vez en cuando sus codiciados trajes «Explorador» por encargo para la facción Deber. Este traje, adaptado a las necesidades del Deber, tiene unas cuantas diferencias con respecto al CS-4a Explorador. A saber, se ha reducido el peso casi a la mitad a costa de parte de su protección. Pese a ello, es un atuendo excelente y cómodo para los miembros más curiosos del Deber.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_scientific_dark_outfit_name">
		<text>Traje contra anomalías de retales</text>
	</string>
	<string id="bandit_scientific_dark_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje tipo SEVA hecho prácticamente desde cero por uno de los artesanos dotados de los bandidos. Comparado con los SEVA saqueados que se traen y restauran, este traje de retales cuenta con una protección media contra anomalías a la par que conserva un peso sorprendentemente ligero. Asimismo, es ciertamente elegante y cómodo, lo que le ha permitido convertirse en un exitazo entre los delincuentes que pueden permitírselo.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="renegade_scientific_outfit_name">
		<text>Traje SEVA de renegado</text>
	</string>
	<string id="renegade_scientific_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este cómodo traje, originalmente destinado a la investigación en la Zona, constituye una gran alternativa a los diversos trajes de combate ligero o artesanales a los que se pueda tener acceso. En comparación con un traje SEVA estándar, ofrece una mayor protección contra peligros térmicos y traumatismos. Sin embargo, sus otras propiedades protectoras son peores que las del SEVA original.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="merc_scientific_armored_outfit_name">
		<text>Blindaje personal SEVA de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_scientific_armored_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Variante del traje SEVA encargada por los mercenarios. Se han eliminado algunos de sus sistemas de protección ambiental para dejar espacio a placas de nivel IIIA. Lo utilizan mercenarios veteranos que deben guiar a investigadores y cazadores de artefactos en las regiones más peligrosas de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="monolith_scientific_light_outfit_name">
		<text>Traje científico de retales del Monolito</text>
	</string>
	<string id="monolith_scientific_light_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje tipo SEVA hecho prácticamente desde cero por un artesano desconocido. En comparación con un traje científico normal y corriente del Monolito, este traje es más ligero y ofrece una mayor protección contra las quemaduras químicas y la radiación. Sin embargo, sus otras cualidades se han resentido. Se desconoce qué papel desempeña este traje dentro de la facción Monolito en su totalidad, aunque se ha especulado que su fin es principalmente ceremonial.\n \n</text>
	</string>

	<string id="ace_outfit_name">
		<text>Traje científico ACE de mercenario</text>
	</string>
	<string id="ace_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Uno de los trajes más tecnológicamente avanzados de la Zona. El sistema de blindaje ACE incorpora un traje NRBQ de nueva generación y un chaleco de kevlar con bolsillos e inserciones de nivel III. Con materiales de vanguardia como revestimientos selectivamente permeables, este traje alcanza tanto una protección máxima contra anomalías como comodidad para el portador. Este traje solo lo usan los mercenarios más pudientes y exploradores debido a la baja protección balística que ofrece por lo que cuesta.\n \n</text>
	</string>


<!-- SSP-99 -->
	<string id="st_ecologist_outfit_orange_name">
		<text>Traje SSP-99</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_orange_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El SSP-99 es un traje NRBQ de generación actual diseñado expresamente para las condiciones de la Zona. Lo utilizan las expediciones científicas para incursiones prolongadas en campos anómalos. Si se combina con el casco completo SSP-99, incluye un sistema integrado de filtración y climatización del aire. El traje como tal es resistente al calor y la electricidad y ofrece una buena protección contra la radiación y las anomalías biológicas. Su diseño está específicamente adaptado para ofrecer la máxima durabilidad en los campos térmico, químico y eléctrico. Sin embargo, no ofrece protección contra balas ni metralla.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_grn_name">
		<text>Traje SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_grn_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Traje SSP-99 modificado de buena calidad. Se ha añadido una capa inferior de kevlar al traje para reducir el riesgo de perforación por mutantes hostiles. Ofrece una mayor protección contra anomalías biológicas en comparación con el SSP-99.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_white_name">
		<text>SSP-99 Diamante</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_white_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El SSP-99 es un traje NRBQ de generación actual diseñado expresamente para las condiciones de la Zona. Lo utilizan las expediciones científicas para incursiones prolongadas en campos anómalos. Si se combina con el casco completo SSP-99, incluye un sistema integrado de filtración y climatización del aire. La variante Diamante ofrece una mayor protección contra la electricidad.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_blue_name">
		<text>SSP-99M Zafiro</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_blue_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Traje SSP-99 modificado de buena calidad. Se ha añadido una capa inferior de kevlar al traje para reducir el riesgo de perforación por mutantes hostiles. El modelo Zafiro ofrece una excelente protección contra emisiones psíquicas de corto alcance.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_red_name">
		<text>SSP-99Ì Rubí</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_red_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Traje SSP-99 modificado de buena calidad. Se ha añadido una capa inferior de kevlar al traje para reducir el riesgo de perforación por mutantes hostiles. El modelo Rubí ofrece una mayor protección contra ataques cuerpo a cuerpo e incluye un sistema integrado de curación de heridas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_ecologist_outfit_yello_name">
		<text>SSP-99 Topacio</text>
	</string>
	<string id="st_ecologist_outfit_yello_description">
		<text>%c[ui_gray_1]El SSP-99 es un traje NRBQ de generación actual diseñado expresamente para las condiciones de la Zona. Lo utilizan las expediciones científicas para incursiones prolongadas en campos anómalos. Si se combina con el casco completo SSP-99, incluye un sistema integrado de filtración y climatización del aire. La variante Topacio ofrece una mayor protección contra la radiación.\n \n</text>
	</string>


<!-- Heavy combat suits -->
	<string id="exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje</text>
	</string>
	<string id="exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_exolight_outfit_name">
		<text>Traje de combate PSZ-10d del Deber</text>
	</string>
	<string id="dolg_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Este traje se suele ver en manos de los guerreros de élite del Deber, sobre todo los encargados de custodiar a VIP o de realizar incursiones extremadamente peligrosas contra stalkers enemigos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_exolight_outfit_name">
		<text>Guerrero de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Solo los miembros más respetados de Libertad llevan un traje como este, y solo para atacar a personal enemigo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Traje predilecto de los capitanes y guardaespaldas de las compañías mercenarias que necesitan protección balística de última gama.\n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje saqueado</text>
	</string>
	<string id="bandit_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Esto lo hace un traje maravilloso para realizar incursiones contra otros stalkers. De aspecto tanto imponente como intimidatorio, este traje es el favorito de los forajidos más poderosos de la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="monolith_exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje del Monolito</text>
	</string>
	<string id="monolith_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Favorito entre los predicadores de combate y los maestros tácticos del Monolito, quienes afirman que los confines del traje son tan reconfortantes como el propio Sarcófago.\n \n</text>
	</string>

	<string id="military_exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje de stalker militar</text>
	</string>
	<string id="military_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Considerados demasiado voluminosos por el Gobierno ucraniano, estos trajes nunca se distribuyen a ninguna unidad o individuo. Por lo tanto, los soldados que deseen utilizar este tipo de blindaje, en su mayoría stalkers militares y algún que otro veterano, siempre deben encontrarlo y pagarlo por sus propios medios.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje CS-5</text>
	</string>
	<string id="cs_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Estos trajes se introducen de contrabando desde las fábricas ucranianas antes de ser reacondicionados por el técnico jefe de la facción.\n \n</text>
	</string>

	<string id="isg_exolight_outfit_name">
		<text>Exotraje del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_exolight_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Inusual, ya que la mayoría de los operativos del ISG prefieren una mayor movilidad al factor protección puro y duro.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_wood_outfit_name">
		<text>Exotraje boscoso</text>
	</string>
	<string id="exo_wood_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Este modelo incluye un mono NRBQ de primera generación forrado con kevlar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="bandit_exo_earth_outfit_name">
		<text>Exotraje de perista</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_earth_outfit_description">
		<text>NOT IN GAME. The "underwear" of an exoskeleton, sometimes mistakenly known as the "Radsuit". This outfit provides almost all the protection one can expect from a full exoskeleton, but due to being stripped of its servos and batteries, it provides none of the strength enhancement. On the positive side, this means the suit is now easier to maintain and, unlike a full exoskeleton, does not prevent the wearer from sprinting. Consists of an integrated tactical helmet, a heavy armoured vest and a reinforced environmental jumpsuit.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_name">
		<text>Héroe de Libertad</text>
	</string>
	<string id="freedom_exo_vineleaf_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Esta variante incluye un viejo mono NRBQ forrado con kevlar y una ranura para accesorios adicional.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_outfit_name">
		<text>Traje de combate PSZ-10d del Deber</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Este traje se suele ver en manos de los guerreros de élite del Deber, sobre todo los encargados de custodiar a VIP o de realizar incursiones extremadamente peligrosas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_red_outfit_name">
		<text>Traje de combate PSZ-10d de cazador</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_red_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Esta variante concreta se suele ver en manos de cazadores de élite del Deber, que prefieren su mayor defensa contra mutantes.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_wood_outfit_name">
		<text>Traje de combate PSZ-10l boscoso</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_wood_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Este traje se suele ver en manos de los miembros de élite del Deber, sobre todo los que llevan a cabo operaciones breves en los sectores septentrionales de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_dolg_urban_outfit_name">
		<text>Traje de combate PSZ-10g urbano</text>
	</string>
	<string id="exo_dolg_urban_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Además, solo es útil en combates cuerpo a cuerpo y a distancia, ya que no ofrece ningún tipo de protección contra anomalías. Viejo y pesado en exceso, es posible que la facción Deber usase trajes como este para asaltar Prípiat y luchar contra Libertad en 2012.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_outfit_name">
		<text>Blindaje pesado TB-1 de mercenario</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_outfit_description">
		<text>NOT IN GAME. This heavy armoured suit, known as the TB-1, possesses a high physical protection comparing to the original heavy armours. For all other parameters it’s identical to exoskeleton, except for a slightly less ballistic and rupture protection. Composed of three elements; a tactical helmet, a heavy armoured vest and reinforced jumpsuit. Used by expert Mercenaries on missions in the north, for taking down elite squads of the Monolith. It bears a standard merc dark blue camouflage pattern, suitable for operations in urban environment (or anywhere else, but only at nighttime). \n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_urban_outfit_name">
		<text>Exotraje urbano de mercenario</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_urban_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. El traje predilecto de los capitanes y guardaespaldas de las compañías mercenarias cuando operan en zonas como Limansk o Prípiat.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_wood_outfit_name">
		<text>Exotraje boscoso de mercenario</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_wood_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Esta variante incluye un mono de fibra de amianto que lleva el portador bajo su propia responsabilidad.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="exo_merc_grass_outfit_name">
		<text>Exotraje de pradera de mercenario</text>
	</string>
	<string id="exo_merc_grass_outfit_description">
		<text>También conocido como el «radiotraje», este traje es básicamente un chaleco balístico pesado que contiene placas de nivel IV reforzadas con acero. También incluye muchos de los puntos de acople necesarios para un exoesqueleto rígido. Sin embargo, al no contar con un exoesqueleto motorizado que alivie la carga, este blindaje resulta incómodo de llevar durante largos periodos de tiempo. Esta variante incluye un mono de fibra de amianto que lleva el portador bajo su propia responsabilidad.\n \n</text>
	</string>


<!-- Proptotype Exoskeleton -->
	<string id="stalker_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto «Amanecer»</text>
	</string>
	<string id="stalker_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de stalker diseñado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exoesqueleto propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto Viento de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_light_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje Viento de Libertad modificado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exotraje propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto PS5-M</text>
	</string>
	<string id="dolg_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje de protección universal PS5-M modificado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exotraje propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto PSZ-9d</text>
	</string>
	<string id="dolg_heavy_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje blindado PSZ-9d modificado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exotraje propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>

	<string id="military_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto Skat-9</text>
	</string>
	<string id="military_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]La primerísima versión del exoesqueleto militar fue este traje blindado Skat-9 modificado para que cupiesen los servomotores y las baterías de un exoesqueleto. En comparación con el exoesqueleto de tercera generación, sacrifica la protección balística pura en pos de una mayor funcionalidad en campos anómalos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="monolith_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto X-18</text>
	</string>
	<string id="monolith_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Blindaje creado por monolitos o un fabricante desconocido. Se ha modificado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exotraje propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto CS-2b</text>
	</string>
	<string id="cs_stalker_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un conjunto de blindaje personal CS-2b modificado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exotraje propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="ecolog_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto SSP-99M</text>
	</string>
	<string id="ecolog_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un sistema de blindaje único compuesto por un traje SSP-99M potenciado por exoesqueletos con un chaleco de kevlar de nivel IIA resistente a las anomalías encima. Los exobastidores resistentes son capaces de proporcionar apoyo mecánico para transportar grandes pesos a través de campos anómalos, por lo que es ideal para ayudar a los investigadores durante incursiones en las profundidades de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="isg_proto_exo_outfit_name">
		<text>Protoexoesqueleto táctico del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_proto_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un traje táctico especial de la ONU modificado expresamente para acoplarle los servomotores y las baterías de un exoesqueleto, lo que permite a su portador llevar mucho más equipo del que podría llevar en cualquier otra circunstancia, pero sin el blindaje de un exotraje propiamente dicho. En comparación con un exoesqueleto completo, ofrece una menor protección y tiene servos menos eficientes, pero también es considerablemente más ligero.\n \n</text>
	</string>

	
<!-- Exoskeletons -->
	<string id="exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un prototipo de exoesqueleto militar. Nunca llegó a producirse en serie debido a su elevado coste y a algunos defectos de diseño. Sin embargo, continúa elaborándose en pequeños lotes en pequeñas fábricas ilegales de los alrededores de Ucrania. Consta de un traje de kevlar reforzado con acero y un chaleco táctico con inserciones de nivel IV, todo ello portado por extremidades motorizadas y servomotores.\n \n</text>
	</string>

	<string id="dolg_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto PSZ-10d</text>
	</string>
	<string id="dolg_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Excelente blindaje de tecnología punta. Desarrollado internamente por uno de los institutos de investigación específicamente para la facción Deber. No obstante, este blindaje se está retirando poco a poco en favor de trajes más baratos y prácticos, y los pocos exotrajes en servicio activo suelen estar en manos de los veteranos más longevos del Deber. Consta de un traje de kevlar reforzado con acero y un chaleco táctico con inserciones de nivel IV, todo ello portado por extremidades motorizadas y servomotores.\n \n</text>
	</string>

	<string id="svoboda_exo_outfit_name">
		<text>Parangón de Libertad</text>
	</string>
	<string id="svoboda_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Producido por los mejores artesanos de Libertad. Tras experimentar con diferentes modificaciones una y otra vez, lograron crear un diseño francamente acertado. Aunque no siempre es el traje más práctico de mantener, no se puede negar que es poderoso y, como tal, solo se confía a los mejores guerreros y guardias de Libertad. Consta de un traje de kevlar reforzado con acero y un chaleco táctico con inserciones de nivel IV, todo ello portado por extremidades motorizadas y servomotores. \n \n</text>
	</string>

	<string id="merc_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un prototipo de exoesqueleto militar de producción occidental para equipar a mercenarios y otros grupos armados. Aunque no siempre es el traje más práctico para mantener en la Zona, permite a su portador ir armado hasta los dientes y blindado de la cabeza a los pies, con fuerza suficiente para transportar suministros para varias semanas. Los capitanes mercenarios veteranos suelen llevarlo para subir la moral y proteger a sus hombres en condiciones infernales. Consta de un traje de kevlar reforzado con acero y un chaleco táctico con inserciones de nivel IV, todo ello portado por extremidades motorizadas y servomotores.\n \n</text>
	</string>

	<string id="monolith_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto del Monolito</text>
	</string>
	<string id="monolith_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Blindaje de tecnología punta fabricado partiendo de un exoesqueleto militar. Sin embargo, muestras de estudios han revelado que sus servomotores están hechos de aleaciones y materiales desconocidos para cualquier ámbito de la ciencia en cualquier otra parte del mundo. Consta de un traje de kevlar reforzado con acero y un chaleco táctico con inserciones de nivel IV, todo ello portado por extremidades motorizadas y servomotores, aunque un tanto alienígenas. Llevar este traje es como estar enterrado bajo el hormigón del Sarcófago mismo: claustrofóbico de muerte para la mayoría de los stalkers, pero inquietantemente reconfortante para los verdaderos servidores del Monolito. \n \n</text>
	</string>

	<string id="bandit_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto robado</text>
	</string>
	<string id="bandit_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un exoesqueleto militar robado y personalizado por los forajidos para atacar instalaciones bien vigiladas y saquear a stalkers bien armados. Los aspirantes a señores del bandidaje con más tendencias marciales suelen preferir este blindaje, y lo utilizan como símbolo descarnado e incuestionable de su fuerza y autoridad sobre los delincuentes de poca monta. Al fin y al cabo, para seguir llevando un traje tan codiciado entre asesinos y ladrones, hay que poseer una gran fuerza y astucia.\n \n</text>
	</string>

	<string id="military_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto de stalker militar</text>
	</string>
	<string id="military_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]La versión oficial de un exoesqueleto militar. Se distribuye en cantidades limitadas por pedido especial a los stalkers militares, que deben pagarlo de su bolsillo. Diseñado para transportar armas pesadas como lanzagranadas y ametralladoras, así como munición, alimentos y medicamentos suficientes para mantener a la unidad abastecida durante largos periodos de tiempo. A veces se utilizan en lugar de vehículos ligeros.\n \n</text>
	</string>

	<string id="cs_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto CS-5</text>
	</string>
	<string id="cs_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una versión experimental del exoesqueleto militar introducida de contrabando en la Zona desde las fábricas ucranianas antes de ser reacondicionado por los técnicos de Cielo Despejado. Por lo general, este tipo de trajes se mantienen en reserva y solo se utilizan en momentos de verdadera crisis. Dicho esto, algunos camaradas y asociados de confianza de la facción pueden llegar a recibir permiso para adquirir un traje de este tipo para uso personal, aunque no por poco.\n \n</text>
	</string>

	<string id="ecolog_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto científico</text>
	</string>
	<string id="ecolog_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Una versión oficial del exoesqueleto militar, destinada a los guardias de los ecologistas. El traje parece casi inmune a las armas ligeras, y sus avanzados servomotores lo convierten en una opción excelente para quienes se hallan en posiciones defensivas atrincheradas, ya que es de gran ayuda a la hora de usar armamento defensivo pesado. Cuando están sobre el terreno, los portadores de este traje suelen llevar la cantidad disparatada de baterías, CMRP, MAA y demás suministros que puede necesitar un científico acompañante cuando explora la Zona.\n \n</text>
	</string>

	<string id="renegade_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto de renegado</text>
	</string>
	<string id="renegade_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Uno de los pocos exoesqueletos que montaron los Renegados en 2011 para ayudar a garantizar su empujón definitivo hacia la base de Cielo Despejado. Por desgracia, los masacraron antes de su victoria final, gracias a la intromisión de un mercenario con una gabardina y un fusil de tirador. Los Renegados modernos que llevan este blindaje siempre entran en combate como hombres poseídos, ansiosos por vengarse de sus enemigos más odiados. Es decir, casi todo el mundo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="isg_exo_outfit_name">
		<text>Exoesqueleto del UNISG</text>
	</string>
	<string id="isg_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]La versión oficial del exoesqueleto del UNISG. Salió en cantidades limitadas por orden especial de las Naciones Unidas. Aunque sigue presentando muchos de los defectos de diseño de otros exoesqueletos, se considera una gran alternativa a los vehículos ligeros de mando y exploración, que de todos modos tendrían muy difícil navegar por la Zona, por lo que se utiliza en su lugar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="greh_exo_outfit_name">
		<text>Servoarmadura Vyrai</text>
	</string>
	<string id="greh_exo_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Blindaje de tecnología punta basado en los diseños militares experimentales originales. Sin embargo, por lo que se ve, sus servomotores están fabricados con aleaciones y materiales desconocidos para cualquier ámbito de la ciencia en cualquier otra parte del mundo. Consta de un traje de kevlar reforzado con acero y un chaleco táctico con inserciones de nivel IV, todo ello portado por extremidades motorizadas y servomotores, aunque un tanto alienígenas. Llevar este traje induce una sensación antinatural de felicidad y paz en el portador, aunque está por ver si esta sensación de seguridad es auténtica o no.\n \n</text>
	</string>


<!-- Nosorog exskeletal armour -->
	<string id="dolg_nosorog_outfit_name">
		<text>Nosorog PSZ-10d</text>
	</string>
	<string id="merc_nosorog_outfit_name">
		<text>Nosorog de mercenario</text>
	</string>
	<string id="army_nosorog_outfit_name">
		<text>Nosorog de stalker militar</text>
	</string>
	<string id="monolith_nosorog_outfit_name">
		<text>Nosorog del Monolito</text>
	</string>
	<string id="isg_nosorog_outfit_name">
		<text>Nosorog del UNISG</text>
	</string>
	
	<string id="nosorog_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Un exoesqueleto de última generación compuesto por un exotraje doblemente reforzado y una máscara antigás Czech-M10 blindada. Se rumorea que este traje fue idea de un stalker ya fallecido llamado Fang, cuyos diseños reclamaron posteriormente todo tipo de poderosas facciones de la Zona. Si los exoesqueletos normales permiten a los stalkers sentirse como vehículos ligeros, el Nosorog casi les hace creerse carros de combate, capaces de soportar increíbles castigos mientras transportan un obús descomunal. Normalmente solo está disponible para los miembros más valiosos de una facción e, incluso en esos casos, solo durante misiones excepcionalmente peligrosas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="freedom_nosorog_outfit_name">
		<text>Campeón de Libertad</text>
	</string>
	<string id="freedom_nosorog_outfit_desc">
		<text>%c[ui_gray_1]Un exoesqueleto de última generación compuesto por un exotraje doblemente reforzado y una máscara antigás Czech-M10 blindada. Se rumorea que este traje fue idea de un stalker ya fallecido llamado Fang, cuyos diseños reclamaron posteriormente todo tipo de poderosas facciones de la Zona. Si los exoesqueletos normales permiten a los stalkers sentirse como vehículos ligeros, el Campeón de Libertad casi les hace creerse carros de combate, capaces de soportar increíbles castigos mientras transportan un obús descomunal. Normalmente solo está disponible para los miembros más valiosos de una facción e, incluso en esos casos, solo durante misiones excepcionalmente peligrosas.\n \n</text>
	</string>


<!-- No group -->	
	<string id="ghillie_outfit_name">
		<text>Traje de camuflaje</text>
	</string>
	<string id="ghillie_outfit_description">
		<text>%c[ui_gray_1]Este traje se diseñó para simular un «montón de follaje». Normalmente, este tipo de traje lo llevan francotiradores y cazadores para mimetizarse con el entorno y ocultarse de los enemigos. Los trajes de camuflaje o ghillie se fabrican comercialmente, pero normalmente tanto los militares como los civiles los personalizan y mejoran para adaptarlos a sus necesidades. A pesar de su gran eficacia, puede resultar muy poco práctico: incluso en un clima templado, se calienta con el tiempo y pesa mucho.\n \n</text>
	</string>

</string_table>
