<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Junk/Misc Items
-->

<string_table>
	<string id="st_jar">
		<text>Tarro de plástico</text>
	</string>
	<string id="st_jar_descr">
		<text>
		Un tarrito de plástico. Este tipo de tarros son siempre prácticos para guardar objetos pequeños, sobre todo fármacos y medicamentos. Protege el contenido de la humedad y garantiza que el contenido de agua del producto siga siendo el mismo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_e_syringe">
		<text>Jeringuilla vacía</text>
	</string>
	<string id="st_e_syringe_descr">
		<text>Una jeringuilla médica de 12 ml con un émbolo cutre. Parece que se ha utilizado bastante. Con un kit de fabricación de medicamentos y el conocimiento adecuado, esta jeringuilla puede ser útil para crear diversos tipos de fármacos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_rope">
		<text>Cuerda</text>
	</string>
	<string id="st_rope_descr">
		<text>
		Una buena cuerda sirve para muchas cosas, sobre todo en un lugar como la Zona. Muchos stalkers pueden darle un buen uso, lo que le confiere un valor comercial bastante alto. De unos 10 metros de largo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn">
		<text>Playboy rusa</text>
	</string>
	<string id="st_porn_descr">
		<text>100 páginas (algo viejas y roñosas) de pibones rusos desnudos. Contrabando habitual entre reclutas, criminales y demás desgraciados atrapados en la Zona contra su voluntad. Algunos occidentales bromean diciendo: «Desde Rusia con amor».\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_survivalguide">
		<text>Guía de supervivencia de las fuerzas especiales ucranianas</text>
	</string>
	<string id="st_survivalguide_descr">
		<text>Ya te has estudiado esta guía de supervivencia una y otra vez. Por esta razón, no tiene ningún valor educativo, pero deberías poder venderla y sacar un dinerillo rápido. Puede que algunos stalkers quieran echarle un vistazo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_guitar_name">
		<text>Guitarra</text>
	</string>
	<string id="st_guitar_descr">
		<text>La guitarra es un instrumento de cuerda que usan los stalkers de todas las facciones de la Zona para subir el ánimo y confraternizar. A menudo se puede ver a los stalkers tocando la guitarra en campamentos, puestos de avanzada u otros lugares relativamente seguros, normalmente junto al fuego. \n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Entretenimiento musical\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se puede tocar\n</text>
	</string>

	<string id="st_harmonica_name">
		<text>Armónica</text>
	</string>
	<string id="st_harmonica_descr">
		<text>Para los amantes del blues y los romances carcelarios.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Entretenimiento musical\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se puede tocar\n</text>
	</string>

	<string id="st_steel_wool">
		<text>Estropajo</text>
	</string>
	<string id="st_steel_wool_descr">
		<text>El estropajo, también conocido como lana de acero, virutilla o virulana, es un conjunto de hebras de varias fibras de acero finas y blandas. Se usa como abrasivo en trabajos de acabado, limpieza y reparación, como pulir objetos de madera y metal, limpiar utensilios de cocina domésticos y lijar en pintura ligera. El estropajo se fabrica con acero de bajo contenido en carbono (lo suficientemente bajo como para parecerse al hierro común). No se fabrica trefilando «alambre de lana de acero» a través de una matriz cónica, sino mediante un proceso más parecido al brochado, en el que un pesado alambre de acero se hace pasar por una matriz dentada que extrae una fina viruta de alambre. Los haces de lana de acero pueden utilizarse en la limpieza de equipos de precisión y para mejorar la dispersión de lubricantes y disolventes de limpieza.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_grease">
		<text>Grasa industrial</text>
	</string>
	<string id="st_grease_descr">
		<text>La grasa es un lubricante semisólido. Suele consistir en un jabón emulsionado con aceite mineral o vegetal. Las grasas se aplican a mecanismos que no pueden lubricarse constantemente o en los que el aceite lubricante típico no se quedaría en el sitio. También hacen de selladores para evitar la entrada de agua y materiales incompresibles. Los cojinetes lubricados con grasa tienen mayores características de fricción debido a su elevada viscosidad.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_old">
		<text>Pala de metal</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_old_descr">
		<text>Una vieja pala de metal utilizada para diversos fines sobre el terreno. Pocas personas guardan palas en sus mochilas, ya que es bastante común encontrarlas en la zona, especialmente en áreas industriales.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_shovel_mili">
		<text>Pala de campaña militar</text>
	</string>
	<string id="st_shovel_mili_descr">
		<text>Pala militar negra de buena calidad. Se utiliza para numerosos fines sobre el terreno. El régimen de entrenamiento de los soldados Spetsnaz abarca el combate cuerpo a cuerpo y el uso de armas de mano y demás equipos con el fin de eliminar a los enemigos. Un ejemplo famoso es la pala de atrincheramiento, que es un arma formidable en el combate cuerpo a cuerpo cuando la utiliza un operador Spetsnaz.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meinkampf">
		<text>«Mi lucha»</text>
	</string>
	<string id="st_meinkampf_descr">
		<text>Las memorias estratégicas de Adolf Hitler, recogidas en un solo libro. Muchos odian el libro y todo lo que representa, lo que le confiere un gran valor simbólico a este artículo. Adolf Hitler (20 de abril de 1889-30 de abril de 1945) fue un político alemán de origen austriaco y el líder del Partido Nacionalsocialista Obrero Alemán (NSDAP, también conocido como el Partido Nazi). Fue canciller de Alemania de 1933 a 1945 y dictador de la Alemania nazi (como Führer y canciller del Reich) de 1934 a 1945. Hitler es responsable de fundar el nazismo, detonar la Segunda Guerra Mundial y el Holocausto.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_journal">
		<text>Diario personal</text>
	</string>
	<string id="st_journal_descr">
		<text>Un diario encuadernado en cuero. Contiene los pensamientos íntimos de su dueño original, observaciones y algunos bocetos con anotaciones. Un vistacillo revela consejos útiles para el hombre de a pie, pero poco más allá de su valor sentimental.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_maps_kit">
		<text>Kit de cartografía</text>
	</string>
	<string id="st_maps_kit_descr">
		<text>Kit de cartografía con un juego de bolígrafos e instrumentos de medición. Todo en una funda impermeable y camuflada de buena calidad. Se expide para el personal de artillería ucraniano. Algunos mapas aún no están terminados. La PDA es mucho más útil que todo esto.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_welding_goggles">
		<text>Gafas de soldar</text>
	</string>
	<string id="st_welding_goggles_descr">
		<text>Gafas de soldar viejas y corroídas con una cinta de cuero rota. Las gafas de soldar están diseñadas para proteger los ojos al soldar o cortar. Inútiles en su estado actual y de poco o ningún valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_survival_kit">
		<text>Kit de supervivencia pequeño</text>
	</string>
	<string id="st_survival_kit_descr">
		<text>Kit de supervivencia con telas, alfileres de costura y unas pocas tiras de cuero. Utilizado principalmente como medio para detener hemorragias y tratar laceraciones; en manos de un usuario experto, este pequeño kit de supervivencia puede resultar esencial durante excursiones prolongadas en la Zona. También puede utilizarse para remendar incluso los daños más graves a la ropa.\n \n%c[ui_gray_3]CURACIÓN:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Restaura 3,6 % PS/s hasta un total de 162 %\n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Detiene de inmediato las hemorragias graves\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Tiempo de recuperación prolongado\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Poscuración: %c[ui_gray_2] Torso%c[0,250,250,0]•••••••• %c[ui_gray_2]Brazos%c[0,250,250,0]••• %c[ui_gray_2]Piernas%c[0,250,250,0]••• \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_jewelry_box">
		<text>Joyero decorado</text>
	</string>
	<string id="st_jewelry_box_descr">
		<text>Una cajita que contiene joyas exquisitamente elaboradas. Aunque no es raro que los stalkers roben pezuñas, cuernos o dientes a los mutantes de la Zona, solo unos pocos son lo bastante hábiles como para convertir dichos materiales en un tesoro como este. Sin embargo, a pocos stalkers les interesan estas baratijas, y pocos comerciantes se dedican a exportar tales joyas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_book1">
		<text>Manual de mecánica</text>
	</string>
	<string id="st_book1_descr">
		<text>Manual de ingeniería mecánica. Algunas personas leen libros como este para ampliar sus conocimientos y conocer mejor las instalaciones y fábricas de la zona. Bajo valor de venta.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_book2">
		<text>Manual de ingeniería</text>
	</string>
	<string id="st_book2_descr">
		<text>Manual de ingeniería industrial. Algunas personas leen libros como este para ampliar sus conocimientos y conocer mejor las instalaciones y fábricas de la zona. Bajo valor de venta.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_drugnotes">
		<text>Notas de destribución de drogas</text>
	</string>
	<string id="st_drugnotes_descr">
		<text>En esta libreta se describen con detalle diversos trapicheos de drogas. Apodos concretos, lugares y horas de los encuentros. Algunos trapicheos se llevan a cabo mediante intercambios de equipo y otros se pagan con rublos a mansalva. Al hojear las páginas, queda claro que Libertad es el principal distribuidor de drogas naturales como la marihuana. Los bandidos son productores y distribuidores de las drogas sintéticas más potentes (y peligrosas), como el ácido salicílico y la cocaína. Al parecer, todas las facciones de la Zona participan en estos trapicheos. En particular, el Monolito parece recibir grandes cantidades de droga a cambio de munición y equipo más caro.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_picture_woman">
		<text>Foto de un ser querido</text>
	</string>
	<string id="st_picture_woman_descr">
		<text>Esta foto muestra una figura dulcemente representada que sonríe alentadoramente. Se ha prestado gran atención a la iluminación y a la atmósfera que rodea a la persona en el encuadre, demostrando una ternura reflexiva y detallista.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_porn2">
		<text>Maxim ucraniana</text>
	</string>
	<string id="st_porn2_descr">
		<text>Esta revista está desgastada, pero aún contiene demostraciones logradas de pibones eslavos. Muchas de las páginas están arrancadas. Algunos stalkers debaten sobre si es gracioso o triste que los novatos traigan cosas así a un lugar tan mortal y sublime como la Zona. Huele ligeramente a roquefort.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_boots">
		<text>Botas de cuero</text>
	</string>
	<string id="st_boots_descr">
		<text>Todo el mundo es consciente de la importancia del buen equipo. Un par de botas adicional puede resultar muy útil y dar envidia a otros stalkers, ya que es una rareza.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_dead_empty">
		<text>Pilas viejas (desgastadas)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_dead_empty_descr">
		<text>Solo una de cada diez pilas que se encuentran en la Zona aún tienen carga. Estas, sin embargo, están completamente desgastadas y, por tanto, no tienen ningún valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_empty">
		<text>Pilas (desgastadas)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_empty_descr">
		<text>Estas pilas se han quedado sin la carga que alguna vez tuvieron. Su único valor es el metal del que están hechas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_batteries_ccell_empty">
		<text>Unidad de batería militar (emptied)</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_empty_descr">
		<text>Una unidad de batería militar vacía. Si están llenas, son muy valiosas y están muy cotizadas debido a la relativa escasez de baterías en la Zona. Sin embargo, ahora que se han agotado, no son más que un estorbo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_flashlight_broken">
		<text>Linterna rota</text>
	</string>
	<string id="st_flashlight_broken_descr">
		<text>El mango está roto y ni siquiera la cinta aislante sería capaz de mantener las pilas en su sitio. Esto ya no tiene ningún valor.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_underwear">
		<text>Ropa interior</text>
	</string>
	<string id="st_underwear_descr">
		<text>Calcetines, una camiseta y pantalones que podrían aumentar la comodidad considerablemente. Por desgracia, se desconoce el origen de este conjunto. Raro sería que un stalker pagara por esta bazofia. Aunque parezca inútil, el material del que está hecha la ropa interior puede utilizarse en el mantenimiento de blindajes y armas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_spareparts">
		<text>Piezas de arma de repuesto</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_spareparts_descr">
		<text>Piezas de repuesto de lo que parece ser un fusil de asalto AKM. Las piezas de madera no están en muy buen estado, y lo mismo se puede decir de los elementos de metal. Solo les podrían interesar a los novatos. Sin embargo, parece que pueden ser útiles para reparar el equipo. Ciertos zoneros sustituyen algunas piezas cuando encuentran un arma nueva al descubierto para evitar que les den caza por saquear el alijo de alguien.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_beadspread">
		<text>Colcha</text>
	</string>
	<string id="st_beadspread_descr">
		<text>Un artículo de lujo en la Zona. Como solo hay unas pocas camas en refugios de la Zona, tener un saco de dormir y una colcha podría resultar esencial si no quieres llegar al límite en las circunstancias más inapropiadas. Las colchas están incluidas en el equipo de algunas unidades militares.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_walkie">
		<text>Walkie-talkie</text>
	</string>
	<string id="st_walkie_descr">
		<text>La pantalla no funciona y el altavoz emite un silbido constante que indica que no sirve para nada. Tiene lo que parecen ser marcas de mordiscos por todas partes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cards">
		<text>Baraja de cartas</text>
	</string>
	<string id="st_cards_descr">
		<text>Jugar a las cartas es un pasatiempo popular, pero una baraja también puede servir para clasificar oficios especiales. La funda muestra el soberbio diseño arquitectónico del Metro de Moscú.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mili_maps">
		<text>Mapas militares</text>
	</string>
	<string id="st_mili_maps_descr">
		<text>Mapas que muestran la ubicación de campamentos militares en la Zona. Todas las PDA vienen ya con estos mapas instalados, así que esto no le sirve a nadie.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_headlamp">
		<text>Linterna frontal vieja</text>
	</string>
	<string id="st_headlamp_descr">
		<text>Aunque pocos se atreven a explorar la Zona de noche, hay circunstancias en las que una linterna frontal es crucial. Y otra fuente de luz nunca viene mal, porque nunca se sabe cuándo habrá que desplazarse de un lugar a otro. Por desgracia, esta en concreto hace tiempo que dejó de funcionar y ahora solo puede servir como fuente de recambios baratos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mirror">
		<text>Espejo telescópico</text>
	</string>
	<string id="st_mirror_descr">
		<text>Pequeño espejo montado en un tubo telescópico de hierro. Práctico objeto utilizado por los combatientes versados en las artes del combate urbano, ya que permite asomarse por las esquinas sin recibir un disparo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_hammer">
		<text>Martillo viejo</text>
	</string>
	<string id="st_hammer_descr">
		<text>Martillo con mango de madera y cabeza de hierro. Es habitual verlo en las áreas industriales de la Zona. A pesar de su gran peso, suele llevarse en la mochila por su versatilidad.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>

	<string id="st_tarpaulin">
		<text>Lona camuflada</text>
	</string>
	<string id="st_tarpaulin_descr">
		<text>
		Una lona es una gran lámina de un material fuerte, flexible e impermeable, a menudo de tela, como la lona o el poliéster recubierto de uretano, o de plástico, como el polietileno. Tiene ojales reforzados en las esquinas y a lo largo de los lados para formar puntos de sujeción para cuerdas, lo que permite atarlas o suspenderlas. Sirve para muchos fines, pero se utiliza principalmente para crear escondrijos sencillos en forma de tienda de campaña. Su valor comercial es bajo debido a que existen alternativas fáciles de encontrar.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_synthrope">
		<text>Cuerdas sintéticas</text>
	</string>
	<string id="st_synthrope_descr">
		<text>
		Las cuerdas sintéticas se suelen ver en los almacenes militares. Pero, por alguna razón, pocos stalkers militares llevan. Una buena cuerda sirve para mucho, sobre todo en un lugar como la Zona. Muchos stalkers les pueden dar un buen uso, lo que le confiere un valor comercial bastante elevado. Cada cuerda mide unos 5 metros.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cutlery">
		<text>Cubiertos de campaña</text>
	</string>
	<string id="st_cutlery_descr">
		<text>
		Una cuchara, un cuchillo y un tenedor de acero pesado. Un juego de cubiertos robusto y razonablemente ligero, ideal para mochileros y exploradores de campaña. Los cubiertos están unidos por un cordón de cobre. Si se limpian bien y se desoxidan, se pueden utilizar sin problemas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio">
		<text>Radio rota</text>
	</string>
	<string id="st_radio_descr">
		<text>
		La música amansa a las fieras. Pero con una antena rota, esta radio sirve de poco. La humedad y la suciedad también han dañado este objeto.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_radio2">
		<text>Radio pequeña</text>
	</string>
	<string id="st_radio2_descr">
		<text>
		Una radio pequeña en mal estado. Sucia y dañada por la humedad. El interior parece estar en peor estado, ya que la radio traquetea al moverla. Poco valor o ninguno.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_broken_detector">
		<text>Detector roto</text>
	</string>
	<string id="st_broken_detector_descr">
		<text>
		Un detector Oso roto. La pantalla está destrozada y el interior parece estar en bastante mal estado. Algunas de las partes electrónicas de su interior siguen bien. Se pueden utilizar para reparar o incluso para fabricar.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_gloves">
		<text>Guantes de cuero</text>
	</string>
	<string id="st_gloves_descr">
		<text>
		Un par de guantes de cuero. Huelen y quedan bien, como recién comprados. Cuando hace frío, es importante tener las manos calientes y listas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_hand_watch">
		<text>Reloj de pulsera</text>
	</string>
	<string id="st_hand_watch_descr">
		<text>
		Un reloj soviético viejo y clásico Raketa. Parece que sigue en buen estado. No es sorprendente que muchos stalkers prefieran consultar la hora en un reloj mecánico que en una PDA. Dado que estos relojes son fiables y duraderos incluso en las peores situaciones, resultan útiles cuando las PDA fallan debido a las fuertes ondas electromagnéticas procedentes de emisiones o campos anómalos cercanos. Sin embargo, algunos simplemente los llevan como accesorio.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se puede usar para ver la hora\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ball_hammer">
		<text>Martillo de bola</text>
	</string>
	<string id="st_ball_hammer_descr">
		<text>
		También conocido como «martillo de maquinista», el martillo de bola es un tipo de martillo de granallado que se emplea en la industria metalúrgica. A pesar de estar viejo y oxidado, nunca está de más tener uno para pequeñas reparaciones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_duct_tape">
		<text>Cinta americana</text>
	</string>
	<string id="st_duct_tape_descr">
		<text>
		La cinta americana se utiliza habitualmente en situaciones que requieren una cinta fuerte, flexible y muy pegajosa. Es una solución fácil y temporal para reparaciones rápidas. Este tipo también tiene un adhesivo de larga duración y resistencia a la intemperie.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>

	
<!-- unused -->
	<string id="ammo12x70_base_name">
		<text>Componentes de munición para cartuchos de perdigones de 12 x 70</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_base_descr">
		<text>Pólvora, cartuchos y perdigones: todo lo necesario para hacer cartuchos de perdigones de 12 x 70. Suficiente para hacer 40 cartuchos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Se usa para fabricar munición\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140]Requiere herramientas</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_name">
		<text>Herramientas para fabricar cartuchos de perdigones de 12 x 70</text>
	</string>
	<string id="ammo12x70_tools_descr">
		<text>Herramientas necesarias para hacer cartuchos de perdigones de 12 x 70. 12 x 70.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Se usa para fabricar munición\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Objeto cotidiano\n</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_name">
		<text>Kit de costura</text>
	</string>
	<string id="sew_tools_descr">
		<text>Alfileres y retales de tela. Todo lo necesario para confeccionar artículos de tela.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Herramienta de fabricación\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Común</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_name">
		<text>Componentes de saco de dormir</text>
	</string>
	<string id="sleepbag_base_descr">
		<text>Todo lo necesario para hacer un saco de dormir.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Objeto fabricado\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140][ui_gray_2] Se necesita un kit de costura</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_name">
		<text>Componentes de mochila</text>
	</string>
	<string id="backpack_base_descr">
		<text>Tejido engomado, cremalleras y remaches. Todo lo necesario para elaborar una mochila.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Objeto fabricado\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140][ui_gray_2] Se necesita un kit de costura</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_name">
		<text>Tabaco de liar</text>
	</string>
	<string id="selfroll_1_descr">
		<text>Tabaco en rama, filtros y papel.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[0,253,155,155] • %c[0,240,140,140] Puede dar cáncer\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Artesano</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools">
		<text>Herramientas maestras de desmontaje</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_descr">
		<text>Herramientas de fábrica diseñadas para desmontar cualquier cosa. \n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2] Herramienta de fabricación\n
		%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100] Funciona con equipo de tecnología punta</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2">
		<text>Herramientas de desmontaje Journeyman</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_2_descr">
		<text>Un conjunto oxidado de herramientas para el desmontaje de blindajes medios.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2] Herramienta de fabricación\n
		%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100] Funciona con blindajes medios</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3">
		<text>Herramientas básicas de desmontaje</text>
	</string>
	<string id="st_itm_cutting_tools_3_descr">
		<text>Herramientas improvisadas diseñadas para máscaras antigás de tela o ligeras.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[0,155,155,155] • %c[ui_gray_2] Herramienta de fabricación\n
		%c[0,255,1,1] • %c[0,100,250,100] Funciona con blindajes ligeros y máscaras antigás</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_name">
		<text>Placa SEVA</text>
	</string>
	<string id="plate_seva_descr">
		<text>Placa blindada esculpida a partir de un traje SEVA. Puede detener balas pequeñas y ofrece cierta resistencia contra los elementos. Puede utilizarse para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_name">
		<text>Placa pesada ESAPI</text>
	</string>
	<string id="plate_heavy_descr">
		<text>Placa de compuesto cerámico que Ofrece protección de nivel IV. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_name">
		<text>Placa media SAPI</text>
	</string>
	<string id="plate_medium_descr">
		<text>Placa blindada que Ofrece protección de nivel III. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_light_name">
		<text>Placa casera</text>
	</string>
	<string id="plate_light_descr">
		<text>Placa blindada artesanal de kevlar y aramida. Ofrece protección de nivel II. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_name">
		<text>Placa ligera de tela</text>
	</string>
	<string id="plate_cloth_descr">
		<text>Placa artesanal de kevlar y tela. Ofrece protección de nivel I. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_military_name">
		<text>Placa Granite-4M</text>
	</string>
	<string id="plate_military_descr">
		<text>Placa blindada militar pesada de cerámica. Ofrece protección de nivel V. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_name">
		<text>Placa desconocida</text>
	</string>
	<string id="plate_monolith_descr">
		<text>Placa blindada de materiales desconocidos. Parece estar hecha de una aleación sólida y algo de tela. Extremadamente pesada. Ofrece protección de nivel V (en pruebas sobre el terreno). Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_name">
		<text>Bolsa de munición</text>
	</string>
	<string id="plate_unload_descr">
		<text>Bolsa de munición recortada, utilizada para guardar cargadores. Fabricada en tejido denso y de alta calidad.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plate_small_name">
		<text>Placa blindada pequeña</text>
	</string>
	<string id="plate_small_descr">
		<text>Una pequeña placa blindada casera, seguramente de chatarra fundida. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_name">
		<text>Tela verde</text>
	</string>
	<string id="cloth_green_descr">
		<text>Tela verde cortada de un traje verde. Tejido denso y de gran calidad. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_name">
		<text>Tela negra</text>
	</string>
	<string id="cloth_black_descr">
		<text>Tela negra cortada de un traje negro. Tejido denso y de gran calidad. Puede utilizarse como material de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_name">
		<text>Tela marrón</text>
	</string>
	<string id="cloth_brown_descr">
		<text>Tela marrón cortada de un traje marrón. Tejido denso y de gran calidad. Puede utilizarse como material de reparación. \n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_name">
		<text>Tela blanca</text>
	</string>
	<string id="cloth_white_descr">
		<text>Tela blanca cortada de un traje blanco. Tejido denso y de gran calidad. Puede utilizarse como material de reparación. \n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="servomotor_name">
		<text>Servomotor</text>
	</string>
	<string id="servomotor_descr">
		<text>Un servomotor sacado de un exoesqueleto. Parece que podría reemplazarse con un kit de reparación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_name">
		<text>Chatarra de plástico</text>
	</string>
	<string id="plastic_pieces_descr">
		<text>Trozos de plástico denso sacados de un traje. Pueden utilizarse para remiendos o reparaciones.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_name">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	<string id="glass_pieces_descr">
		<text>Trozos de cristal cortados de máscaras antigás o cascos. Pueden sustituir los cristales rotos de casi cualquier casco con las herramientas adecuadas.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts">
		<text>Piezas viejas de escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_spareparts_descr">
		<text>Piezas antiguas de madera y metal de diversos fusiles de ánima lisa, todas en diferente estado. Algunas podrían ser útiles para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts">
		<text>Piezas de fusil automático soviético</text>
	</string>
	<string id="st_sov_r_spareparts_descr">
		<text>Muelles, cañones y culatas antiguos de diversos fusiles soviéticos, todos en diferente estado. Algunas podrían ser útiles para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts">
		<text>Piezas de fusil automático de la OTAN</text>
	</string>
	<string id="st_nato_r_spareparts_descr">
		<text>Cañones, armazones y culatas antiguos de diversos fusiles automáticos de la OTAN, todos en diferente estado. Algunas podrían ser útiles para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts">
		<text>Piezas de pistola soviética</text>
	</string>
	<string id="st_sov_p_spareparts_descr">
		<text>Muelles, martillos y armazones antiguos de diversas pistolas soviéticas. Algunas podrían ser útiles para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts">
		<text>Piezas de pistola de la OTAN</text>
	</string>
	<string id="st_nato_p_spareparts_descr">
		<text>Muelles, martillos y armazones antiguos de diversas pistolas de la OTAN. Algunas podrían ser útiles para reparar.\n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts">
		<text>Piezas de fusil de francotirador soviético</text>
	</string>
	<string id="st_sov_s_spareparts_descr">
		<text>Viejas piezas de un fusil de francotirador soviético. Algunas podrían utilizarse para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts">
		<text>Piezas de fusil de francotirador de la OTAN</text>
	</string>
	<string id="st_nato_s_spareparts_descr">
		<text>Viejas piezas de un fusil de francotirador de la OTAN. Algunas podrían utilizarse para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts">
		<text>Piezas de escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_shot_spareparts_descr">
		<text>Piezas relativamente nuevas diseñadas para fusiles de cañón liso. Podrían utilizarse para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts">
		<text>Piezas de metralleta</text>
	</string>
	<string id="st_pp_spareparts_descr">
		<text>Muelles, armazones y culatas diseñados para metralletas. Podrían utilizarse para reparar.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix">
		<text>Antiséptico casero</text>
	</string>
	<string id="st_deactivate_mix_descr">
		<text>Mezcla de pastillas y disolventes de eficacia demostrada para neutralizar radiaciones y materiales biopeligrosos. Bueno para descontaminar objetos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Descontamina objetos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Artesanal</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun">
		<text>Kit de sustitución de cañones de escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_barrelkit_shotgun_descr">
		<text>Kit especializado para reemplazar cañones de escopeta sobre el terreno. Incluye todas las herramientas y cañones.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4">
		<text>Licor Jägermeister</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_4_descr">
		<text>Fuerte licor de hierbas alemán, elaborado con 56 componentes y añejado durante 12 meses en barricas de roble. La etiqueta de la botella muestra un ciervo con una cruz entre las astas. Según la leyenda, el ciervo fue visto por san Huberto, patrón de los cazadores.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Fuerte bebida alcohólica\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Provoca mareos</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_name">
		<text>Papel, tabaco y filtros</text>
	</string>
	<string id="st_selfroll_base_1_descr">
		<text>Tabaco, filtros y papel, todo lo necesario para hacer cigarrillos. Debería valer para unos seis o siete. \n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Objeto fabricado</text>
	</string>
</string_table>
