<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="st_lootbox_note_tourist">
		<text>Nota en un casillero de escopeta</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tourist_descr">
		<text>
			8 de septiembre de 2018
			\n \n¡Joder, tío, soy hombre muerto!
			\n¡El imbécil de Marko tenía que abrir la boca delante de la zorra de Hip en el campamento! ¡Chuleándose de cómo tenía la escopeta Bizon y podía volarle los cojones a un jabalí a 100 metros de distancia! Bueno, pues ella lo oyó y nos hizo una buena oferta, pero ¡el muy gilipollas tuvo que decir que solo haría tratos con ella si se la chupaba! Esa noche estábamos acampados cerca de la entrada del túnel ferroviario, ¡y la perra nos encontró con un pelotón de cabronazos muy chungos! Puso su pistola en el paquete de Marko y disparó, ¡le voló los putos huevos! ¡Me dijo que le llevara la escopeta o yo sería el siguiente! Bueno, pues Artiom decidió huir, y mi Marko ahora está durmiendo la mona en el campamento mientras yo estoy Dios sabe dónde asegurándome de que esa arma siga aquí. ¡Anda y que le den, me largo! ¡Voy a dejar la escopeta donde está y espero que ella la encuentre antes que a mí! Espero que a su puñetero cliente le explote el arma en la cara.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_mechanic">
		<text>Nota en una caja de herramientas</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_mechanic_descr">
		<text>
			\n \nBitácora personal de Andrei Petrenko
			\n \nAyer fue mi cumpleaños. Llevo casi un año viviendo en la Zona, y de vez en cuando voy al mundo exterior a por provisiones. Esto me está empezando a gustar. En el mundo exterior nunca me han respetado, pero aquí trabajo honradamente y gozo del respeto de mis iguales. Hay algo extraño en este lugar: odia la tecnología y la violencia. En el último año he limpiado y mantenido más armas aquí que en diez años como armero.  
		</text>
	</string>
	

	<string id="st_lootbox_note_chuckecheese">
		<text>Nota en una caja extraña</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_chuckecheese_descr">
		<text>
			¡Gracias por pasar el día en Dr. Arti's Fun Zone (TM)! ¡Disfrute* de una selección gratuita de nuestros mejores recuerdos! ¡Esperamos volver a verlo pronto! \n \n \n \n \n
			* El Dr. Arti y sus asociados no se hacen responsables de lesiones, efectos secundarios, consecuencias o alteraciones permanentes de la realidad que resulten del uso inapropiado o de la exposición a nuestros recuerdos, entre las que se incluyen: hemorragias nasales, laceraciones, contusiones, irradiación aguda, intoxicación química, quemaduras, congelación, reemplazo celular, viruela, ébola, parásitos, enfermedad del sueño, disentería, solanum, COVID-19, COVID-99, cáncer de recto, pérdida, ganancia o mutación de partes del cuerpo, pérdida o adquisición de sentidos adicionales, indigestión, estreñimiento, apoteosis, alcoholismo, drogadicción, feminización o masculinización involuntaria, terrores nocturnos, terrores diurnos, manifestación de entidades abrahámicas o de otro tipo, transporte involuntario a dimensiones paralelas, introducción involuntaria de entidades de dimensiones paralelas, sentimientos repentinos de pavor o euforia, ansiedad inducida por la percatación de vivir en una simulación, o diarrea. Para más información, póngase en contacto con nuestra línea de atención al cliente en el 0x12182fa31-51249 o envíe sus consultas por correo al apartado de correos 25251, Ganymede NJ.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet1_descr">
		<text>Un documento suelto mecanografiado de la inteligencia militar. La información está encriptada, como es habitual en las Fuerzas Armadas, que transportan estos documentos a falta de alternativas inalámbricas y los desencriptan a mano o con un dispositivo especial. Como tal, no es demasiado útil para el usuario lego, aunque se rumorea que ciertos grupos organizados tienen acceso a los códigos que utilizan los militares. Al SBU probablemente le encantaría recuperarlo, pero otros grupos podrían sacarle mucho partido.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet2_descr">
		<text>Una vieja página suelta de un cuaderno de laboratorio. Podría ser interesante para algunos, pero no demasiado útil sin el resto. La letra está borrosa y manchada, y el hecho de que se haya conservado en condiciones poco adecuadas no le ha hecho ningún favor a su legibilidad. Potencialmente interesante para grupos científicos.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet3_descr">
		<text>Un documento suelto en bastante mal estado. En él hay un diagrama que parece de un complejo dispositivo de laboratorio. Las manchas de líquido han hecho indescifrable la mayor parte del texto mecanografiado, pero aún así puede valer una miseria.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet4_descr">
		<text>Un albarán suelto en el que se detalla qué artículos y en qué cantidad se enviaron a qué lugar. Parece nuevo, pero no se sabe si es porque se ha imprimido recientemente o porque se ha almacenado en un entorno seco y agradable. Lamentablemente, solo se mencionan códigos de artículos, aunque los precios que figuran junto a ellos son bastante interesantes.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet5_descr">
		<text>Una forma de comunicación mecanografiada entre dos partes codificadas. No hay marcas identificativas de ninguna de las partes, aparte de dos indicativos cifrados. Los grupos mercenarios tienden a transmitir la información de esta manera a través de libretas de un solo uso y buzones muertos para garantizar el secreto absoluto y el anonimato de todas las partes implicadas.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook1_descr">
		<text>Un cuaderno de campo con observaciones científicas y dibujos recuperado de un equipo de ecologistas. Varias páginas están codificadas. Es probable que la información contenida sea de interés para ciertas partes. Los ecologistas querrán recuperarlo, pero otros grupos también podrían estar interesados.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook2_descr">
		<text>Un grueso manojo de papeles viejos de algún edificio administrativo. La mayor parte de la información que contiene es bastante rutinaria, como nóminas, informes mundanos e impresos. No cabe duda de que se puede encontrar información útil o patrones, pero se necesitará mucho tiempo y paciencia.</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_notebook3_descr">
		<text>Este cuaderno contiene información de contabilidad, pero las entradas están codificadas por motivos de seguridad. Es probable que pertenezca al Ejército o a otros grupos independientes que operan en la zona, lo que hace que este documento sea muy peligroso en las manos equivocadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_notebook4_descr">
		<text>Antiguo cuaderno recuperado de uno de los laboratorios X o de un lugar adyacente. Los grupos científicos pagarán mucho por él, ya que cualquier información que contenga podría arrojar luz sobre la verdadera naturaleza de las actividades que se desarrollaban antes del segundo incidente.</text>
	</string>


	<string id="st_lootbox_docs_folder_descr">
		<text>Gruesa carpeta con documentos recuperados de un laboratorio. Contiene un tesoro de información sobre experimentos, observaciones, resultados y comentarios, así como documentos administrativos, como documentación técnica, facturas, comunicados e informes. Información extremadamente valiosa para cualquier parte.</text>
	</string>
</string_table>