<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
<string id="st_zone_backpack_name">
		<text>Mochila de lona</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack_descr">
		<text>Las mochilas de lona suelen ser utilizadas por los gorrones. A la gente corriente puede serle de utilidad para transportar pequeñas cargas en sus actividades. Para un turista novato, esta será la mejor elección. Diseñada para excursiones de 1-2 días.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
	</string>

	<string id="st_zone_backpack2_name">
		<text>Mochila militar</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack2_descr">
		<text>Una mochila militar está diseñada para transportar suministros esenciales y equipo en operaciones militares, que suelen realizarse en condiciones de terreno complicado e impredecible. La elección del volumen necesario viene determinada por tus tareas: en qué condiciones, cuánto equipo llevarás...\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_zone_backpack3_name">
		<text>Mochila táctica</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack3_descr">
		<text>Una mochila táctica está diseñada para cuando no sabes cuándo vas a volver. La elección del volumen necesario viene determinada por tus tareas: cuánto tiempo estarás de viaje anómalo.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_zone_backpack4_name">
		<text>Mochila de asalto</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack4_descr">
		<text>Una mochila de asalto está diseñada para transportar cargas pesadas durante largas distancias. La elección del volumen necesario viene determinada por tus tareas: en qué condiciones, cuánto equipo llevarás...\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
	</string>

	<string id="st_zone_backpack5_name">
		<text>Mochila de asalto pesada</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack5_descr">
		<text>Una mochila de asalto pesada está diseñada para transportar cargas pesadas de surtidos de munición. La elección del volumen necesario viene determinada por tus tareas: en qué condiciones, cuánto equipo llevarás...\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
	</string>

	<string id="st_zone_backpack6_name">
		<text>Mochila de senderismo táctica</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack6_descr">
		<text>Una mochila de senderismo táctica está diseñada para transportar cargas pesadas durante largas distancias, lo que a menudo ocurre en condiciones de terreno difícil, clima impredecible y mayor fatiga. La elección del volumen necesario viene determinada por tus tareas: en qué condiciones, cuánto equipo llevarás...\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_zone_backpack7_name">
		<text>Mochila 6sh118 «BOSS»</text>
	</string>
	<string id="st_zone_backpack7_descr">
		<text>La mochila 6Sh118 forma parte del kit de equipo para el combate «Ratnik» de segunda generación. La 6Sh118 es una modernización de la mochila 6B38 Permiachka. La mochila 6Sh118 «BOSS» está diseñada para transportar equipo de apoyo de fuego, armas, munición, elementos de equipo de montañismo, así como los efectos personales de cada soldado individual. La mochila puede usarse en operaciones de combate, largas caminatas e incursiones. Es la mochila perfecta para partidas de saqueo, si eres lo bastante fuerte.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	
		</text>
			</string>
</string_table>