<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Consumable Items (Alcohol + Food + Smoke)
-->

<string_table>

<!--< ALCOHOL >-->
	<string id="st_vodka">
		<text>Vodka Nemiroff</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_descr">
		<text>Nemiroff es un productor ucraniano de bebidas alcohólicas, especializado en vodkas y otras bebidas espirituosas, con sede en la ciudad de Nemýriv, en el óblast de Vínnitsa. Uno de los mejores vodkas del mundo y, por extensión, de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]NOTA:\n%c[ui_gray_1]Se sabe que esta marca de alcohol es la preferida del cocinero de los ecologistas en Yantar. Se rumorea que está dispuesto a pasar de contrabando material militar a stalkers normales y corrientes a cambio de unos tragos de la botella, pero aún no se han confirmado estas historias.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Alcohol fuerte\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_vodka2">
		<text>Vodka Putinka</text>
	</string>
	<string id="st_vodka2_descr">
		<text>Siguiendo la tradición de bautizar las marcas de vodka en honor a líderes rusos, el Putinka empezó a producirse tras la elección de Vladímir Putin como presidente. Se produce en Rusia a partir del mejor grano y agua cristalina de manantiales siberianos. Su triple purificación, textura suave y sabor único no son las únicas características de esta bebida. Bébase con moderación.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Alcohol fuerte\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_vodka_quality">
		<text>Vodka Stolíchnaya</text>
	</string>
	<string id="st_vodka_quality_descr">
		<text>El favorito de los rusos y de muchas personas de todo el mundo. Un vodka ruso de gran calidad. Muy popular en la Zona y fácil de conseguir, probablemente gracias a un contacto exterior de uno de los comerciantes. Para evitar que las unidades militares destinadas en los alrededores de la Zona lo detecten, suele transportarse en contenedores militares o barriles metálicos, y luego se distribuye en resistentes botellas de metal.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Alcohol fuerte\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_beer">
		<text>Cerveza ucraniana</text>
	</string>
	<string id="st_beer_descr">
		<text>Cerveza ucraniana. Otra bebida popular en la Zona, aparte del vodka.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Alcohol suave\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_bottle_metal">
		<text>Botella de metal</text>
	</string>
	<string id="st_bottle_metal_descr">
		<text>Una botella de metal que contiene una porción de lo que parece ser vodka producido en la Zona. No huele bien y emite gases fuertes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Alcohol fuerte y de mala calidad\n</text>
	</string>
	
<!--< FOOD >-->
	<string id="st_energy_drink">
		<text>Bebida energética fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_energy_drink_descr">
		<text>Los stalkers la suelen tomar en viajes largos por su efecto estimulante cuando estás cansado. La bebida también te despeja un poco si vas borracho e induce la secreción de adrenalina en el torrente sanguíneo. No consumir en exceso.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Potente efecto desintoxicante del alcohol\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_flask">
		<text>Agua purificada</text>
	</string>
	<string id="st_flask_descr">
		<text>Las cantimploras militares están pensadas para almacenar pequeñas cantidades de agua. Las preparan médicos y científicos. En primer lugar, el agua (combinada con un tipo especial de alcohol) se hierve a muy alta temperatura para purificarla y desinfectarla. Después, se enfría en frigoríficos, a los que debe su refrescante «chispa». El resultado final es un agua completamente libre de radiación. Si aun así dudas de su pureza, siempre puedes usar Akvatabs. Debido al coste de producción, las cantimploras militares tienen un suministro limitado y se venden a un precio moderado. Los médicos también las tienen en stock, pero son algo más caras, ya que incluyen costes de envío.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
		
	<string id="st_kolbasa">
		<text>Embutido de carne vieja</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_descr">
		<text>Un paquete que contiene una ración de pan rancio y carne maloliente de origen desconocido envuelta en papel marrón. El aspecto y el olor apuntan a que parte está enmohecida.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Mala calidad\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_tea">
		<text>Té de Barbas</text>
	</string>
	<string id="st_tea_descr">
		<text>El popular té caliente de Barbas se elabora con una mezcla de azúcar, setas secas comestibles y agua hervida que, según se dice, no contiene radiación. Los stalkers que pueden permitirse comprar la bebida suelen tomarla en los viajes largos por la Zona. Es una forma buena y sana de mantenerse alerta cuando se está cansado o cuando se sale a explorar en noches frías.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Potente efecto desintoxicante del alcohol\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_tomato">
		<text>Tomates en lata</text>
	</string>
	<string id="st_tomato_descr">
		<text>Se importan tomates en conserva, en rodajas y en dados en la Zona con regularidad. La fecha de consumo preferente en la parte inferior indica que aún están frescos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_sausage">
		<text>Salchichón ahumado</text>
	</string>
	<string id="st_sausage_descr">
		<text>Hecho de ternera y cerdo. Ahumado y sellado al vacío, así que se puede conservarse durante largos periodos de tiempo. Este en concreto se ha importado de la Federación Rusa. Famoso entre ciertos líderes de la mafia rusa por su sabor excepcional.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_corn">
		<text>Maíz en lata
		</text>
	</string>
	<string id="st_corn_descr">
		<text>Maíz dulce en lata importado del exterior. Se puede comer tal cual, pero hay quien lo utiliza como ingrediente para la sopa.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_beans">
		<text>Habichuelas en salsa</text>
	</string>
	<string id="st_beans_descr">
		<text>Habichuelas en lata importadas de Occidente. Estas alubias blancas en salsa de tomate pueden traer bonitos recuerdos a algunas personas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_chili">
		<text>Frijoles rojos</text>
	</string>
	<string id="st_chili_descr">
		<text>Frijoles en lata importados de Occidente. Populares como ingrediente de algunos platos de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_conserva">
		<text>Atún en lata</text>
	</string>
	<string id="st_conserva_descr">
		<text>La fecha de caducidad que figura en la parte posterior de la lata indica que no es ninguna delicia.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_tushonka">
		<text>Tushonka de ternera «Abakán»</text>
	</string>
	<string id="st_tushonka_descr">
		<text>«Tushonka» es como se suele llamar a la carne guisada en lata que se producía en la Unión Soviética y otros países del Pacto de Varsovia. Lo irónico es que la idea llegó originalmente a Rusia en forma de transportes de ayuda procedentes de Estados Unidos durante la Segunda Guerra Mundial. Desde entonces, varios tipos de tushonkas se han convertido en el principal medio de conservación de la carne a largo plazo. Lo empleaba la población civil y formaba parte de la ración de combate reglamentaria del Ejército Rojo. A pesar de su longeva fecha de caducidad, los tushonkas son conocidos por su alto valor nutritivo (debido sobre todo a su alto contenido en grasa) y su sabor relativamente bueno. En la zona de exclusión de Chernóbil se han visto cientos de tipos y sabores de tushonkas. En la primavera de 2013, la marca de carne picada «Abakán» sigue siendo el rey indiscutible, y en la Zona ha habido cosas peores, eso desde luego.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_salmon">
		<text>Salmón ahumado
		</text>
	</string>
	<string id="st_salmon_descr">
		<text>Salmón ahumado ucraniano. En cuanto se lleva a la Zona, el pescado cambia de manos hasta que llega al mejor postor. Muy valioso.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_raisins">
		<text>Pasas</text>
	</string>
	<string id="st_raisins_descr">
		<text>Un envase de pasas. Ricas en nutrientes, equilibran el azúcar en sangre.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_chocolate">
		<text>Chocolate ruso</text>
	</string>
	<string id="st_chocolate_descr">
		<text>Chocolate ruso. Muy raro en la Zona y bastante valioso, aunque no sepa a nada especial. Trae muchos buenos recuerdos de la infancia, que pueden ayudar a aliviar el dolor de vivir en las duras e implacables condiciones de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
    <string id="st_chocolate_p">
		<text>Chocolate ruso (a medio consumir)</text>
	</string>
    <string id="st_chocolate_p_descr">
		<text>Chocolate ruso. Muy raro en la Zona y bastante valioso, aunque no sepa a nada especial. Trae muchos buenos recuerdos de la infancia, que pueden ayudar a aliviar el dolor de vivir en las duras e implacables condiciones de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mint">
		<text>Mentolines</text>
	</string>
	<string id="st_mint_descr">
		<text>Caramelos de menta importados de Occidente. Son muy refrescantes y eliminan las partículas de radiación de la boca. También parecen reducir la somnolencia durante un breve periodo de tiempo. Se pueden tomar hasta 10 caramelos a la vez, pero solo porque ya no caben más en la boca.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_nuts">
		<text>Frutos secos</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_descr">
		<text>Surtido de cacahuetes, avellanas, anacardos y almendras en una deliciosa y popular mezcla. El valor nutritivo es bastante alto. Importados de Sudáfrica.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mineral_water">
		<text>Agua mineral</text>
	</string>
	<string id="st_mineral_water_descr">
		<text>Agua mineral de manantiales ucranianos. Carbonatada y con calcio adicional.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_mre">
		<text>Ración de combate MRE</text>
	</string>
	<string id="st_mre_descr">
		<text>La Meal, Ready-to-Eat (comúnmente conocida como MRE) es una ración de combate individual en un envase ligero desarrollada por el Ejército de los Estados Unidos para sus militares, para su uso en combate o en otras condiciones de campaña en las que no se disponga de instalaciones alimentarias organizadas. Una MRE equivale a una comida. El envase de una MRE está diseñado para soportar condiciones duras y la exposición a los elementos. Contiene un plato principal junto con una variedad de otros alimentos y bebidas. Aunque se puede tomar frío, suele saber mucho mejor si se calienta con el calentador de ración sin llama (un dispositivo de reacción exotérmica activado por agua que emite calor) incluido.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Ración militar\n\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 3 porciones en un paquete. 1398 kcal en total\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ration_ru">
		<text>Ración de combate rusa IRP-B
		</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ru_descr">
		<text>Desayuno, comida y cena en un solo envase. Incluye diversos alimentos cuya función es aportar al organismo todos los minerales y microelementos esenciales para su salud, así como equipo de cocina (hornillo, pastillas de combustible, cerillas, percutor) y otros artículos (por ejemplo, servilletas) que facilitan su uso en condiciones de campaña. Viene con una caja polimérica que protege los ingredientes de las condiciones ambientales adversas. La caja polimérica tiene 3 secciones, para el desayuno, la comida y la cena, respectivamente.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Ración militar\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 7 porciones en un paquete. 3661 kcal en total\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ration_ukr">
		<text>Ración de combate ucraniana
		</text>
	</string>
	<string id="st_ration_ukr_descr">
		<text>Esta ración de combate ucraniana se basa en una versión rusa anterior y se compone de latas y alimentos secos disponibles en el mercado envasados juntos en una caja seccionada (parecida a una bandeja de comida) de plástico verde muy fino. Contiene todo lo necesario para proporcionar a un adulto sano todas las calorías y minerales que necesita durante un solo día.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Ración militar\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] 6 porciones en un paquete. 3186 kcal en total\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_bread">
		<text>Barra de pan</text>
	</string>
	<string id="st_bread_descr">
		<text>Una buena barra de pan horneada por la mujer de Nimble, que vive fuera de la Zona. Fue el primer producto que Nimble empezó a vender antes de ampliar su negocio. Hoy en día, provee a los taberneros este gran pan, actuando como intermediario. Al fin y al cabo, tiene asuntos más urgentes que atender, ya que tiene que llevar su propia empresa.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_breadold">
		<text>Migas</text>
	</string>
	<string id="st_breadold_descr">
		<text>Migas de pan horneadas en la Gran Tierra.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_protein">
		<text>Barrita proteica de chocolate</text>
	</string>
	<string id="st_protein_descr">
		<text>Esta barrita aporta al organismo las proteínas y azúcares necesarios, que le dan un buen empujón. Útil para viajes largos cuando se está en movimiento y se necesita comer algo rápido.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Comida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_water_drink">
		<text>Gaseosa</text>
	</string>
	<string id="st_water_drink_descr">
		<text>Gaseosa para stalkers con sed. Tiene algún efecto estimulante cuando se está cansado.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Bebida\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Fuente de nutrientes limpia\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_drink_crow">
		<text>«El Pico»</text>
	</string>
	<string id="st_drink_crow_descr">
		<text>«El Pico» es una potente mezcla de vodka producido en la Zona y pico pulverizado de cuervo negro. No pueden utilizarse todos los picos como ingrediente, porque solo los cuervos negros machos que han vivido en la Zona más de 15 años han mutado lo suficiente. Se rumorea que esos picos contienen una forma de proteína enriquecida que elimina del organismo cantidades moderadas de radiación. Algunos dicen incluso que beber «el Pico» te hace sentir como si tuvieras alas durante unos segundos. Pero lo malo es que sabe a rayos.\n</text>
	</string>
	
<!--< SMOKE >-->
	<string id="st_cuban_cigar">
		<text>Puro cubano</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_cigar_descr">
		<text>Este valioso puro cubano puede hacerte feliz durante un rato, sobre todo cuando estás admirando una bonita puesta de sol. Algunos stalkers han observado que fumar tabaco fuerte repele a los mosquitos. Los puros cubanos están considerados de los mejores del mundo. Un lujo escaso.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] De importación\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Potente efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigarettes_lucky">
		<text>Cigarrillos Lucky Strike</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_lucky_descr">
		<text>Cigarrillos importados de Occidente. Algunos stalkers los intercambian por munición en su facción.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigarettes_russian">
		<text>Marca rusa de cigarrillos</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_russian_descr">
		<text>La cajetilla de cigarrillos más barata de la zona. Marca económica rusa.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Mala calidad\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigar1">
		<text>Cigarrillos soviéticos</text>
	</string>
	<string id="st_cigar1_descr">
		<text>Una cajetilla de cigarrillos baratos, fuertes y de malísima calidad. Alguien debió de fumárselos casi todos, ya que solo quedan unos pocos. Se ha conservado con esmero el auténtico sabor de la URSS.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigar2">
		<text>Cigarrillos soviéticos</text>
	</string>
	<string id="st_cigar2_descr">
		<text>Una cajetilla de cigarrillos baratos, fuertes y de malísima calidad. Alguien debió de fumárselos casi todos, ya que solo quedan unos pocos. Se ha conservado con esmero el auténtico sabor de la URSS.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigar3">
		<text>Cigarrillos soviéticos</text>
	</string>
	<string id="st_cigar3_descr">
		<text>Una cajetilla de cigarrillos baratos, fuertes y de malísima calidad. Alguien debió de fumárselos casi todos, ya que solo quedan unos pocos. Se ha conservado con esmero el auténtico sabor de la URSS.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_hand_rolling_tobacco">
		<text>Tabaco de liar</text>
	</string>
	<string id="st_hand_rolling_tobacco_descr">
		<text>Preciado tabaco de liar importado de Occidente. Sin ingredientes adicionales, por lo que es posible disfrutar del sabor original de la propia hoja de tabaco.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Lento de usar (hay que liarlo)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Potente efecto desintoxicante del alcohol\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Buena calidad\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_cigarettes">
		<text>Cigarrillos Marlboro</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_descr">
		<text>Cigarrillos importados de Occidente. Alguien debió de fumárselos casi todos, ya que solo quedan unos pocos. Fumar solo uno puede estabilizar tu estado mental y sacia un poco el hambre. Son raros en la Zona y bastante valiosos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Leve efecto desintoxicante del alcohol\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_tobacco">
		<text>Tabaco ruso</text>
	</string>
	<string id="st_tobacco_descr">
		<text>Los cigarrillos son caros y escasean en la Zona, y disponer de tabaco puro te permite hacer tus propios cigarros a un coste menor. Esta lata está sellada, lo que garantiza que el tabaco se mantendrá fresco durante días o semanas, dependiendo de las condiciones en que se conserve.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Estimulante\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Lento de usar (hay que liarlo)\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Potente efecto desintoxicante del alcohol\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Mala calidad\n</text>
	</string>
	
	<!-- unused -->
	<!--
	<string id="st_vodka_1_radiated">
		<text>Putinka vodka (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_large_1_radiated">
		<text>Zhigulevskoye beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_large_2_radiated">
		<text>Ochakovo beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_1_radiated">
		<text>Baltika ¹3 beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_2_radiated">
		<text>Slavutich Premium beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_can_1_radiated">
		<text>Pripyat beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beer_can_2_radiated">
		<text>Heineken beer (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_large_1_radiated">
		<text>Naroch mineral water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_large_2_radiated">
		<text>Leninad mineral water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_can_1_radiated">
		<text>Purified water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_water_can_2_radiated">
		<text>Mineral water (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cocacola_radiated">
		<text>Coca-Cola (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_redbull_radiated">
		<text>Redbull energy drink</text>
	</string>
	<string id="st_guru_radiated">
		<text>GURU energy drink (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_marlboro_radiated">
		<text>Marlboro cigarettes (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_lucky_radiated">
		<text>Lucky Strike cigarettes (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cuban_radiated">
		<text>Cuban cigars (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cigarettes_1_radiated">
		<text>Cuban cigars (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_wild_drink_radiated">
		<text>Zone-produced liquor (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_kolbasa_smoked_radiated">
		<text>Smoked sausage (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beanz_radiated">
		<text>Baked beans (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_tomatoes_radiated">
		<text>Tomatoes (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_chocolatebar_radiated">
		<text>Chocolate protein bar (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_snickers_radiated">
		<text>Snickers (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mars_radiated">
		<text>Mars (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_nuts_2_radiated">
		<text>Trail mix (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_beef_radiated">
		<text>Tushenka (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bullheads_radiated">
		<text>Pasta and meatballs (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_sardina_radiated">
		<text>"Pirate" Sardines (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_olivki_radiated">
		<text>Olives (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cheese_radiated">
		<text>"Yantar" processed cheese (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_galet_radiated">
		<text>Biscuits (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_shokolad_radiated">
		<text>"Aljinushka" chocolate (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_batonchik_radiated">
		<text>Chocolate bar (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_jerky_radiated">
		<text>Beef jerky (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_chips_radiated">
		<text>Potato chips (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_hash_radiated">
		<text>Biscuits and hash (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_cpcb_radiated">
		<text>Salted crackers (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_juice_radiated">
		<text>Orange juice (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_1_3_radiated">
		<text>Army MRE (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_1_2_radiated">
		<text>Army MRE (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mre_1_1_radiated">
		<text>Army MRE (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bandage_israeli_radiated">
		<text>Bandage (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_4_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_3_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_2_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_amphetamines_1_radiated">
		<text>Amphetamine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_diazepam_radiated">
		<text>Diazepam (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_psy_complex_radiated">
		<text>Psychodelin (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bio_bandage_radiated">
		<text>Special bandage (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_engine_radiated">
		<text>Anti-hallucinogen (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_drug_cat_eye_radiated">
		<text>Cat's eye (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_medo_radiated">
		<text>Moonshine (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_mbk_radiated">
		<text>Caffeine pills (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_medkit_elite_radiated">
		<text>Elite medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_1_radiated">
		<text>Basic medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_2_radiated">
		<text>Army medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_3_radiated">
		<text>Scientific medkit (irradiated)</text>
	</string>
	<string id="st_bag_medkit_4_radiated">
		<text>Special medkit (irradiated)</text>
	</string>
	-->
</string_table>
