<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Ammunition
-->

<string_table>
	<!-- descriptors -->
	
	<string id="st_ammo_7.92x33_fmj">
		<text>Cartuchos FNM de 8 x 33 mm</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_fmj_descr">
		<text>Un cartucho de 8 x 33 mm (7,92 x 33 Kurz) con una bala de 8 gramos con camisa metálica, núcleo de plomo, camisa de cobre y vaina de latón, producido por la Fábrica Nacional de Munições de Armas Ligeiras. Se trata de una adaptación moderna del cartucho Mauser Kurz y ofrece una precisión mucho mayor que los proyectiles estándar de la Wehrmacht. Es capaz de penetrar las protecciones balísticas básicas, pero también tiene una probabilidad moderada de rebotar en las superficies.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_fmj_s">
		<text>FNM 8 x 33</text>
	</string>			
	
	<string id="st_ammo_7.92x33_p43me">
		<text>Cartuchos de 7,92 x 33 mm Kurzpatrone 43 m.E.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_p43me_descr">
		<text>Un cartucho de 7,92 x 33mm Kurzpatrone 43 mit Eisenkern («cartucho corto 1943 con núcleo de hierro») con una bala de núcleo de hierro de 8,1 gramos con un diseño de plomo y una camisa bimetálica en una vaina de acero. El 7,92 Kurz fue el primer cartucho intermedio producido en cadena del mundo y se consiguió acortando el cartucho estándar de 7,92 x 57 mm Mauser. Se fabricó especialmente para los fusiles de asalto MKb 42 y StG 44 y tuvo un gran éxito a pesar de su uso limitado. Es capaz de atravesar las protecciones balísticas básicas del cuerpo, así como algunos modelos intermedios, además de proporcionar un importante efecto de parada, sin embargo, tiene una alta probabilidad de rebote en diversas superficies.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_p43me_s">
		<text>7,92 x 33 mm m.E.</text>
	</string>		

	<string id="st_ammo_7.92x33_sp">
		<text>Cartuchos de 7,92 x 33 mm SP</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_sp_descr">
		<text>Una adaptación moderna para civiles de la munición 7,92 Kurz. El 7,92 x 33 mm SP se diseñó como un cartucho de expansión pensado para la caza y el tiro deportivo. Presenta un proyectil de punta blanda en una vaina de latón. Inflige mucho más daño que el 7,92 x 33 estándar, pero su rendimiento balístico es drásticamente inferior.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_sp_s">
		<text>7,92 x 33 SP</text>
	</string>

	<string id="st_ammo_7.92x33_p43mh">
		<text>Cartuchos de 7,92 x 33 mm Kurzpatrone 43 m.H.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_p43mh_descr">
		<text>Un cartucho de 7,92 x 33 mm Kurzpatrone 43 mit Hartkern («cartucho corto 1943 con núcleo duro») con una bala de núcleo de hierro de 8 gramos con un núcleo de tungsteno en un diseño de plomo y una camisa bimetálica en una vaina de acero. Se trata de una variante perforadora del 7,92 Kurz que se produjo en cantidades muy limitadas para las tropas de asalto alemanas durante los últimos años de la Segunda Guerra Mundial. Es capaz de perforar protecciones balísticas básicas e intermedias, además de proporcionar un considerable poder de parada. Sin embargo, tiene una alta probabilidad de rebote en diversas superficies.</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_7.92x33_p43mh_s">
		<text>7,92 x 33 mm m.H.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_stg44_7.925x33">
		<text>Cargador de StG 44</text>
	</string>
	<string id="st_mag_stg44_7.925x33_descr">
		<text>Cargador de StG 44 con capacidad para 30 cartuchos de 7,92 x 33 mm Kurz.</text>
	</string>
	

</string_table>
