<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Explosive items + Mines
-->

<string_table>

	<string id="st_mine_name">
		<text>Mina antipersona dispersante PFM-1</text>
	</string>
	<string id="st_mine_descr">
		<text>La PFM-1 (abreviatura del ruso Protivopejótnaya Fugásnaya Mina-1; designación de la OTAN: «Green parrot») era una mina antipersona reglamentaria del Ejército Rojo, empleada sobre todo durante la invasión soviética de Afganistán. Su utilización generalizada durante el conflicto dio lugar a numerosas bajas civiles, sobre todo niños, ya que solían confundir las minas desperdigadas con juguetes debido a su forma familiar y su color. Por esta razón, la PFM-1 se ganó el siniestro apodo de «Mataniños». Desde entonces, la mina ha sido sustituida por modelos más nuevos. Sin embargo, al igual que ocurrió con muchas otras armas «retiradas», muchas de estas minas se ha colado de algún modo en la Zona, convirtiéndose en su principal bomba trampa. La mina es muy apreciada principalmente por su funcionalidad, facilidad de uso, tamaño compacto y bajo peso, mientras que su principal inconveniente es la cantidad relativamente pequeña de material explosivo: su potencia es a menudo insuficiente para matar a un stalker fuertemente blindado con una sola explosión. Por esta razón, la mina debería usarse en consonancia con otros materiales explosivos, haciendo de detonador. Si no está armada, la mina no detonará, ni siquiera cuando reciba el impacto de un arma.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Explosivo\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mecanismo de activación: %c[ui_gray_1]presión\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ied_rpg">
		<text>Artefacto explosivo improvisado (basado en granada OG-7V)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_rpg_descr">
		<text>Artefacto explosivo improvisado basado en la granada OG-7V y partes de una batería de coche. Da la impresión de que lo han transportado durante bastante tiempo y de que podría estallar en cualquier momento. Afortunadamente, el mecanismo de activación garantiza que no lo hará a menos que el explosivo sea alcanzado directamente por una bala o sometido a otra potente fuerza física. En la Zona, los artefactos explosivos improvisados son bastante populares y los zoneros los utilizan para diversos fines, desde acceder a zonas cerradas hasta tender emboscadas. También suelen colocarse junto a minas para amplificar la potencia de la explosión. Los artefactos explosivos improvisados se pueden ocultar de forma eficaz, haciéndolos prácticamente invisibles para los demás.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Explosivo\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mecanismo de activación: %c[ui_gray_1]proximidad\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ied">
		<text>Artefacto explosivo improvisado (químico)</text>
	</string>
	<string id="st_ied_descr">
		<text>Artefacto explosivo improvisado producido a partir de varias sustancias químicas, con un detonador eléctrico roto y en un recipiente de bolas de acero. Las sustancias químicas utilizadas en el artefacto emiten un hedor intenso y son muy tóxicas. Este artefacto explosivo improvisado es considerablemente más potente que la versión más común del OG-7V. En la Zona, los artefactos explosivos improvisados son bastante populares y los zoneros los utilizan para diversos fines, desde acceder a zonas cerradas hasta tender emboscadas. También suelen colocarse junto a minas para amplificar la potencia de la explosión. Los artefactos explosivos improvisados se pueden ocultar de forma eficaz, haciéndolos prácticamente invisibles para los demás.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Explosivo\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mecanismo de activación: %c[ui_gray_1]proximidad\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_balon_gas">
		<text>Bombona de gas</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_descr">
		<text>\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA: explota al impactar\n \n%c[ui_gray_1]Bombona de gas de metal pesado impregnada con un polímero compatible por dentro y Hypalon por fuera para resistir a la abrasión y a los rayos ultravioleta. Esta bombona de gas es un depósito intermedio plegable para almacenar cualquier gas industrial antes de su envasado a presión. En la Zona, estas bombonas suelen contener una composición de metano, propano, etano y butano, y pueden utilizarse tanto para cocinar o calentar como para fines de combate. Al recibir un disparo directo, la bombona puede prender fuego y, al cabo de poco tiempo, puede liberarse una cantidad considerable de energía, lo que provoca la expansión instantánea del gas de la bombona y da lugar a una explosión retardada pero potente con metralla metálica que va en todas direcciones. Este tipo de bombonas se han utilizado como arma en las luchas entre facciones de la Zona, matando a muchos e incapacitando a otros. Si se vacía, la bombona puede utilizarse para reparar blindajes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Explosivo\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Combustible de cocina\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mecanismo de activación: %c[ui_gray_1]impacto de bala o explosión\n</text>
	</string>

	<string id="st_balon_gas_empty">
		<text>Bombona de gas (vacía)</text>
	</string>
	<string id="st_balon_gas_empty_descr">
		<text>Bombona de gas de metal pesado vaciada e impregnada con un polímero compatible por dentro y Hypalon por fuera para resistir a la abrasión y a los rayos ultravioleta. Esta bombona de gas es un depósito intermedio plegable para almacenar cualquier gas industrial antes de su envasado a presión. En la Zona, estas bombonas suelen contener una composición de metano, propano, etano y butano, y pueden utilizarse tanto para cocinar o calentar como para fines de combate. Ahora está vacía, pero se le puede dar un buen uso en el mantenimiento del equipo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_metalcan_powder">
		<text>Bidón de pólvora
		</text>
	</string>
	<string id="st_metalcan_powder_descr">
		<text>\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA: explota al impactar\n \n%c[ui_gray_1]Un bidón de metal pequeño pero moderadamente pesado con una mezcla de sustancias químicas industriales explosivas, tornillos y tuercas de metal, así como pólvora recuperada de munición vieja. Una famosa trampa mortal diseñada por un grupo de bandidos rusos conocidos como «los Swireksters» y vendida a varios grupos de bandidos que operan en la Zona. Al recibir un disparo directo, el bidón explotará al instante y los tornillos y productos químicos corrosivos saldrán disparados en todas direcciones. Nadie en su sano juicio debería bajar la guardia cuando planee hacer uso de esta arma mortal. También se pueden utilizar las partes metálicas del bidón en el mantenimiento de emergencia de equipos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Explosivo\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mecanismo de activación: %c[ui_gray_1]impacto de bala o explosión\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_jerrycan_item">
		<text>Bidón de gasolina</text>
	</string>
	
	<string id="st_jerrycan_fuel">
		<text>Bidón de gasolina</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_descr">
		<text>\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA: explota al impactar\n \n%c[ui_gray_1]Un gran bidón de metal lleno de gasolina 95. El Ejército ucraniano trajo muchos bidones de gasolina a la Zona para sus vehículos blindados. Al principio cumplían su función, pero, tras la segunda catástrofe de Chernóbil, los vehículos, por razones aún desconocidas, dejaron de funcionar. Mientras algunos zoneros siguen intentando hacerlos funcionar de nuevo, otros han encontrado formas alternativas de utilizar los bidones, a saber, como explosivos improvisados. Al recibir un disparo directo, el bidón prende fuego y explota tras un ligero retardo. Aunque es pesado e incómodo, es extremadamente potente, y un bidón bien colocado puede ser letal, aunque el objetivo lleve el blindaje más pesado de todos. En cambio, la explosión suele ser tan potente que el asesino se convierte en la propia víctima, así que es mejor utilizar estos bidones con precaución. Se rumorea que un stalker veterano llamado Yuya salvó una vez el pellejo atrayendo a un pseudogigante a una trampa de bidones. Vació el último cargador de su Makárov y el gigante estalló en llamas con un rugido que se oyó en todo Júpiter.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Explosivo\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Combustible de cocina\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Mecanismo de activación: %c[ui_gray_1]impacto de bala o explosión\n</text>
	</string>

	<string id="st_jerrycan_fuel_empty">
		<text>Bidón de gasolina (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_jerrycan_fuel_empty_descr">
		<text>Bidón de metal vacío. Solo puede utilizarse como material para reparaciones básicas de equipo o venderse a comerciantes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Chatarra\n</text>
	</string>
	
</string_table>
