<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
    
	<string id="st_lootbox_toolbox">
		<text>Juego de herramientas</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_toolbox_descr">
		<text>
			Juego de herramientas con una cerradura en el mango. Es común entre los mecánicos, que utilizan este tipo de cajas como forma organizada de transportar herramientas y otros equipos de mantenimiento. Debido a la forma en que se guardan las herramientas en este tipo de contenedor, no puede contener nada más que artículos de reparación, piezas de repuesto y tal vez un paquete de cigarrillos manidos. Herramientas buenas como estas son muy codiciadas por la mayoría de los mecánicos, por lo que se asegura con una cerradura de buena calidad. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_medbox">
		<text>Caja médica</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_medbox_descr">
		<text>
			Estuche estéril con varios compartimentos diseñado para guardar una gran cantidad de primeros auxilios, con cerradura integrada. Se ha utilizado una cerradura de posventa de muy alta calidad para cerrar bien el estuche. Normalmente se encuentra en la consulta de un médico, y sin duda vale mucho dinero para cualquier sanitario. Por supuesto, tener muchos artículos médicos a mano nunca es malo... \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase">
		<text>Estuche de munición</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_descr">
		<text>
			Contenedor impermeable utilizado para guardar cargadores de armas y munición. Común entre cazadores y ciudadanos adinerados. Un buen hallazgo en la Zona; normalmente, los turistas traen estas cajas junto con una buena cantidad de munición de alta calidad, y el control climático garantiza que la munición que hay dentro esté limpia y seca. La mayoría de la munición de la Zona es vieja, está dañada o, lo que es peor, ha sido cargada a mano por armeros inexpertos con un equipo deficiente, por lo que los cartuchos buenos son poco comunes y bastante valiosos. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_foodbox">
		<text>Caja metálica de comida</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_foodbox_descr">
		<text>
			Caja metálica aislada y resistente a las radiaciones diseñada para contener alimentos perecederos. Poco comunes en la Zona y utilizadas sobre todo por el personal del SBU para transportar alimentos sobre el terreno. Existe una gran demanda de estas cajas debido a su capacidad para mantener frío el alcohol. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_junkbox">
		<text>Caja de trastos del carroñero</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_junkbox_descr">
		<text>
			Un gran contenedor con un montón de chatarra dentro. Un candado cutre lo mantiene cerrado. Tal vez fuese un contenedor de piezas de repuesto o el tesoro de algún acaparador. Tiene que haber algo útil aquí... \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_devicecase">
		<text>Estuche de campo ecologista</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_device_descr">
		<text>
			Estuche impermeable y resistente a los PEM utilizado por los ecologistas para transportar equipos y muestras. Tras demasiados incidentes relacionados con la «caída» de equipos de campo en anomalías, el Ministerio de Ciencia ha ordenado el uso de estuches especializados para transportar equipos sobre el terreno. Estos estuches contienen una gran variedad de dispositivos electrónicos avanzados y también los utilizan los mercenarios a sueldo para guardar su equipo sensible y blindajes adicionales. También hay un compartimento estéril especial para guardar muestras de campo.\n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_snipercase">
		<text>Estuche para fusil de francotirador</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_snipercase_descr">
		<text>
			Estuche especializado para transportar fusil de francotirador. Extra largo para adaptarse a la longitud del cañón y diseñado para resistir a la intemperie y a la humedad. \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_coinbox">
		<text>Caja de accionamiento a monedas</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_coinbox_descr">
		<text>
			Una caja sellada con un extraño símbolo en la parte superior. La caja está sumamente recargada y es muy pesada. En lugar de una cerradura, tiene una ranura para monedas de algún tipo. Es demasiado grande para monedas de rublo. ¿Qué podría abrir esto? \n \n
		</text>
	</string>
	<string id="st_tokens">
		<text>Monedas extrañas</text>
	</string>
	<string id="st_tokens_descr">
		<text>Grandes monedas de plata grabadas con un extraño símbolo. No tienen valor monetario, aunque resultan curiosas. El idioma de las monedas se parece superficialmente al cirílico, o quizá al japonés.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_bad">
		<text>Vieja caja de munición</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_ammocase_bad_descr">
		<text>
			Caja de acero utilizada para guardar munición. Se trata de un excedente militar común, y muchas de ellas se quedaron atrás durante las primeras incursiones en la zona de exclusión. Al sacudir la caja se produce un gran traqueteo. Asegurada con un simple candado.\n \n
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_tacklebox">
		<text>Caja de aparejos con candado</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_tacklebox_descr">
		<text>
			Caja de aparejos reacondicionada para guardar objetos. No hay peces en la Zona (al menos eso esperan los ecologistas), así que es muy probable que encuentres algo más útil que cebos y aparejos. \n \n 
		</text>
	</string>
</string_table>