<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_colt1911_classic">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_s">
		<text>Colt M1911</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_classic_descr">
		<text>Esta es la Colt 1911 original, creada por John Moses Browning en 1910 y patentada el año siguiente, de ahí la designación «1911». Entró en servicio en 1913 y se considera la primera pistola de carga automática de gran éxito, capaz de disparar al menos 1000 cartuchos de .45 ACP sin fallos. Se nota que es una 1911 clásica y no una 1911A1 porque tiene una ventana de expulsión más pequeña, un gatillo más largo y, sobre todo, diamantes en la empuñadura. Este verdadero clásico se ha adquirido gracias al mercado negro que hay en la Zona, aunque puede ser que lo hayan modificado un poco, averígualo tú si ves que tal. Si quieres precisión con un calibre potente y sin demasiado retroceso, podría ser ideal para ti, pero funciona mejor como arma de repuesto en todo caso, ya que no hay forma de acoplarle un silenciador.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Colt\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911a1">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911a1_descr">
		<text>Una mejora de la 1911 expedida en 1924 tras las críticas del Ejército durante la Primera Guerra Mundial. Sus principales problemas eran que el guardamonte era demasiado pequeño, el seguro de la empuñadura era poco ergonómico y el gatillo era voluminoso y requería mucha fuerza para disparar. No hay forma de equivocarse con esta pistola, aunque algunos siguen prefiriendo la 1911 original y encuentran sus propias formas de evitar los defectos, como agarrarla con una mano para evitar los «mordiscos del martillo».\n \n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Colt\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev">
		<text>Colt M1911 (contrato ruso)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_tokarev_descr">
		<text>Una «versión rusa» de la 1911. Esta es una variante vieja sin grabados en cirílico, lo que indica que es la versión que se pidió desde EE. UU. para Rusia. Es idéntica a la 1911 estadounidense, con la diferencia clave de que el cargador y el cañón están ligeramente modificados para que cualquier técnico pueda cambiarle el calibre de .45 ACP a 7,62 x 25 mm Tókarev.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Colt\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_colttokarev_name">
		<text>Cambio de calibre a 7,62 x 25 mm</text>
	</string>

	<string id="st_up_add_colt695_name">
		<text>Cambio de calibre a 9 x 19 mm</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sw645">
		<text>Smith &amp; Wesson 645</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sw645_descr">
		<text>La Smith &amp; Wesson Modelo 645 es una pistola compacta de .45 ACP fabricada en 1985 y descatalogada en 1988. A pesar de ello, mucha gente puede conseguirla en el mercado negro. La S&amp;W 645 está hecha casi en su totalidad de acero inoxidable y, por tanto, es extremadamente resistente a las condiciones meteorológicas adversas. Como es muy fácil hacerlo, cualquier técnico puede cambiar el calibre a 9 x 19 mm, convirtiéndola en una S&amp;W Modelo 659. En general, una buena pistola de repuesto.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Smith &amp; Wesson\n
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45">
		<text>Colt M45</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45_descr">
		<text>Una variante moderna de la M1911. Esta es la pistola reglamentaria de la Fuerza de Reconocimiento de las Unidades Expedicionarias de Marines del Cuerpo de Marines de los Estados Unidos desde 1985. La idea de una 1911 mejorada surgió a finales de los ochenta, del coronel marine Robert Young. Esta es básicamente una M1911A1 montada por muchos fabricantes, dado que tiene la corredera de Springfield Armory, la embocadura del cargador de Wilson Combat y todo lo demás de Nowlin Manufacturing. Aunque parezca un «monstruo de Frankenstein», el resultado final es una pistola atractiva y mejor que la 1911. Los mercenarios la prefieren por el simple hecho de que es muy personalizable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Colt\n

		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m45a1">
		<text>Colt M45A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m45a1_descr">
		<text>Una variante moderna de la M1911 y una mejora con respecto a la M45. Esta es la pistola reglamentaria de la Fuerza de Reconocimiento de las Unidades Expedicionarias de Marines del Cuerpo de Marines de los Estados Unidos desde 1985. En comparación con la M45, la M45A1 tiene un sistema de dos muelles recuperadores que distribuyen la fuerza de retroceso de la bala de .45 ACP, reduciendo la fuerza máxima del impulso de retroceso. También incluye un alza de mira nocturna de tritio rojo de 3 puntos, un cañón deportivo de 127 mm, un seguro ambidiestro, un riel Picatinny para el armazón y un acabado en Cerakote color canela.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Colt\n
		</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi">
		<text>Strayer-Voigt Infinity</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_s">
		<text>SVI 2011</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svi_descr">
		<text>Strayer-Voigt Inc. es un fabricante de pistolas modulares de estilo M1911. Esto incluye especialmente a la propia Strayer-Voigt Infinity, abreviada SVI. Se trata de una pistola comercializada para el tiro deportivo, por lo que es bastante cara y escasa, ya que no está al alcance de cualquier ejército o ciudadano medio con armas. ¿Cómo ha llegado siquiera a la Zona? Sin duda, de esos vistosos mercenarios estadounidenses. La pistola como tal tiene la enorme ventaja de tener su propio cargador Strayer-Voigt, que contiene 15 cartuchos. También se ha modificado internamente para que dispare en ráfagas de 3 tiros con una gran cadencia. Ah, y si con eso no quedas satisfecho, lo estarás con las miras de tritio, puesto que son azules. Sin embargo, no esperes la fiabilidad de la 1911 clásica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Strayer-Voigt Inc.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_coonan357">
		<text>Coonan .357 Magnum Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_s">
		<text>Coonan .357</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_coonan357_descr">
		<text>La Coonan .357 Magnum es una peculiar pistola semiautomática que dispara cartuchos de .357 Magnum desde el chasis de una Colt 1911. Esto es posible cambiando el cañón, la corredera, la empuñadura y el cargador para aceptar el cambio de calibre. Por lo que parece, llegó a la Zona gracias a... un grupo siniestro. Es un misterio cómo la consiguieron, pero, por lo descuidada, contrastada y rota que parece, podría hasta ser una copia ilegal de la Coonan original. Lamentablemente, el arma no sobresale por su precisión, pero el retroceso es tolerable (siempre y cuando no dispares rápido) y el manejo es genial. Una de las principales ventajas de usar esta en lugar de otras pistolas de .357 como la Desert Eagle es la portación oculta, el peso y un mejor combate en espacios cerrados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante:  %c[ui_gray_1]Coonan\n</text>
	</string>

</string_table>
