<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table><!--COMMON--><string id="st_mag_weapon_jammed">
		<text>Arma encasquillada</text>
	</string>
	<string id="st_mag_eject_magazine">
		<text>Expulsar cargador</text>
	</string>
	<string id="st_mag_unload_ammo">
		<text>Descargar munición</text>
	</string>
	<string id="st_mag_loadout_remove">
		<text>Quitar del equipamiento</text>
	</string>
	<string id="st_mag_loadout_add">
		<text>Añadir a equipamiento</text>
	</string>

	<string id="st_mag_retool">
		<text>Retocar</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_err_retool">
		<text>¡No se puede retocar un cargador insertado! Saca todos los cartuchos antes de retocarlo.</text>
	</string><!-- MCM --><string id="ui_mcm_menu_magazines">
		<text>Cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_mgmt">
		<text>Gestión de cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_hud">
		<text>HUD de cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_gameplay">
		<text>Opciones del juego</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmtitle">
		<text>Anomaly Magazines Redux</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hudtitle">
		<text>Opciones del HUD</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gametitle">
		<text>Opciones del juego</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_mag_loadtime_factor">
		<text>Factor de tiempo de carga de balas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_mag_loadtime_factor_desc">
		<text>Multiplicador para el tiempo de carga de las balas.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_mag_unloadtime_factor">
		<text>Factor de tiempo de descarga de balas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_mag_unloadtime_factor_desc">
		<text>Multiplicador para el tiempo de descarga de las balas.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_mag_tooltip">
		<text>Información sobre cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_topround">
		<text>Solo el tope</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_trcap">
		<text>Tope + capacidad exacta</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_full">
		<text>Toda la información</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_mag_tooltip_desc">
		<text>Nivel de verborrea para los datos del cargador.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_debug">
		<text>Activar registros de depuración</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_debug_desc">
		<text>Activa los registros de depuración en la consola.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_empty_mags_stack">
		<text>Apilar cargadores vacíos en el inventario</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_empty_mags_stack_desc">
		<text>Si se activa, los cargadores vacíos se apilarán en el inventario en lugar de estar por separado.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_sort_inv">
		<text>Clasificar el inventario a medida que se actualizan los cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_sort_inv_desc">
		<text>No marques esto si no te gusta que los objetos de tu inventario se muevan solos al actualizarse los cargadores.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_highlight_color">
		<text>Color de resalte</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_highlight_color_desc">
		<text>Color de resalte para los cargadores que forman parte de tu equipamiento.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_highlight_clr_a">
		<text>Opacidad del resalte</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_mgmt_highlight_clr_a_desc">
		<text>Cuánto del fondo de la interfaz es visible a través del resalte. Los valores más bajos hacen que el resalte sea más sutil.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_ram_orange">
		<text>Naranja</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_pink">
		<text>Rosa</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_blond">
		<text>Amarillo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_white">
		<text>Blanco</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_brown">
		<text>Marrón</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_ram_blue">
		<text>Azul</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_hud_scale">
		<text>Escala del HUD</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_hud_ammo_scale">
		<text>Escala del icono de munición</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_grp_by_bt">
		<text>Agrupar por arma</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_grp_by_bt_desc">
		<text>Si se activa, los cargadores compatibles con la misma arma se agruparán juntos. Si se desactiva, solo los cargadores idénticos se agruparán juntos.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_show_bgrd">
		<text>Mostrar fondo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_bgrd">
		<text>Textura del fondo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_group_by_ammo">
		<text>Agrupar por munición</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_group_by_ammo_desc">
		<text>Si se activa, los cargadores se dividirán en grupos en función del cartucho del tope.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_show_hud">
		<text>Activar HUD del cargador</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_show_hud_desc">
		<text>Si se activa, verás los cargadores que tienes equipados en tu HUD, cerca del contador de munición.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_icon_text">
		<text>Activar texto de munición en el HUD de cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_icon_text_desc">
		<text>Si se activa, verás texto en el HUD para el primer cartucho de un cargador. Requiere que Agrupar por munición esté activado.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_ammo_icon">
		<text>Activar iconos de munición en el HUD de cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_hud_ammo_icon_desc">
		<text>Si se activa, verás pequeños iconos de munición en el HUD para el primer cartucho de un cargador. Requiere que Agrupar por munición esté activado.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_retain_round">
		<text>Activar «una en la recámara»</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_retain_round_desc">
		<text>Si se activa, las armas conservarán un proyectil en la recámara cuando se expulse el cargador.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_loadstash_behavior">
		<text>Comportamiento de carga de cargadores en alijos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_loadstash_behavior_desc">
		<text>Selecciona el estilo de comportamiento al insertar cartuchos en cargadores en la ventana de alijo. Ten en cuenta que seleccionar opciones más rápidas impedirá algunas características implícitas como el escalonamiento de diferentes tipos de munición.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_tacload">
		<text>Desactivar carga de cargadores interrumpible</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_tacload_desc">
		<text>Facilita la recarga de armas al impedir que la manipulación del movimiento/inventario cancele las recargas. Facilita el juego, pero puede dar lugar a casos en los que las recargas se produzcan instantáneamente cuando se interrumpa la animación.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_load_behavior">
		<text>Comportamiento de carga de cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_load_behavior_desc">
		<text>Selecciona el estilo de comportamiento al insertar cartuchos en cargadores en la ventana del inventario o de saqueo.\n \nApuntes:\n - Ten en cuenta que seleccionar opciones más rápidas impedirá algunas características implícitas como el escalonamiento de diferentes tipos de munición.\n - Las cajas de munición son la cantidad contenida en un objeto de «munición»; puede oscilar entre 10 cartuchos para perdigones y 14-16 cartuchos para pistolas.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_unload_behavior">
		<text>Comportamiento de descarga de cargadores</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_unload_behavior_desc">
		<text>Selecciona el estilo de comportamiento al quitar cartuchos de cargadores. Ten en cuenta que, por comodidad, los cargadores se descargan siempre al instante desde un alijo.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_ind">
		<text>Cartucho a cartucho</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_box">
		<text>Caja a caja</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_full">
		<text>Instantáneo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_ejection">
		<text>Comportamiento de cargadores vacíos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_ejection_desc">
		<text>Controla adónde van los cargadores vacíos.</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_tacload">
		<text>Desactivar interrumpir insertar cartuchos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_tacload_desc">
		<text>Eases weapon reloading by disallowing movement/inventory manipulation from canceling reloads. Makes the game easier but may lead to cases where reloads happen instantaneously when the animation is interrupted.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_load_behavior">
		<text>Comportamiento al cargar el cargador</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_load_behavior_desc">
		<text>Selecciona el estilo de comportamiento cuando se insertan cartuchos en los cargadores del inventario o de la ventana de botín. \n\nAnotaciones:\n - Ten en cuenta que seleccionar las opciones más rápidas impedirá algunas características implícitas, como el intercalado de diferentes tipos de munición.\n - Las cajas de munición son la cantidad contenida en un objeto de «munición», que puede oscilar entre 10 cartuchos para perdigones y 14-16 cartuchos para pistolas.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_unload_behavior">
		<text>Comportamiento al descargar el cargador</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_unload_behavior_desc">
		<text>Selecciona el estilo de comportamiento cuando se retiran cartuchos de los cargadores. Ten en cuenta que, por comodidad, los cargadores siempre se descargan instantáneamente del alijo.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_ind">
		<text>Cartucho por cartucho</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_box">
		<text>Caja por caja</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lst_full">
		<text>Instantáneo</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_ruck">
		<text>Meter en la mochila</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_lst_loadout">
		<text>Poner en el equipamiento</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_mag_unequip_trs">
		<text>% a considerar como vacío</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_mag_unequip_trs_desc">
		<text>Los cargadores por debajo de este porcentaje se considerarán vacíos.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_rant">
	<text>Una explicación de cómo funciona la recarga de combate (recargar con el inventario cerrado): \n \nTu equipamiento consiste en una serie de bolsillos/presillas en el chaleco. Para este ejemplo, tienes 4 bolsillos y 4 cargadores en tu equipamiento, uno en cada bolsillo, y un quinto cargador en el arma. \nVas a recargar, sujetas el arma con una mano, coges el cargador del arma con la otra y lo quitas. Ahora tienes un arma en una mano y un cargador en la otra. Todos los cuatro bolsillos tienen un cargador, así que no puedes meter el cargador que estás sujetando en un bolsillo, y tampoco puedes sacar un cargador de un bolsillo porque tienes las dos manos ocupadas. ¿Y ahora qué? \nMete el cargador que estás sujetando en una bolsa de descarga (o la mochila, ya que aquí no se simula ninguna bolsa de descarga). \nAhora tienes una mano libre. Coges un cargador de un bolsillo y lo insertas en el arma, y te quedas con un bolsillo vacío. Recarga terminada. \nSi inicias el proceso con un bolsillo vacío en tu equipamiento, el cargador del arma se mete en ese bolsillo. A menos que esté vacío, por defecto va a la bolsa. Esto se puede cambiar para que los cargadores vacíos se coloquen en las ranuras del equipamiento o se tiren al suelo. \n \nSi tienes el inventario abierto, entonces no estamos hablando de una recarga de combate. Se realiza un intento adicional para colocar el cargador en el equipamiento porque se supone que puedes dejar el arma o el cargador en el suelo. Además, la opción de tirar los cargadores al suelo se ignora si el inventario está abierto. \nSin embargo, si crees que RavenAscendant se equivoca y que, durante una recarga de combate, tu stalker tiene una tercera mano mágica que puede sujetar el cargador que se ha extraído del arma hasta que pueda meterse en la ranura del equipamiento liberada, o que lo sujetaría con los dientes/rodillas/sobacos/poderes psiónicos, entonces hay una opción más abajo para habilitar ese comportamiento.\n \n</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_three_hands">
			<text>Colocar el cargador extraído en el equipamiento tras una recarga de combate</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_three_hands_desc">
			<text>Raven sigue pensando que esto está mal.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_deathquality">
		<text>Calidad de los cargadores de los PNJ</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_deathquality_desc">
		<text>Modificador para encontrar mejores cargadores y munición en los cadáveres.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_deathmags">
		<text>Cantidad de cargadores de los PNJ</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_deathmags_desc">
		<text>Multiplicador para la cantidad de cargadores que sueltan los PNJ.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_deathammo">
		<text>Cantidad de munición de los PNJ</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_deathammo_desc">
		<text>Multiplicador para la cantidad de munición para cargadores que sueltan los PNJ.</text>
	</string><!--MAGAZINES--><string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="st_mag_bonus">
		<text>(Traje: %s + Extra: %s)<!--alt:> (%s + %s)<--></text>
	</string>
	<string id="st_mag_small">
		<text>Cargadores pequeños:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_medium">
		<text>Cargadores medianos:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_large">
		<text>Cargadores grandes:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_base">
		<text>Base del cargador</text>
	</string>
	<string id="st_mag_base_descr">
		<text>Base del cargador.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_size">
		<text>Tamaño del cargador:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_size_small">
		<text>pequeño</text>
	</string>
	<string id="st_mag_size_medium">
		<text>mediano</text>
	</string>
	<string id="st_mag_size_large">
		<text>grande</text>
	</string>

	<string id="st_mag_loaded">
		<text>Cargador insertado:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_loaded_none">
		<text>ADVERTENCIA: No hay ningún cargador insertado</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_ammo_loaded_count">
		<text>Proyectiles cargados:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_capacity">
		<text>Capacidad del cargador:</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ammo_top_round">
		<text>Cartucho en el tope:</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_magazines_gameplay_loadstash_behavior">
		<text>Comportamiento al cargar en alijos</text>
	</string>	

	<string id="article_mags">
		<text>Cargadores</text>
	</string>
	<string id="article_mags_text">
		<text>%c[pda_green]Mags Redux%c[ui_gray_1]\n \nBienvenido a Mags Redux. Esta guía cubrirá la mayoría de las funciones y cambios que puedes esperar al usar este mod. \nPara los usuarios del antiguo Anomaly Magazines (de Wuut), no esperéis mucha diferencia en la jugabilidad. La mayor parte de la funcionalidad es igual.\n \n%c[pda_green]I. Cómo cargar y disparar armas%c[ui_gray_1]\n \n• Las armas que lógicamente usarían cargadores en la vida real requieren el uso de cargadores. \n• Las armas que no se comportarán como en el juego base (escopetas, algunos fusiles de cerrojo, revólveres).\n• La munición debe insertarse manualmente en los cargadores. La descripción del cargador indica qué tipo de munición es compatible. Para insertar munición, arrastra la munición al cargador. Con esto se iniciará el proceso de carga, mediante el cual se insertan los proyectiles uno a uno.\n• Para cancelar este proceso, haz clic en cualquier parte. \n• Para colocar un cargador en el equipamiento, haz clic derecho en el cargador. Habrá una opción de «Añadir a equipamiento». El fondo del cargador cambiará de color y se añadirá un color. Esto quiere decir que el cargador se ha añadido a tu equipamiento. \n• A partir de aquí, si estás sujetando un arma idónea, se utilizará el cargador de tu equipamiento. \n• El mod intentará seleccionar automáticamente el cargador que a) tenga el mayor tamaño y b) tenga un cartucho del tope igual a tu tipo de munición. \n• Los cargadores también se pueden insertar y expulsar manualmente. Haz clic derecho en un arma y encuentra la opción para expulsar el cargador. \n• La rueda de munición se puede usar para cambiar cargadores. Los cargadores se clasifican por el cartucho del tope.\n \n%c[pda_green]II. Dónde encontrar cargadores%c[ui_gray_1]\n \n• Los vendedores que tienen armas en existencias guardan cargadores. También se les puede vender cargadores a ellos por una miseria. \n• Los PNJ tendrán un par de cargadores para su arma con un poco de munición. \n• Hay una pequeña posibilidad de que los PNJ, especialmente los de alto rango, suelten cargadores mejorados. Estos cargadores se cargan más rápido, tienen mayor capacidad, o ambos.\n \n%c[pda_green]III. Explicación de las opciones MCM%c[ui_gray_1]\n \n• Calidad del botín: Afecta a la cantidad de cargadores soltados, la capacidad de estos y la posibilidad de obtener cargadores mejorados. \n• Factor de tiempo de carga/descarga: Multiplicador para la velocidad para insertar/quitar cartuchos en los cargadores. \n• Carga rápida: Activa la carga/descarga instantánea de los cargadores SOLO EN LOS ALIJOS. \n• Una en la recámara: Conserva una bala en la recámara al cambiar de cargador, igual que en la vida real.</text>
	</string>


</string_table>
