<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Usable Items (Special Purposes)
-->

<string_table>
	
	<string id="st_itm_repairkit_tier_1_name">
		<text>Herramientas básicas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_basickit_name">
		<text>Herramientas básicas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_basickit_descr">
		<text>Un kit de herramientas básico. Seguramente no sea apto para realizar un mantenimiento avanzado, pero podría ser útil en manos de un técnico ahorrador. Contiene todo tipo de alicates, tornillos, adhesivos y pasadores varios. Con suficiente sabiduría y experiencia, este kit se puede usar para crear equipo básico.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Requiere materiales adecuados\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizables en el taller del mecánico para fabricar\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Un técnico podría usarlas para modificar armas y blindajes\n</text>
	</string>

	<string id="st_itm_repairkit_tier_2_name">
		<text>Herramientas avanzadas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_advancedkit_name">
		<text>Herramientas avanzadas</text>
	</string>
	<string id="st_itm_advancedkit_descr">
		<text>Un juego decente de herramientas viejas, pero, a pesar de su edad, parecen estar en buen estado. Contiene un útil juego de alicates pequeños, pinzas y sondas. Con suficiente sabiduría y experiencia, este kit se puede usar para crear equipo mejorado.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Requiere materiales adecuados\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizables en el taller del mecánico para fabricar\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Un técnico podría usarlas para modificar armas y blindajes\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_repairkit_tier_3_name">
		<text>Herramientas de experto</text>
	</string>
	<string id="st_itm_expertkit_name">
		<text>Herramientas de experto</text>
	</string>
	<string id="st_itm_expertkit_descr">
		<text>Un juego profesional de herramientas de calidad para afinar el equipo. Contiene brocas, pinzas de precisión, un soldador, puntas de destornillador de 4 mm y un multímetro. Con suficiente sabiduría y experiencia, este kit puede usarse para crear equipo avanzado.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Requiere materiales adecuados\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizables en el taller del mecánico para fabricar\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Un técnico podría usarlas para modificar armas y blindajes\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_drugkit">
		<text>Kit de fabricación de medicamentos</text>
	</string>
	<string id="st_itm_drugkit_descr">
		<text>Cajetillas y diversos objetos de metal que conforman un kit para tratar y producir medicamentos. Contiene paquetes de plástico, pastillas y ampollas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Requiere materiales adecuados\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizables en el taller del mecánico para fabricar\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Un médico podría usarlo para crear medicamentos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_ammokit">
		<text>Herramientas de armero</text>
	</string>
	<string id="st_itm_ammokit_descr">
		<text>Un juego decente de viejas herramientas y accesorios de armero. Contiene un juego de punzones, un martillo, una herramienta de prensa y un kit de medición de pólvora. Con suficiente sabiduría y experiencia, este kit puede usarse para reciclar munición dañada y crear mejores variantes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Requiere materiales adecuados\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizables en el taller del mecánico para fabricar\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Un técnico podría usarlas para modificar armas y blindajes\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_binocular_name">
		<text>Prismáticos militares</text>
	</string>
	<string id="st_binocular_descr">
		<text>Prismáticos militares del Ejército ucraniano. Útiles en la Zona para permitir a su dueño observar cosas a lo lejos. Muy duraderos.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_con_checker_name">
		<text>Papel con estado del equipo</text>
	</string>
	<string id="st_con_checker_descr">
		<text>Un trozo de papel con el estado de tu equipo escrito en él.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para evaluar el estado del equipo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_container_tool_name">
		<text>Herramienta de manipulación de artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_container_tool_descr">
		<text>Pinzas de acero templado, destinadas exclusivamente a la manipulación de artefactos. Debido a su mecánica específica de funcionamiento, no hay otra forma de sacar un artefacto de un contenedor. Las pinzas también te permitirán evitar las quemaduras que se producen normalmente al tocar un artefacto con las manos desnudas; sin embargo, no te protegerán de los efectos de los artefactos en tu psique y sistema nervioso. Ningún cazador de artefactos de la Zona sale de la base sin una herramienta parecida.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Se usa para manipular artefactos\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Esencial para manipular el contenido de los dispositivos de almacenamiento de artefactos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lead_box_name">
		<text>Contenedor de metal revestido de plomo (vacío)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_descr">
		<text>El contenedor de metal revestido de plomo (CMRP) es una simple caja metálica con paredes gruesas e inserciones de espuma, así como una tapa pesada con mecanismo de sellado a presión. Diseñado específicamente para transportar materiales radiactivos, el CMRP se emplea en la Zona sobre todo como dispositivo de almacenamiento y transporte de artefactos. Impide que se filtre toda la radiación, garantizando así la seguridad del portador cuando se encuentra en posesión de artefactos. Sin embargo, el dispositivo no puede engancharse al cinturón, lo que significa que no se aplicarán las propiedades positivas y negativas de los artefactos.\n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Tienes que sacar los artefactos del contenedor antes de venderlos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad: %c[ui_gray_1] 1\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lead_box_half_name">
		<text>Contenedor de metal revestido de plomo (medio lleno)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_half_descr">
		<text>El contenedor de metal revestido de plomo (LLMC) es una simple caja metálica con paredes gruesas e inserciones de espuma, así como una tapa pesada con mecanismo de sellado a presión. Diseñado específicamente para transportar materiales radiactivos, el CMRP se emplea en la Zona sobre todo como dispositivo de almacenamiento y transporte de artefactos. Impide que se filtre toda la radiación, garantizando así la seguridad del portador cuando se encuentra en posesión de artefactos. Sin embargo, el dispositivo no puede engancharse al cinturón, lo que significa que no se aplicarán las propiedades positivas y negativas de los artefactos.\n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Tienes que sacar los artefactos del contenedor antes de venderlos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad: %c[ui_gray_1] 1\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lead_box_closed_name">
		<text>Contenedor de metal revestido de plomo (lleno)</text>
	</string>
	<string id="st_lead_box_closed_descr">
		<text>El contenedor de metal revestido de plomo (LLMC) es una simple caja metálica con paredes gruesas e inserciones de espuma, así como una tapa pesada con mecanismo de sellado a presión. Diseñado específicamente para transportar materiales radiactivos, el CMRP se emplea en la Zona sobre todo como dispositivo de almacenamiento y transporte de artefactos. Impide que se filtre toda la radiación, garantizando así la seguridad del portador cuando se encuentra en posesión de artefactos. Sin embargo, el dispositivo no puede engancharse al cinturón, lo que significa que no se aplicarán las propiedades positivas y negativas de los artefactos.\n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Tienes que sacar los artefactos del contenedor antes de venderlos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad: %c[ui_gray_1] 1\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_crowbar">
		<text>Palanca (reutilizable)</text>
	</string>
	<string id="st_crowbar_descr">
		<text>La mejor herramienta para abrir candados y descerrajar puertas. Común en las zonas industriales. Algunos stalkers, por razones desconocidas, la llevan a pesar de su gran peso. Poco valor. Hubo un stalker famoso que llevaba una palanca especial con la inscripción «Propiedad de Black Mesa». Es tan codiciada que algunos stalkers la buscan como si de un artefacto raro y valioso se tratase.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Usos ilimitados</text>
	</string>
	
	<string id="st_bolts_pack">
		<text>Cajetilla de objetos arrojables</text>
	</string>
	<string id="st_bolts_pack_descr">
		<text>Como los pernos son baratos y comunes, se usan como alternativa barata para navegar por anomalías. Los comerciantes siempre tienen cajetillas con un puñado de pernos y casquillos de bala.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Contiene entre 20 y 30 pernos y/o casquillos\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_swiss">
		<text>Navaja suiza</text>
	</string>
	<string id="st_swiss_descr">
		<text>¿Quieres abrir latas de comida, mantener a punto tu equipo mecánico, cortar cuerdas o afilar tus mejores balas? Utiliza la universal y elegante navaja suiza. Viene en una cajita. Se suele ver en la Zona, por lo que tiene poco valor. Sin embargo, puede utilizarse como material de apoyo en las reparaciones de armas y atuendos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Herramienta de desmontaje\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_grooming">
		<text>Kit de aseo</text>
	</string>
	<string id="st_grooming_descr">
		<text>Kit de aseo que incluye un estuche de viaje de nailon balístico con un peine para barba y bigote y tijeras de aseo, con dedales de tamaño masculino, cuchillas ultra afiladas de acero inoxidable, empuñadura de goma antideslizante y punta de recorte de precisión.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Herramienta de desmontaje\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_drugs_kit">
		<text>Pequeño kit de medicamentos</text>
	</string>
	<string id="st_drugs_kit_descr">
		<text>Cajetillas y diversos objetos de metal que conforman un kit para tratar y producir medicamentos. Algunas bolsas de plástico contienen pastillas y hierbas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Inservible\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_sleepbag_name">
		<text>Saco de dormir</text>
	</string>
	<string id="st_itm_sleepbag_descr">
		<text>Un saco de dormir ligero que te mantiene caliente y seco cuando necesitas descansar. Asegúrate de elegir un lugar seguro con una posible vía de escape.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[ui_gray_1]Dormir al aire libre podría atraer a los depredadores. No protege de la radiación.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Monta una cama portátil\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Utiliza una funda de compresión para recoger la cama\n 
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Usos infinitos\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_compression_bag">
		<text>Funda de compresión</text>
	</string>
	<string id="st_compression_bag_descr">
		<text>Contiene un saco de dormir pequeño o unas pocas prendas.\n \n%c[ui_gray_2] PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Usar cerca del saco de dormir desenrollado para recogerlo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_tent_bag">
		<text>Bolsa para tienda de campaña (vacía)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_tent_bag_descr">
		<text>Una bolsa destinada al almacenamiento y transporte de una tienda de campaña. El desmontaje y empaque llevan un tiempo.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Se usa para recoger una tienda\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho en la bolsa cerca de una tienda de campaña > Usar\n</text>
	</string>

	<string id="st_itm_tent_name">
		<text>Bolsa para tienda de campaña (lleno)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_tent_descr">
		<text>Una bolsa que contiene una tienda de campaña para acampar y resguardarse de la lluvia y el viento. El montaje y la instalación llevan un tiempo. En la Zona, es mejor desplegarla en un lugar con vías de escape en caso de peligro.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Se usa para recoger una tienda\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Clic derecho en la bolsa cerca de una tienda de campaña > Usar\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lighter">
		<text>Mechero</text>
	</string>
	<string id="st_lighter_descr">
		<text>Una fuente de fuego fiable e impermeable en la Zona es esencial no solo para cocinar, sino también para echarse un cigarro o algo más fuerte antes de (tocando madera) vérselas con un controlador. Este duradero y robusto mechero de metal es una elección perfecta teniendo en cuenta el entorno tóxico y nocivo de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES: \n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para cocinar, fumar y encender hogueras\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lighter_refillers_descr">
		<text>De nada sirve llevar un mechero si no se puede utilizar para prender nada. Los stalkers experimentados siempre se acuerdan de llenar sus mecheros de gasolina antes de partir en excursiones más largas a las profundidades de la Zona. La gasolina para mecheros «Carcinoleum», disponible en el mercado, es relativamente barata y cumple su función bastante bien.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n 
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Se usa para recargar mecheros\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lighter_refiller5">
		<text>Gasolina para mechero (133 ml)</text>
	</string>
	<string id="st_lighter_refiller4">
		<text>Gasolina para mechero (107 ml)</text>
	</string>
	<string id="st_lighter_refiller3">
		<text>Gasolina para mechero (80 ml)</text>
	</string>
	<string id="st_lighter_refiller2">
		<text>Gasolina para mechero (54 ml)</text>
	</string>
	<string id="st_lighter_refiller1">
		<text>Gasolina para mechero (27 ml)</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_mapkit">
		<text>Mapa de anomalías</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_descr">
		<text>Un documento sin título que contiene algunas hojas manuscritas, fotos personales y algunos párrafos desgastados. Nada especial, salvo un gran mapa impreso con algunos lugares marcados. Al parecer, el dueño era un cazador de artefactos.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_1">
		<text>Mapa de anomalías (Almacenes Militares)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_2">
		<text>Mapa de anomalías (Yantar)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_3">
		<text>Mapa de anomalías (Bosque Rojo)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_4">
		<text>Mapa de anomalías (Ciudad Muerta)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_5">
		<text>Mapa de anomalías (Cementerio de Camiones)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_6">
		<text>Mapa de anomalías (Júpiter)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_7">
		<text>Mapa de anomalías (Zatón)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_8">
		<text>Mapa de anomalías (Vertedero)</text>
	</string>
	<string id="st_itm_mapkit_9">
		<text>Mapa de anomalías (Agroprom)</text>
	</string>
	
	<string id="st_ammo_box">
		<text>Caja de munición</text>
	</string>
	<string id="st_ammo_box_descr">
		<text>Todo stalker es consciente de lo importante que es contar con armas fiables. Por eso, examinar diaria y minuciosamente cada arma es vital para sobrevivir. Los stalkers suelen hacer recuento de su munición y limpiarla para minimizar el riesgo de que el arma se encasquille en el fragor del combate.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_sleepbag_desc">
		<text>Un saco de dormir portátil diseñado para mantener al usuario caliente y oculto por la noche.\n \n%c[255,255,255,0]Haz doble clic para colocar en el suelo.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_gunsmith_toolkit">
		<text>Kit de armero</text>
	</string>
	<string id="st_itm_gunsmith_toolkit_descr">
		<text>Un kit que contiene aceites y herramientas para el mantenimiento básico de armas de fuego. Útil cuando se sale a explorar, pero también bastante pesado.\n \n%c[255,255,255,0]Arrastra sobre el objeto que quieras reparar.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_outfit_toolkit">
		<text>Kit de costura</text>
	</string>
	<string id="st_itm_outfit_toolkit_descr">
		<text>Un kit improvisado de equipo de costura y materiales de repuesto para el mantenimiento del equipo. Útil para enmendar agujeros y desgarros en el blindaje.\n \n%c[255,255,255,0]Arrastra sobre el objeto que quieras reparar.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_tent_desc">
		<text>Refugio militar, fabricado para soportar las inclemencias del tiempo. Para colocar la tienda, erígela en un espacio abierto.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_lantern_name">
		<text>Farol LED</text>
	</string>
	<string id="st_itm_lantern_desc">
		<text>Un farol voluminoso, duradero y potente que funciona con baterías de iones de litio. Para uso estacionario, colóquese en el suelo.\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_artefact_container_name">
		<text>Contenedor de artefactos</text>
	</string>
</string_table>
