<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_sig_spear">
		<text>SIG MCX Spear</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig_spear_descr">
		<text>El SIG MCX Spear es un fusil prototipo de próxima generación desarrollado por el Ejército de los EE. UU. en consonancia con el potente cartucho .277 Fury para reemplazar a la plataforma M4 y su munición de 5,56 x 45 mm. Es un misterio cómo se ha hecho el UNISG con un prototipo tan avanzado, pero puede que haya otros intereses en juego en la Zona. Esta es la variante estándar del fusil con dos modos de tiro y se le pueden acoplar un lanzagranadas y diversos visores para alcances cortos y medios.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig_spear_cqb">
		<text>SIG MCX Spear-C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig_spear_cqb_descr">
		<text>El SIG MCX Spear es un fusil prototipo de próxima generación desarrollado por el Ejército de los EE. UU. en consonancia con el potente cartucho .277 Fury para reemplazar a la plataforma M4 y su munición de 5,56 x 45 mm. Es un misterio cómo se ha hecho el UNISG con un prototipo tan avanzado, pero puede que haya otros intereses en juego en la Zona. Esta es la variante de espacios cerrados del fusil y está pensada para entornos urbanos. Tiene un cañón silenciado con tres modos de tiro y una mayor cadencia de tiro. Se le pueden acoplar diversos visores para alcances cortos y medios.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sig_spear_sniper">
		<text>SIG MCX Spear-S</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig_spear_sniper_descr">
		<text>El SIG MCX Spear es un fusil prototipo de próxima generación desarrollado por el Ejército de los EE. UU. en consonancia con el potente cartucho .277 Fury para reemplazar a la plataforma M4 y su munición de 5,56 x 45 mm. Es un misterio cómo se ha hecho el UNISG con un prototipo tan avanzado, pero puede que haya otros intereses en juego en la Zona. Esta es la variante de largo alcance del fusil y está pensada para usarse como fusil de tirador designado. Tiene un cañón más largo y un único modo de tiro con un gatillo competitivo para una mayor precisión. Se le pueden acoplar diversos visores para alcances cortos y medios.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n</text>
	</string>	
	
	<string id="ammo-6.8x51_ap">
		<text>Cartuchos de .277 Fury</text>
	</string>
	<string id="ammo-6.8x51_ap_descr">
		<text>Prototipo de cartucho perforante .277 FURY con núcleo de acero endurecido. Desarrollado para su uso con el SIG MCX Spear como munición de nueva generación. Conserva un alto daño con un rendimiento extremo contra el blindaje corporal. Es necesario un mantenimiento constante del fusil debido al gran desgaste causado por la naturaleza prototípica de este proyectil.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR6 (74)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]alto</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sig_6.8x51">
		<text>Cargador estándar de .277</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig_6.8x51_descr">
		<text>
		Cargador estándar de 20 cartuchos de .277 utilizado en la línea de fusiles SIG MCX Spear.
		</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sig_ext_6.8x51">
		<text>Cargador ampliado de .277</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig_ext_6.8x51_descr">
		<text>
		Cargador ampliado de 30 cartuchos de .277 utilizado en la línea de fusiles SIG MCX Spear.
		</text>
	</string>
</string_table>		