<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!--===========================================================
<
< QUEST ITEMS TEXT  STRINGS
<	CoC 1.4.07 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 06, 2016
<
<===========================================================-->


<string_table>

	<!-- DRX Storyline Documents Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_1_name">
		<text>Documentos</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_1_desc">
		<text>Documentos codificados. Nadie sería capaz de descifrar lo que pone con los medios disponibles, aunque el prefacio podría ser posible. Pero claro, no me pagan por eso... el trabajo es simplemente entregar estas notas, no jugar a descifrarlas.\n \n«Jxu Pedu ev Qbyudqjyed - Jxu Hebu ev Ucyiiyedi yd Ckjqdj Hufhetksjyed\nro Fhevuiieh Q.R. Ijhkwqjiao\n \nQrijhqsj\nQi tucedijhqjut ro Fhevuiieh Xuhcqdd, yj yi ademd jxqj ucyiiyedi sqd fhetksu qhjuvqsji qdt qdecqbyui, mxybu Fhevuiieh Iqaxqhel xqi tucedijhqjut jxqj ucyiiyedi sqd pecryvo bylydw ruydwi. Rkj mxqj qhu jxu uvvusji ev ucyiiyedi ed xkcqd hucqydi?\n \nHuikbji muhu erjqydut ro buqlydw jxu sehfiui ev ijqbauhi sqwut yd efud qyh tkhydw ucyiiyedi. Qvjuh ckbjyfbu juiji, jxu unfuhycudji muhu hufuqjut myjx jxu retyui ev xkcqdeyt ckjqdji iksx qi jxu vqrbut idehai qdt rbeetiksauhi.\n \nMxqj mu vekdt mqi jxqj qd ucyiiyed, mxud secydw ydje sedjqsj myjx q iaubujqb sehfiu, xqi q sxqdsu je shuqju q "cekbqwu" - q bylydw sqij ev vbuix cqtu vhec qdecqbeki fxudecudq, mxysx jxud huqdycqjui jxu reto. Cekbqwui sqd jqau jxu vehc ev idehai, rbeetiksauhi, pecryvyut xkcqdi qi mubb qi iuucydwbo dehcqb xkcqdi, qdt yd qbb sqiui sqd ru tyijydwkyixut vhec jxuyh jhkbo bylydw sekdjuhfqhji ro jxuyh tuqjxbo whuo fqbbeh. Cekbqwui mxe ceij huiucrbut dehcqb xkcqdi unxyryjut jxu qrybyjo je secckdysqju rkj hugkyhut iutqjyed qi jxuo ydlqhyqrbo tyifbqout unjhucu fqhqdeyq, tubkiyedi, eh q tuiyhu je uisqfu ydje jxu kdademd.\n \nSedsbkiyed: q fejudjyqb unfbqdqjyed veh hufhetksjyed qcedw jxu kdyiun ideha secckdyjyui xqi ruud erjqydut. Vkhjxuhcehu, jxuhu yi dem q isyudjyvys hqjyedqbu veh eriuhlydw fhefuh rkhyqb skijeci yd jxu Pedu, buij mu sxeeiu je vuut yji tqdwuhi ydijuqt.\ncc -2018»\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n
 </text>
	</string>

	<!-- DRX Storyline Locked Case Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_2_name">
		<text>Maletín cerrado</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_2_desc">
		<text>Un maletín cerrado. No estoy seguro de lo que hay dentro, pero pesa lo suyo. Más vale que valga la pena cargar con esta cosa.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<!-- DRX Storyline PDA Quest Item -->
	<string id="drx_sl_quest_item_3_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_quest_item_3_desc">
		<text>Una PDA cifrada. Se te ha prometido una recompensa por devolverla.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<string id="bad_psy_helmet_desc">
		<text>Un prototipo desarrollado por los científicos para proteger a la gente de las emisiones psíquicas. Necesita ajustes.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="bad_psy_helmet_name">
		<text>Psicocasco sin calibrar</text>
	</string>

	<string id="good_psy_helmet_desc">
		<text>Un prototipo desarrollado por los científicos para proteger a la gente de las emisiones psíquicas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="good_psy_helmet_name">
		<text>Psicocasco</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_key_short_desc">
		<text>La llave del Doctor a un alijo secreto en Prípiat.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_name">
		<text>Llave del Doctor</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_key_desc">
		<text>Una llave con «Hotel Polissya: Habitación 26» grabado en el lateral.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<string id="item_docs_hiden_pri_name">
		<text>Manuscrito de Strelok</text>
	</string>
	<string id="item_docs_hiden_pri_desc">
		<text>Manuscrito desgastado encuadernado en cuero. Escrito por el propio Strelok.\nA juzgar por los encabezados, podría explicar algunos de los secretos de la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<string id="cit_doctors_pda_name">
		<text>Notas del Doctor</text>
	</string>
	<string id="cit_doctors_pda_desc">
		<text>Son solo algunos apuntes sobre teorías conspirativas de viejos.\n \n«Hay rumores de que el Instituto Agroprom se utilizó como tapadera de un laboratorio no oficial en los años anteriores al accidente de 2006. En este laboratorio se llevaron a cabo una serie de experimentos muy inusuales. Los comerciantes han sacado mucha información sobre estos laboratorios a la luz. Me he reunido con el Tabernero, dice que envió a exploradores del Deber para entrar en las criptas subterráneas del Valle Oscuro, llamadas X-18, pero desaparecieron. Hay otros rumores sobre un mecanismo de "psicocerebro". Todo el barrio de Yantar está sometido a la influencia de esa puta mierda: zombificó a todos los que se pusieron a tiro. Hay otro mecanismo en el subterráneo del Radar del Bosque Rojo, llamado laboratorio X-19, que probablemente sea el Cauterizador Cerebral. Hay pruebas que apuntan a que la presencia del Cauterizador Cerebral bloquea intencionadamente el camino hacia el norte, pero nadie sabe cuáles son exactamente. El Tabernero cree que el Cauterizador Cerebral es antropogénico y que estos mecanismos no siempre funcionan a pleno rendimiento. Cree que hay periodos en los que se les baja la potencia para refrescar el aparato. Es hora de visitar todos los laboratorios subterráneos de la Zona y averiguar qué secretos esconden. Lástima que esté demasiado mayor para esta mierda. Ojalá Strelok siguiera por aquí, pero hostia, desapareció hace años».\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<string id="item_decoder_desc">
		<text>Una potente ganzúa electrónica. Curiosamente, no parece ser un instrumento polivalente para ladrones. Más bien, parece haberse creado con una cerradura electrónica específica en mente y no se puede utilizar para descifrar cualquier otra cosa.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="item_decoder_name">
		<text>Descodificador</text>
	</string>

	<string id="pri_decoder_docs_conclusion_txt">
		<text>El manuscrito contiene un breve informe sobre cómo Fang y Strelok se infiltraron en un laboratorio secreto y su aventura allí. Menciona una gran presencia del Monolito en la central nuclear de Chernóbil y los alrededores. Más concretamente bajo el Sarcófago de hormigón, lo que también apunta a que podría ser su base de operaciones, pero con la intención de ocultar algo. Más adelante se dice que descubrieron un laboratorio oculto más al norte, bajo los generadores, pero que no pudieron acceder a él cuando escribieron esto porque necesitaban un descodificador.</text>
	</string>

	<string id="item_quest_case_02_desc">
		<text>Un maletín ignífugo que contiene documentos militares e informes sobre investigaciones realizadas cerca de Agroprom. Los informes detallan la desaparición de maquinaria y equipos del instituto y la aparente falsificación de los resultados de las investigaciones acerca de su paradero.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="item_quest_case_02_name">
		<text>Documentos militares</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x18_name">
		<text>Informe de investigación biológica</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x18_desc">
		<text>Este informe detalla el estudio de muestras biológicas enviadas desde el laboratorio X-18. Las muestras fueron sometidas a efectos de campos informativos de distintas intensidades. El informe describe minuciosamente la mutación de los seres vivos tras la exposición a las emisiones.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x16_desc">
		<text>Los documentos hacen referencia a uno de los descubrimientos secundarios de la investigación biológica: que los seres vivos pueden generar emisiones psíquicas dirigidas. Se desarrolló un emisor de campo biológico, básicamente un cerebro gigante, como parte de la investigación llevada a cabo en el laboratorio X-16.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x16_name">
		<text>Documentos de investigación psíquica</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x10_desc">
		<text>Los documentos describen las características técnicas de una antena y cómo se desvían de sus diseños previstos. Hay una nota en el reverso que indica que estos documentos se prepararon en el laboratorio X-19.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x10_name">
		<text>Documentos del emisor Arco Iris</text>
	</string>

	<string id="item_doc_x8_desc">
		<text>Este documento hace referencia al traspaso del equipo de investigación y todos sus materiales a otro laboratorio muy al norte, que se utilizará para investigar asuntos relacionados con la influencia de la noosfera. Para entrar en el laboratorio, el código es la fecha del accidente (ddmmaaaa).\n \nEl equipo de investigación estaba compuesto por N. A. Lébedev, E. F. Kalancha y V. I. Súslov.</text>
	</string>
	<string id="item_doc_x8_name">
		<text>Orden de traspaso</text>
	</string>

	<string id="item_doc_jup_ug_desc">
		<text>Esta libreta contiene una descripción en detalle de un experimento que evaluaba el efecto de un campo psíquico sobre un objeto situado en otro hemisferio. Un grupo de científicos del Caribe recibió la señal, pero distorsionada. La señal estaba alterada de forma extraña, como si alguien la hubiera corregido. Una posible explicación es que la teoría de la noosfera es verídica y esta fue quien realizó los cambios.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="item_doc_jup_ug_name">
		<text>Libreta de experimentos</text>
	</string>

	<string id="item_doc_mon_con_name">
		<text>Informe de prototipo de arma</text>
	</string>
	<string id="item_doc_mon_con_name_desc">
		<text>Documentos que describen el mecanismo operativo y las principales características técnicas de un dispositivo electromagnético más avanzado.\nHay una nota dentro que dice: «Los documentos deben devolverse a X-8, el laboratorio central. Estaré ocupado, así que entréguelos usted mismo. —N. Lébedev».\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>

	<string id="quest_package_name">
		<text>Paquete</text>
	</string>
	<string id="quest_package_desc">
		<text>Se desconoce el contenido de este paquete.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_name">
		<text>Escáner de actividad anómala</text>
	</string>
	<string id="st_jup_b32_scanner_device_desc">
		<text>Este maletín combina un detector de artefactos, una batería y un potente transmisor. El dispositivo escaneará las anomalías para determinar la cantidad y el tipo de artefactos que aparecen. Toda esta información se transmitirá automáticamente al búnker de los científicos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	

	<!-- MLR -->
	<string id="mlr_strelok_item_01">
		<text>Libreta desgastada</text>
	</string>
	<string id="mlr_strelok_item_01_desc">
		<text>Una libreta, seguramente del propio Strelok. Describe en detalle cómo entrar en un complejo subterráneo llamado X-18.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="blackbox_mlr">
		<text>Caja negra</text>
	</string>
	<string id="blackbox_mlr_descr">
		<text>Un registrador de vuelo, mejor conocido como «caja negra». Los registradores de vuelo se usan para registrar el estado de los sistemas internos y las conversaciones de la tripulación, y pueden proporcionar información vital en caso de accidente. En la Zona, estos dispositivos son de interés tanto para stalkers como para militares.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="item_pda_map_mlr_name">
		<text>PDA</text>
	</string>
	<string id="item_pda_map_mlr_descr">
		<text>Una PDA con posible información sobre rutas entre distintas zonas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	
	<!-- DRX -->
	<string id="drx_x8_documents_name">
		<text>Documentos de instalación de antenas</text>
	</string>
	<string id="drx_x8_documents_desc">
		<text>Este documento hace referencia a lo que parece ser una instalación de radar descomunal. Seguramente la estructura y el sistema operativo del Cauterizador Cerebral.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x16_documents_name">
		<text>Investigación biológica</text>
	</string>
	<string id="drx_x16_documents_desc">
		<text>Un conjunto de documentos antiguos que hacen referencia a experimentos realizados con ratas y otros animales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x18_documents_name">
		<text>Informe experimental: B0-D4</text>
	</string>
	<string id="drx_x18_documents_desc">
		<text>Documentos antiguos que hacen referencia a un experimento relacionado con la resonancia y emisión de ondas psíquicas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="drx_x19_documents_name">
		<text>Registro de comunicaciones / 21.03.2006</text>
	</string>
	<string id="drx_x19_documents_desc">
		<text>Transcripción impresa de la transmisión radiofónica entre grupos de científicos del instituto.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="drx_agr_u_documents_name">
		<text>Documentación del Instituto Agroprom</text>
	</string>
	<string id="drx_agr_u_documents_desc">
		<text>Un montón de notas, fotos y un único mapa marcado relativo a Agroprom. Probablemente del propio Strelok mientras andaba por allí.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="drx_jup_u_documents_name">
		<text>Albaranes de transporte</text>
	</string>
	<string id="drx_jup_u_documents_desc">
		<text>Estos documentos hacen referencia a antiguos albaranes de transporte de equipos mecánicos y herramientas a la fábrica de Júpiter. También incluye esquemas geométricos de los túneles hacia el lado oriental.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	
	<string id="lx8_history_documents_name">
		<text>Experimentación (11.04.2005)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_documents_desc">
		<text>Esta bitácora documenta los resultados de un experimento realizado hace muchos años sobre nuevos tipos de emisores psíquicos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_2_documents_name">
		<text>Experimentación (24.09.2005)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_2_documents_desc">
		<text>Esta bitácora documenta los resultados de un experimento realizado hace muchos años sobre las aplicaciones de las ondas psíquicas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_3_documents_name">
		<text>Experimentación (02.05.2006)</text>
	</string>
	<string id="lx8_history_3_documents_desc">
		<text>Esta bitácora documenta los resultados de un experimento biológico.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[0,255,140,0] • %c[ui_gray_2] Objeto de misión\n</text>
	</string>
</string_table>
