<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--Ammunition -->
<string_table>
	<string id="ammo-300BLK-ap">
		<text>Cartuchos perforantes de 300 BLK</text>
	</string>
	<string id="ammo-300BLK_ap_descr">
		<text>Cartucho perforante de .300 Blackout (7,62 x 35 mm) cargado con una bala perforante de 8,4 gramos procedente de un cartucho M80A1 de 7,62 x 51 mm OTAN, compuesto por una punta penetradora de acero sobre un núcleo de aleación de cobre con una semicubierta de cobre en una vaina de latón. A pesar de las características propias de la bala cuando se utiliza en un cartucho de máxima potencia, estas se ven afectadas cuando se transfiere a un cartucho intermedio; sin embargo, la bala sigue teniendo capacidad para perforar protecciones corporales balísticas básicas e intermedias, además de ser capaz de causar efectos adversos sustanciales en el blanco tras el impacto. Su diseño también permite su uso en cargadores STANAG de 5,56 x 45 mm OTAN sin ningún problema.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR5 (53)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]alto\n \n%c[ui_gray_1]ESPECIAL:\n \n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Munición subsónica\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Gran aumento de la caída del proyectil con la distancia</text>
	</string>
	<string id="ammo-300BLK-ap_s">
		<text>300 BLK perf.</text>
	</string>
	<string id="ammo-300BLK-fjm">
		<text>Cartuchos de 300 BLK</text>
	</string>
	<string id="ammo-300BLK_fjm_descr">
		<text>Cartucho de .300 Blackout (7,62 x 35 mm) cargado con una bala de núcleo de plomo de 9,4 gramos con una camisa bimetálica en una vaina de acero pensado para la caza, la defensa del hogar y las prácticas de tiro y producido por Barnaul Cartridge Plant. Gracias a su diseño rudimentario, este cartucho es una de las opciones más asequibles de su calibre y, a pesar de ello, la bala contenida en este cartucho es capaz de perforar protecciones corporales balísticas básicas, así como ciertos modelos intermedios, además de tener un poder de parada considerable; no obstante, tiene una gran probabilidad de rebotar en varias superficies. Su diseño también permite su uso en cargadores STANAG de 5,56 x 45 mm OTAN sin ningún problema.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR3 (30)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]alto\n \n%c[ui_gray_1]ESPECIAL:\n \n
		%c[d_red] • %c[ui_gray_2] Munición subsónica\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Gran aumento de la caída del proyectil con la distancia</text>
	</string>
	<string id="ammo-300BLK-fjm_s">
		<text>300 BLK</text>
	</string>
</string_table>
