<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_ithacam37">
		<text>Ithaca 37 «Riot»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_descr">
		<text>La Ithaca 37 es una de las escopetas de corredera más reconocidas de los Estados Unidos. Se ha fabricado en grandes cantidades para los civiles, los policías y los militares. Basada en una patente de 1915 del diseñador de armas John Browning para una escopeta inicialmente llamada Remington Modelo 17, utiliza una novedosa ventana combinada de eyección e inserción de cartuchos en la parte inferior del arma, la cual deja los lados del arma aislados de la intemperie. Con un cargador tubular de 4 cartuchos y un diseño sencillo que ha perdurado desde 1937, esta es un arma digna y barata que adquirir.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_trench">
		<text>Ithaca 37 «Trench Gun»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_trench_descr">
		<text>Variante de trinchera de la Ithaca 37, que incluye un disipador de calor sobre el cañón y un riel para bayoneta. El disipador de calor ayuda a refrigerar el arma. Ofrece una mejor forma de empuñar el arma, pero, lo que es más importante, refrigera el cañón, lo cual reduce las posibilidades de desviarse del blanco. Además, el ligero peso añadido reduce el retroceso un pelín. Esta variante es mucho más famosa porque es mucho más fácil hacer «slam fire» con ella, esto es, mantener pulsado el gatillo para que el arma dispare automáticamente cada vez que se cargue.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_extmag">
		<text>Ithaca 37 «Defense»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_extmag_descr">
		<text>La Defense es una variante de la Ithaca 37 que añade un cargador ampliado con 3 cartuchos más, para un total de 7 cartuchos. También usa polímero en lugar de madera y tiene un acabado en acero inoxidable, lo cual debería mejorar su ya de por sí fabulosa fiabilidad y reducir el peso un pelín más.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_stakeout">
		<text>Ithaca 37 «Stakeout»</text>     
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_stakeout_descr">
		<text>La Stakeout es una versión acortada «oficial» de la Ithaca 37 que dispone de una empuñadura y un cañón acortado a 330 mm. Hecha para civiles, la mayoría la usa para portación oculta ilegal en EE. UU. En la Zona, es perfecta como alternativa a una «pistola escopeta», por si la TOZ recortada no fuera suficiente.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff">
		<text>Ithaca M37 «Sawn-Off»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ithacam37_sawnoff_descr">
		<text>Una variante acortada «no oficial» de la Ithaca 37, dicho de otra forma, una modificación improvisada. Al cortar la culata, se reduce el peso y se disminuye la longitud del arma, por lo que es mejor para la portación oculta. Sobre todo lo hacen los bandidos y los Renegados, que también las portan. Un verdadero beneficio es que al menos es algo mejor que la Stakeout, ya que conserva la misma longitud del cañón y no tiene esa grave pérdida de precisión.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ithaca Gun Company\n</text>
	</string>
	
</string_table>
