<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Weapons Attachments
-->

<string_table>
				
		<string id="st_addon_scope_okp-7">
		<text>Mira OKP-7 (cola de milano)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okp-7_descr">
		<text>El diseño original puede utilizarse en cualquier condición y, además, si es necesario, permite utilizar un dispositivo mecánico estándar. La característica principal de la mira es el montaje del reflector sin armazón mecánico, que cubriría una parte apreciable del sector de tiro. La protección del reflector en condiciones extremas la proporciona una visera metálica fina y duradera, que prácticamente no interfiere en el disparo.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_rmr">
		<text>Mira de punto rojo Trijicon RMR</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rmr_descr">
		<text>La Trijicon RMR es una mira réflex compacta. La RM07C es una mira LED potenciada por una batería estándar CR2032. Alojado en un robusto aluminio forjado, es extremadamente resistente a la par que ligero. Los reguladores fáciles de usar con clics perceptibles permiten ajustes rápidos de la orientación y la elevación. Con ocho ajustes de brillo disponibles, la retícula se puede ajustar manualmente pulsando los botones de más o menos situados a ambos lados de la unidad. Para cambiar al modo automático, pulsa ambos botones al mismo tiempo.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_aimpoint">
		<text>Mira de punto rojo Aimpoint (separador alto)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint_descr">
		<text>• Campo visual ilimitado • Sin paralaje • Distancia ocular ilimitada • No se ve afectada por condiciones meteorológicas extremas • Construcción extremadamente robusta y duradera • Sin materiales nocivos • Sin emisiones láser que podrían ser dañinas para los ojos • Aumento de la confianza de puntería y de la probabilidad de acierto • Reducción del tiempo de instrucción y del consumo de munición • La duración de las pilas se mide en años.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_addon_scope_ekp8_02">
		<text>Mira de punto rojo Kobra EKP-8-02</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp8_02_descr">
		<text>La mira Kobra permite apuntar con seguridad en condiciones de luz natural (día soleado, crepúsculo profundo y noche de luna llena) gracias a la presencia de 16 niveles de ajuste manual del brillo del retículo. La ubicación del retículo y del blanco en el mismo plano permite apuntar tanto con uno como con dos ojos, lo que crea un campo visual ilimitado para el tirador y permite realizar disparos efectivos a alta velocidad contra blancos que se mueven rápidamente, pequeños y que aparecen de repente durante poco tiempo.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_specterDR">
		<text>Mira ELCAN SpecterDR</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_specterDR_descr">
		<text>La SpecterDR 4x/1x Dual Role Optical Sight supone una revolución en el diseño de visores ópticos. La SpecterDR, el primer visor óptico de combate con un verdadero campo visual doble, cambia al instante de la mira ampliada de 4x a la mira de corto alcance de 1x con una palanquita. A diferencia de las miras con zoom, la SpecterDR ofrece un recorrido óptico optimizado y una distancia ocular idéntica en los modos 4x y 1x. En función de la situación, el usuario puede ajustar la mira para iluminar el retículo o solo un punto rojo brillante en el centro. En el modo 1x, la SpecterDR tiene de lejos el mayor campo visual de la industria. En el modo 4x, la SpecterDR ofrece un generoso campo visual, una gran distancia ocular y la legendaria imagen cristalina de ELCAN. La SpecterDR 4x/1x ofrece la mejor solución individual tanto para enfrentamientos a media como a corta distancia y está diseñada para tolerar los rigores del uso profesional moderno. La mira tiene miras de repuesto situadas encima.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver14\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 1,0x a 4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]SpecterDR</text>
		
		
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pso2">
		<text>PSO-1 (sin ocular)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pso2_descr">
		<text>Visor óptico de francotirador de nivel militar PSO-1M2-1 fabricado por Zenit-Belomo. Este visor óptico está diseñado para disparos de precisión con el fusil de francotirador especial (VSS) y el fusil de francotirador Dragunov (SVD) con toda variedad de objetivos con 4x aumentos y 6 grados de campo visual.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]PSO-1</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_0kp2">
		<text>OKP-7 (para Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_0kp2_descr">
		<text>El diseño original de las miras OKP permite disparar desde posiciones inestables en condiciones rápidamente cambiantes, reduce la fatiga del operador y, en caso necesario, permite utilizar sin trabas las miras mecánicas de base. La característica clave de esta mira es un accesorio reflector sin borde que no bloquea ninguna parte del campo de tiro; en su lugar, el reflector está protegido por una visera delgada y duradera que es casi imperceptible al disparar. Esta variante está instalada en el riel de cola de milano.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_scope_d0cter">
		<text>Docter Sight III</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_d0cter_descr">
		<text>Docter como marca nació en 1991, pero la compañía empezó a escribir su historia mucho antes. Antes se llamaba Carl Zeiss Jena. En los años ochenta, era una de las mayores fabricantes de visores ópticos del mundo. Empezaron a funcionar hace más de 100 años y se forjaron una reputación impecable con el paso de los años. Después de la Segunda Guerra Mundial, la empresa empezó a crecer rápidamente y floreció hasta que Alemania del Este y del Oeste se unieron en 1991. Fue entonces cuando se produjo el primer cambio importante: la empresa pasó a manos de Bernhard Docter. Sorprendentemente, la empresa cayó en bancarrota. Analytik Jena compró Docter en 1997 y la empresa empezó a crecer otra vez. En 2018 se produjo un cambio en la administración. La empresa fue rebautizada de Docter a Noblex. La mayoría de los productos se siguieron ofreciendo, pero Noblex también añadió algunos nuevos. Conservaron su famoso logotipo, el búho. A lo largo de los años, Docter se ha caracterizado por ofrecer productos «made in Germany» de gran calidad a un precio asequible. Por eso, la empresa ha conseguido muchos seguidores fieles a la marca. Desde 2018, cuando Noblex se hizo cargo, la empresa amplió sus procesos de fabricación a otros lugares.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_scope_1p59">
		<text>Mira de francotirador pancrática 1P59 «Guiperon»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p59_descr">
		<text>Las miras de francotirador pancráticas Guiperon se diseñaron para el reconocimiento de blancos y el fuego de precisión con fusiles de francotirador, y permiten la introducción automática del ángulo de mira durante la medición del blanco. En comparación con la mira orgánica PSO-1, la mira pancrática 1P59 Guiperon aumenta la efectividad de los disparos del SVD entre 1,3 y 2 veces (en función de la distancia y el tamaño del blanco) mediante más aumentos, un telémetro más preciso que combina las operaciones de medición de blancos y de introducción del ángulo de mira, así como la escala de introducción del ángulo de mira incorporada en el campo visual de la mira.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 1,0x a 8,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]1P59</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_scope_1pn93">
		<text>Mira nocturna 1PN93-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93_descr">
		<text>Las miras nocturnas de SVD 1PN93 están diseñadas para la detección y el reconocimiento de blancos y el fuego orientado a quemarropa en condiciones de iluminación nocturna natural. La 1PN93-4 es un visor nocturno de tercera generación.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]3,7x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]1PN93</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_pks">
		<text>PKS-07 (NOT IN USE)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pks_descr">
		<text>PKS-07 Tactical Sniper Sight w/ Dual Black/Red Rangefinding Reticle, Universal AK/SKS/SVD Version is a unique sniper scope based on collimator technology. The scope was created in LOMO (Saint-Petersburg, Russia) especially for the VSK-94 sniper platform. As it was technologically more advanced as well as lighter, the Russian military has chosen it over the PSO-3 as the standard optic for the SV-98. We offer an AA version with linearly marked elevation turrets, exclusively imported by Kalinka Optics It fits AK and SVD rifles and is optimized for use on SVD, Tigr, PSL Mosin and similar rifles. It&apos;s fully coated prismatic lens system provides a remarkable, high contrast, wide angle field of view and lower eyepiece location for comfortable aiming. The scope has an illuminated rangefinding reticle. The scope has POSP-style windage and elevation adjustments (every elevation turret&apos; click moves POI by 4.5 cm at 100 m, every windage turret&apos; click moves POI by 2.5 cm at 100 m). The special protective lens coatings protect the scope from scratching and fouling in the extreme battlefield conditions where it was designed to operate. Notice the extreme temperature rating on this scope, you&apos;ll quit before it will. It comes with a cover case and rubber eyepiece. A definite BEST CHOICE!.</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_leupold">
		<text>Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_leupold_descr">
		<text>Desde enfrentamientos en espacios cerrados hasta a larga distancia, la Leupold Mark 8 CQBSS 1.1-8x24mm incorpora todo lo que los tiradores militares, policiales y deportivos necesitan en un visor extremadamente versátil. Los retículos iluminados del plano focal delantero proporcionan una estimación precisa del alcance en toda la gama de aumentos. Ocho ajustes de brillo garantizan la visibilidad óptima del retículo iluminado en todas las condiciones de luz y son compatibles con los dispositivos de visión nocturna. Una posición de apagado entre cada ajuste de brillo numerado garantiza una larga duración de las pilas y un retorno casi instantáneo a la intensidad de retículo deseada.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 1,0 a 8,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]Mil-dot</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_mepro">
		<text>Meprolight M21</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mepro_descr">
		<text>La Meprolight Mepro M21 es una mira de punto rojo curtida en mil batallas y probada en las condiciones más duras imaginables. No funciona a pilas, sino que está accionada por un sistema colector de fibra óptica durante el día y de tritio por la noche; cuando todas las demás miras fallen, la M21 seguirá funcionando. Con un montaje de cierre rápido, puedes acoplar y desacoplar esta mira de la plataforma Picatinny en cuestión de segundos. Puede emparejarse con gafas de visión nocturna y visores, lo cual aumenta en gran medida su capacidad de uso. Meprolight es una empresa israelí fundada en 1990. Ofrecen dispositivos ópticos de día, dispositivos de visión nocturna, dispositivos de termografía, miras nocturnas autoiluminadas, etc. Sus productos se han probado para soportar las condiciones más duras imaginables, razón por la cual son populares entre los militares y las fuerzas del orden. La empresa cumple las especificaciones militares de la OTAN y Estados Unidos, así como las normas internacionales MIL.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_aim_low">
		<text>Aimpoint Micro T-1 (separador bajo)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aim_low_descr">
		<text>Sea cual sea la misión, el tamaño y el peso del equipo es un factor crucial. Con la Aimpoint Micro T-1, Aimpoint ha introducido un sistema de apuntado que ofrece el rendimiento de nuestras miras de tamaño completo en un paquete pequeño. Desde su introducción en 2007, la Aimpoint Micro T-1 se ha hecho muy popular en todo el mundo debido a su tamaño, ligereza y robusta construcción.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>	

			<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro">
		<text>Aimpoint PRO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_aimpoint_pro_descr">
		<text>La Aimpoint Patrol Rifle Optic se diseñó con aportaciones de un distinguido grupo de profesionales actuales y antiguos. La Patrol Rifle Optic incorpora muchas características nunca antes vistas para maximizar el rendimiento de esta mira en las desafiantes condiciones a las que se enfrentan las fuerzas del orden modernas. La mira Aimpoint Pro viene en un kit listo para usar a un precio asequible, un concepto que atrae mucho a las unidades de las fuerzas y cuerpos de seguridad.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_1p76">
		<text>1P76 «Rakurs-A» (para cola de milano)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p76_descr">
		<text>El visor óptico 1P76 está diseñado para vigilancia del campo de batalla, selección de blancos, medición de blancos y fuego orientado contra objetivos luminosos e iluminados durante el día, el crepúsculo y la noche. Las miras tienen un amplio campo visual que permite la observación rápida del terreno en una situación de combate repentino simultáneamente con el ojo al descubierto y a través del visor sin pérdida de visibilidad del blanco.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>	

			<string id="st_addon_scope_pka">
		<text>Mira de punto rojo PK-A</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pka_descr">
		<text>Otra favorita desde hace mucho, la PK-A es una robusta y resistente mira de tubo de punto rojo. La PK-A, que al principio parecía ser una adaptación de la mira PSO original del SVD, tiene una construcción similar y el mismo estilo de color gris acero.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_ekp8_18">
		<text>Mira de punto rojo Kobra EKP-8-18</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_ekp8_18_descr">
		<text>Visor óptico militar Weaver de punto rojo Kobra EKP-8-18, con montura por tornillos. La mundialmente conocida Kobra es una mira colimadora de combate de «punto rojo» abierta que usa una tecnología de «visualización head-up» (HUD) para superimponer un retículo a una lente filtrada que hace de dispositivo de apuntado para el tirador. Este sistema presenta un campo visual sin obstrucciones y 1x aumento que permite disparar de forma extremadamente cómoda y con los «dos ojos abiertos». De media, la mayoría de los usuarios divisan un blanco 1,5 veces más rápido y tienen agrupaciones de disparos un 50 % más concentradas a 100 metros en comparación con las miras de hierro. Está diseñada para abatir objetivos que se mueven con rapidez y objetivos que aparecen durante un corto periodo de tiempo en situaciones de combate urbano y en espacios cerrados en diversas condiciones de luz. Proporciona una puntería clara desde 104 lx hasta 10-2 lx (luz diurna, crepuscular y lunar), puntería a uno o dos ojos, es muy efectiva para disparar desde vehículos en movimiento y permite realizar tiros de gracia perfectos contra blancos rápidos, pequeños y de aparición espontánea.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>	

<string id="st_addon_sil_osprey">
		<text>Este objeto ya no se usa en el addon.</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_osprey_descr">
		<text>\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 5,45 mm\n \n%c[ui_gray_1]Silenciador SilencerCo Osprey modificado para usarse con fusiles de 5,56 y 5,45 mm. Normalmente usado por los veteranos del Monolito en la Zona.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Supresión acústica: %c[ui_gray_1]alta</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_sil_salvo">
		<text>Silenciador Salvo 12</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_salvo_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador Salvo 12 para escopetas de 30 cm creado por SilencerCo. Diseñado para funcionar con la mayoría de las escopetas de corredera y semiautomáticas y con casi toda la munición disponible en el mercado; en su longitud total de 30 cm, el Salvo 12 reduce el sonido a 136,8 dB en la boca del cañón con perdigones de #7. Las configuraciones de 15, 20, 25 y 30 cm permiten al usuario personalizar el Salvo 12 para arcilla deportiva, aves acuáticas, pavos, defensa personal y muchas otras aplicaciones, y aceptar la compensación adecuada de tamaño por reducción sonora.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 12\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_scope_deltapoint">
		<text>Mira de punto rojo DeltaPoint Pro</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_deltapoint_descr">
		<text>La DeltaPoint Pro es la prueba de que no hay que renunciar al rendimiento, ni siquiera en una mira pequeña. Su campo visual increíblemente amplio y su cristal transparente dominan a la competencia, mientras que su robusta carcasa de aluminio y su funda de acero garantizan su rendimiento en las condiciones más adversas. En el diseño de esta mira de punto rojo de élite también se centraron en la facilidad de uso, por lo que colocaron un compartimento de pilas de fácil acceso en la parte superior y lo dotaron de ajustes de clic para una mayor precisión. Y esta no es solo una mira para pistola: la DP Pro es igual de adecuada para fusiles de asalto, escopetas y prácticamente cualquier cosa que haga «pium».\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_e0t2">
		<text>Mira EOTech XPS3-0</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_e0t2_descr">
		<text>La XPS3 es más pequeña y ligera que todas las demás miras holográficas, pero igual de rápida. Los agentes de la ley y los cazadores aprecian su ligereza y su tamaño compacto para llevarla cómodamente en el trabajo y en el bosque. La XPS3 funciona con una sola pila 123. La configuración de una sola pila de litio deja más espacio en el riel para miras de hierro, magnificadores o una montura de visión nocturna.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pn23">
		<text>Mira nocturna PN23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pn23_descr">
		<text>La PN23 es una mira de visión nocturna específica. Tiene un tamaño compacto y 3 aumentos útiles. Esto le aporta un impresionante alcance de reconocimiento de 400 metros con un campo visual muy amplio de 12°. El retículo iluminado está diseñado para ofrecer tanto velocidad como precisión.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]3,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]PN23</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight">
		<text>EOTS-62</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_gauss_sight_descr">
		<text>La Electroptical Targeting System EOTS-62 fue desarrollada por laboratorios secretos de la Zona para usarse con el arma ultraprecisa conocida como «Artículo 62». Se puede acoplar a una montura de tipo riel Picatinny. Tiene una función de detección de blancos.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 1,0 a 8,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]EOTS-62</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_sil_hexagon">
		<text>Silenciador de 7,62 x 39 mm SKS Hexagon</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_hexagon_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador para la SKS de la compañía Hexagon.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 7,62 mm\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_marchf">
		<text>March Tactical 3-24x42 FFP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_marchf_descr">
		<text>Mira March Tactical 3-24x42 First Focal Plane, fiable y precisa con munición de toda potencia. Hecha por la empresa japonesa DEON Optical Design Corporation. La March-F 3-24x42 es la mira idónea tanto para cazadores de larga distancia como para tiradores tácticos de todo el mundo. La mira tiene un objetivo de 42 mm fabricada con cristal óptico de dispersión extra baja que permite una visión clara y nítida en la mayoría de las condiciones de luz. La mira cuenta con torretas expuestas tácticas para la orientación y la elevación, corrección de paralaje desde 9 metros hasta el infinito y un retículo táctico iluminado en el primer plano focal.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 1,0 a 8,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]3-24x42</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_pgo7gs">
		<text>Mira PGO-7V</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pgo7gs_descr">
		<text>El visor óptico PGO-7 es la mira principal del lanzagranadas RPG-7. Sirve para apuntar un lanzagranadas al disparar contra objetivos situados a diferentes distancias.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]2,8x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]PGO-7</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_rakurs">
		<text>1P76 «Rakurs-A» (para Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_rakurs_descr">
		<text>El visor óptico 1P76 está diseñado para vigilancia del campo de batalla, selección de blancos, medición de blancos y fuego orientado contra objetivos luminosos e iluminados durante el día, el crepúsculo y la noche. Las miras tienen un amplio campo visual que permite la observación rápida del terreno en una situación de combate repentino simultáneamente con el ojo al descubierto y a través del visor sin pérdida de visibilidad del blanco.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_compm4s">
		<text>Aimpoint CompM4s (para Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_compm4s_descr">
		<text>La mira Aimpoint CompM4s, con compartimento bajo para pilas, pertenece a la serie de miras CompM4, las mejores miras que Aimpoint ha fabricado jamás. Entre las mejoras se incluye una eficiencia energética avanzada que proporciona hasta 8 años de uso continuado con una sola pila AA.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_susat">
		<text>SUSAT (para Picatinny/Weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susat_descr">
		<text>La SUSAT es un visor óptico de 4x desarrollada en el Reino Unido, en el Royal Arms Research and Development Centre. La fabrican Avimo y United Scientific Instruments. Se utiliza sobre todo para disparar con armas ligeras a media y larga distancia. La mira tiene miras de repuesto situadas encima.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]SUSAT</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_1p78gs">
		<text>1P78 Kashtan</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1p78gs_descr">
		<text>La 1P78 es una de las últimas miras en entrar en servicio en las Fuerzas Armadas rusas. El diseño es similar en concepto a la ACOG, con un aumento relativamente bajo (2,8x) y la capacidad para apuntar y disparar sin tener que ajustar ningún control.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]2,8x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]1P78</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs">
		<text>Mira nocturna 1PN93-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_1pn93n2_1gs_descr">
		<text>Mira nocturna de segunda generación con aumentos fijos (4 dioptrías). La 1PN93-1 está diseñada para el combate en condiciones de baja visibilidad a media distancia. Diseñada para acoplarse a armas con riel de cola de milano estándar (como el de los países del Pacto de Varsovia).\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]1PN93</text>
	</string>
	
			<string id="st_addon_scope_kemper">
		<text>Mira réflex Firefield Kemper XL-M</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kemper_descr">
		<text>La Kemper XL-M es una mira de punto rojo panorámica abierta idónea para disparos a alta velocidad, disparos improvisados y disparos a blancos en movimiento. A diferencia del modelo civil, la variante militar M de la mira está fabricada con una aleación de aluminio más duradera, es decir, diseñada expresamente para entornos duros. Se acopla a rieles Weaver/Picatinny.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_usp1">
		<text>1P29 «Tulpan» (sin ocular)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_usp1_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]La mira USP-1 (designación del GRAU 1P29) tiene una disposición óptica con un sistema de prisma enderezador. Los ángulos de apuntado se ajustan mecánicamente girando el cuerpo de la mira con respecto al soporte del arma. No necesita pilas, ya que se ilumina con tritio. La escala de alcance situada en el borde del campo de visión de la mira permite determinar visualmente el alcance de hasta 1200 m de un blanco de 1,5 m de altura.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel de cola de milano\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]1P29</text>
	</string>

			<string id="st_addon_sil_rotor">
		<text>Freno de boca de 7,62 x 54 mm Rotor 43</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_rotor_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Freno de boca de 7,62 x 54 mm Rotor 43, diseñado para instalarse en el SVD. Aunque se coloca como un freno de boca, también funciona como silenciador.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 7,62 mm\n</text>
	</string>

	
	<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr">
		<text>Kit táctico de Trijicon (para Picatinny/Weaver) </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_trijicon_rmr_descr">
		<text>Este kit táctico incluye una combinación de dos miras hechas por la empresa estadounidense Trijicon. El kit da la posibilidad de instalar dos miras Trijicon ACOG BAC 5,56 BDC y Trijicon RMR en fusiles con rieles Picatinny o Weaver. Esta configuración permite al tirador utilizar su fusil en distancias cortas y largas sin ninguna molestia.</text>
	</string>	
	
				<string id="st_addon_scope_mark8_rmr">
		<text>Kit táctico de Leupold RMR (para Picatinny/Weaver) </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mark8_rmr_descr">
		<text>Este kit táctico incluye una combinación de dos miras hechas por las empresas estadounidenses Leupold y Trijicon. El kit da la posibilidad de instalar dos miras Leupold Mark 8 CQBSS y Trijicon RMR en fusiles con rieles Picatinny o Weaver. Esta configuración permite al tirador utilizar su fusil en distancias cortas y largas sin ninguna molestia.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_psicho_rmr">
		<text>Kit táctico de PSO RMR (para cola de milano y Picatinny/Weaver) </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_psicho_rmr_descr">
		<text>Este kit táctico incluye una combinación de dos miras hechas por las empresas BelOMO y Trijicon, bielorrusa y estadounidense, respectivamente. El kit da la posibilidad de instalar dos miras PSO-1M2-1 y Trijicon RMR en fusiles con rieles de cola de milano y Picatinny. Esta configuración permite al tirador utilizar su fusil en distancias cortas y largas sin ninguna molestia.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_spec_alt">
		<text>Kit táctico de SpecterDR RMR (para Picatinny/Weaver) </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_spec_alt_descr">
		<text>Este kit táctico incluye una combinación de dos miras hechas por las empresas ELCAN y Trijicon, canadiense y estadounidense, respectivamente. El kit da la posibilidad de instalar dos miras SpecterDR DFOV14-C2 1-4x y Trijicon RMR en fusiles con rieles Picatinny o Weaver. Esta configuración permite al tirador utilizar su fusil en distancias cortas y largas sin ninguna molestia.</text>
	</string>
	
				<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr">
		<text>Kit táctico de Kashtan RMR (para cola de milano y Picatinny/Weaver) </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kashtan_rmr_descr">
		<text>Este kit táctico incluye una combinación de dos miras hechas por las empresas Tochpribor y Trijicon, rusa y estadounidense, respectivamente. El kit da la posibilidad de instalar dos miras 1P78 Kashtan y Trijicon RMR en fusiles con rieles de cola de milano y Picatinny. Esta configuración permite al tirador utilizar su fusil en distancias cortas y largas sin ninguna molestia.</text>
	</string>

			<string id="st_addon_sil_hex23">
		<text>Silenciador Swine 23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_hex23_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Dispositivo «artesanal» para amortiguar el sonido de los disparos para la KS-23 Jabalí. Hecho por algunos armeros de la Zona. El fin de este dispositivo es reducir al menos ligeramente el estruendo del disparo de la Jabalí para no llamar demasiado la atención. El diseño terminó siendo pesado y estruendoso, lo cual añade algunos inconvenientes cuando se utiliza un silenciador.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 23\n</text>
	</string>		

		<string id="st_addon_scope_mono_kit">
		<text>Kit táctico de AK-12 Monolito</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mono_kit_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] Este kit incluye: un guardamanos ergonómico que permite la instalación de un lanzagranadas acoplado de 30 mm, así como miras para medias y largas distancias: Trijicon ACOG y AN/PEQ-16 LAM. También se incluye un juego de cargadores de 60 cartuchos. Esta es una mejora irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-12 Monolito\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_aac762">
		<text>Silenciador de 7,62 mm AAC SDN-6</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_aac762_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador de 7,62 mm AAC SDN-6 diseñado para su uso con 7,62 x 51 mm OTAN, pero también funciona como un magnífico silenciador multicalibre para múltiples huestes, proporcionando un excelente rendimiento en 7,62 mm OTAN, .300 AAC, 6,8 SPC, 6,5 y 5,56 mm OTAN. Solo puede instalarse en dispositivos compatibles con un 51T.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 7,62 mm</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_tgpv">
		<text>Silenciador TGP-V</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_tgpv_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador/freno de boca táctico diseñado expresamente para su uso en el fusil SVD.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 7,62 mm\n</text>
	</string>		
	
	<string id="st_addon_sil_osp9">
		<text>Silenciador Osprey-9</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_osp9_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador ligero hecho por SilencerCo para pistolas de 9 mm.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 9 mm\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_pmm">
		<text>Silenciador de PMM</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pmm_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador para las pistolas PMM. También se puede usar en cualquier pistola de 9 x 18 mm con un cañón roscado similar.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 9 mm\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri">
		<text>Kit táctico «Explorador» para SA58 AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_aus_tri_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] Kit para convertir el arma a un excelente fusil de tirador. El kit incluye: Empuñadura FAB AG-FAL, cubrepolvos DS Arms Extreme Duty con riel Picatinny, empuñadura delantera VLTOR CASV para FAL, cañón de 53 cm para SA58 de 7,62 x 51 mm y culata DSA BRS. También incluye dos miras: Aimpoint T-1 sobre NcStar 45 y Trijicon ACOG. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA58 AUS\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup">
		<text>Kit táctico «Merodeador» para SA58 AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_fal_leup_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] Kit para convertir el arma a un excelente fusil de tirador. El kit incluye: Empuñadura FAB AG-FAL, cubrepolvos DS Arms Extreme Duty con riel Picatinny, empuñadura delantera VLTOR CASV para FAL, cañón de 53 cm para SA58 de 7,62 x 51 mm y culata DSA BRS. También incluye dos miras: Aimpoint T-1 sobre NcStar 45 y Leupold Mark 8 CQBSS. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA58 AUS\n</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec">
		<text>Kit táctico «Defensor» para SA58 AUS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kit_sa5x_spec_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] Kit para convertir el arma a un excelente fusil de tirador. El kit incluye: Empuñadura FAB AG-FAL, cubrepolvos DS Arms Extreme Duty con riel Picatinny, empuñadura delantera VLTOR CASV para FAL, cañón de 53 cm para SA58 de 7,62 x 51 mm y culata DSA BRS. También incluye dos miras: Aimpoint T-1 sobre NcStar 45 y ELCAN SpecterDR. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] DS Arms SA58 AUS\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_geks545">
		<text>Silenciador de 5,45/7,62 x 39 mm Hexagon</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_geks545_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador de la empresa Hexagon para los calibres 5,45 x 39 mm y 7,62 x 39 mm.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 5,45, 7,62\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_kek12">
		<text>Silenciador Hexagon 12K</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kek12_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Moderador de sonido hecho por la empresa Hexagon para escopetas de calibre 12.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de calibre 12\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_black_box">
		<text>Silenciador AAC Black Box</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_black_box_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador Black Box de .45 creado por Advanced Armament Corp. Es compatible con la mayoría de las pistolas de 9 mm y .45 ACP con cañones roscados.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 9 mm y calibre .45\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_226sig_kit">
		<text>Kit táctico para SIG-Sauer P226R</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_226sig_kit_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: Cañón roscado para usar un silenciador, empuñaduras ergonómicas y mira de punto rojo Trijicon RMR con placa de montaje. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SIG-Sauer P226R\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_mod9">
		<text>Kit táctico para Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mod9_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: Cañón roscado para usar un silenciador, miras de tritio y mira láser Viridian X5L. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Walther P99\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_upg220">
		<text>Kit táctico para SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_upg220_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: Cañón roscado para usar un silenciador, miras de tritio, mira láser Viridian X5L y cargador de alta capacidad para 12 cartuchos. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SIG-Sauer P220\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_23_up">
		<text>Cañón de 510 mm para KS-23</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_23_up_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Cañón corto y ligero para la escopeta KS-23. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] KS-23\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kab_up">
		<text>Kit táctico para KS-23 Drozd</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kab_up_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: Cañón roscado para usar un silenciador y mira Trijicon RMR con módulo de montaje. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] KS-23M Drozd\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_sil_daniel">
		<text>Silenciador Daniel Defence Wave QD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_daniel_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador Daniel Defence Wave QD que se puede acoplar al Remington Modelo 700.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington 700\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_archangel">
		<text>Culata de polímero Promag Archangel para Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_archangel_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Culata de polímero Archangel para el fusil Remington Modelo 700. Incluye un juego de cargadores de 20 cartuchos. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington 700\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_magpul_pro">
		<text>Chasis Magpul Pro 700 para Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_magpul_pro_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]El Pro 700 es un chasis ligero y ergonómico diseñado por Magpul para el Remington Modelo 700. Incluye un juego de cargadores de 12 cartuchos y una mira de punto rojo Trijicon RMR instalada en una montura en un ángulo de 45 grados. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington 700\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3">
		<text>Chasis Mod X Gen 3 para Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_mod_x_gen3_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El A*B Arms Mod X Gen 3 Modular Rifle System es un chasis ligero y ergonómico de quita y pon diseñado para el Remington Modelo 700. Incluye un juego de cargadores de 12 cartuchos y una mira de punto rojo Leupold DeltaPoint Pro instalada en una montura en un ángulo de 45 grados. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington 700\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_sr1m">
		<text>Silenciador de SR1MP</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_sr1m_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador reglamentario para la pistola SR1MP. Requiere un conjunto táctico con cañón largo para instalarse en el arma.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR1MP\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_sr1upgr1">
		<text>Kit táctico para SR1MP Guiurza</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sr1upgr1_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye miras de hierro de tritio, una mira láser y un cañón largo que permite acoplarle un silenciador. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR1MP\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_silen98">
		<text>Adaptador para silenciador para Mauser 98k Forester</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_silen98_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Adaptador o dispositivo de boca que permite usar un silenciador en el fusil de francotirador Mauser 98k Forester. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Forester\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_forester">
		<text>Silenciador K98 Forester</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_forester_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador casero hecho por Forester para su propia modificación del fusil de francotirador Mauser 98k. Se necesita un adaptador especial para acoplarlo al cañón del fusil.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Mauser 98k Forester\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_swamp">
		<text>«Bicho de Pantano» para AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_swamp_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un chasis raro y no muy popular para el AK-105 debido a su precio. Muy parecido al kit que usa el Deber. Se encuentra principalmente entre los veteranos del grupo Cielo Despejado. El juego incluye: un guardamanos extendido, una culata ergonómica y una empuñadura más cómoda. Asimismo, el kit incluye un gatillo mejorado y tres dispositivos de apuntado que convierten el arma en el «mejor amigo del stalker» a corta y media distancia. Miras (incluidas): ELCAN SpecterDR, Trijicon RMR montada en un ángulo de 45 grados y AN/PEQ-15 LAM. El kit también incluye un juego de cargadores de 45 cartuchos. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_lapua700">
		<text>Kit de .338 de Remington 700 «Cazador de Ciervos» </text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lapua700_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un juego para cambiar el Remington Modelo 700 de .300 al calibre .338 Lapua Magnum para disparar a blancos a distancias extralargas. Incluye un cañón de .338 roscado para un silenciador de .338, una culata Magpul Pro con un sistema de bloqueo del cañón, un juego de cargadores para .338 LM y una mira Leupold mejorada. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington 700\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_gurza_up">
		<text>Kit táctico avanzado para SR1MP Guiurza</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_gurza_up_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: mira láser, Trijicon RMR y montura de cuatro rieles. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR1MP Guiurza\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_lazup_pl15">
		<text>Mira láser para Lébedev PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lazup_pl15_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Se usa para disparar desde cualquier posición.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Lébedev PL-15\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz">
		<text>Kit táctico avanzado para PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pl15_scolaz_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: mira láser, mira Aimpoint T-1 y montura. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Lébedev PL-15\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_lapu7">
		<text>Silenciador de .338 LM de M700</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_lapu7_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador con carcasa anticalórica para el Remington 700 en .338 Lapua Magnum.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Remington 700 en .338 Lapua Magnum\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_pl15">
		<text>Silenciador de PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_pl15_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador con carcasa anticalórica para la pistola Lébedev PL-15.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Lébedev PL-15\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_shakal">
		<text>«Shakal» para AK-105</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_shakal_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Un chasis raro y difícil de conseguir para el AK-105. Muy parecido al kit que usa Cielo Despejado. Se encuentra principalmente entre los veteranos del grupo Deber. El juego incluye: un guardamanos extendido, una culata ergonómica y una empuñadura más cómoda. Asimismo, el kit incluye un gatillo mejorado y tres dispositivos de apuntado que convierten el arma en el «mejor amigo del stalker» a corta y media distancia. Miras (incluidas): Trijicon ACOG, Trijicon RMR montada en un ángulo de 45 grados y AN/PEQ-15 LAM. El kit también incluye un juego de cargadores de 45 cartuchos. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-105\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_spec_isg">
		<text>Silenciador Rifle Dynamics ISG</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_spec_isg_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador usado por las unidades del ISG en la Zona. Creado por la empresa estadounidense Rifle Dynamics.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas del ISG: 5,45/7,62 mm\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_u2p2g0r">
		<text>Kit «9» para SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_u2p2g0r_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: Cañón rocsado para 9 x 19 mm para usar un silenciador, miras de Tritio, mira láser Viridian X5L, cargador de alta capacidad para 19 cartuchos y chasis de polímero cambiado por uno color canela. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SIG-Sauer P220\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_apb">
		<text>Silenciador de APB</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_apb_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador para la pistola APS mejorada.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Armas de 9 mm\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_apsabigo">
		<text>Kit de mejora de APS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_apsabigo_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] El kit incluye: Cañón roscado para usar el silenciador de APB, miras de tritio y empuñadura de goma ergonómica. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] APS\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_kp_sr2">
		<text>Mira réflex KP-SR2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_kp_sr2_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] La mira réflex KP-SR2 está diseñada para aumentar la eficiencia de la metralleta de 9 x 21 mm SR-2M en cualquier condición meteorológica y de visibilidad.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR-2M\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_veresk">
		<text>Silenciador GZV-SR2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_veresk_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador para la metralleta SR-2M.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR-2M\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_sr2_upkit">
		<text>Kit de mejora para SR-2M Veresk</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_sr2_upkit_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]El kit incluye: guardamanos táctico con rieles Picatinny, mira láser y mira réflex KP de SR-2. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] SR-2M\n</text>
	</string>	

	<string id="st_grenade_launcher_monolit">
		<text>Lanzagranadas «Guardia»</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_monolit_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Lanzagranadas ligero de 30 mm desarrollado por los diseñadores de la facción Monolito y basado en el lanzagranadas silencioso especial 6G17 Kanaréika.\n \n
		%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] AK-12 Monolito con kit táctico instalado\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Munición: %c[ui_gray_1]Granada de 30 mm VOG-30\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_auga">
		<text>Silenciador Steyr UMS</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_auga_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador Steyr UMS (Universal Military Suppressor) para las Steyr AUG de 5,56 mm OTAN.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Steyr AUG\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_5c_tik">
		<text>Special ISG (kit de Ak 5C)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_5c_tik_descr">
		<text>%c[ui_gray_1] Juego de componentes para la Ak 5C. Convierte la Ak 5C estándar en una versión acortada para todas las ocasiones. Este juego apareció en la Zona poco después de la aparición del ISG.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] El kit incluye: empuñadura delantera de bajo perfil, mira láser LA5, miras Leupold LCO y D-EVO 6x y cañón corto con todos los componentes necesarios para su instalación. El juego también incluye un módulo de gases modificado que aumenta la cadencia de tiro. Esta mejora es irreversible.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Ak 5C\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_m42k">
		<text>AAC M4-2000</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_m42k_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador universal fiable de Advanced Armament Corp. para las carabinas AR-15.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4A1 RAS, L85\n</text>
	</string>

			<string id="st_addon_scope_susatov">
		<text>SUSAT para riel de L85</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_susatov_descr">
		<text>La SUSAT es un visor óptico de 4x desarrollada en el Reino Unido, en el Royal Arms Research and Development Centre. La fabrican Avimo y United Scientific Instruments. Se utiliza sobre todo para disparar con armas ligeras a media y larga distancia. Va montada en un riel especial de cola de milano exclusivo en el L85. La mira tiene miras de repuesto situadas encima.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]L85\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]SUSAT</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_surfire">
		<text>Silenciador SureFire SOCOM556-MONSTER</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_surfire_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador para 5,56 x 45 mm y .223 SureFire SOCOM556-MONSTER.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] M4 Tactical\n</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_scar">
		<text>Lanzagranadas FN40GL</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_scar_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Lanzagranadas desarrollado por la compañía belga FN Herstal para el fusil de asalto FN SCAR.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] FN SCAR\n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Munición: %c[ui_gray_1]Granada de 40 mm M406\n</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_launcher_l85">
		<text>Lanzagranadas M320</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_launcher_l85_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Lanzagranadas acoplado M320 desarrollado por Heckler und Koch en 2008 para sustituir al lanzagranadas M203.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] L85\n \n %c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Munición: %c[ui_gray_1]Granada de 40 mm M406\n</text>
	</string>	

	<string id="st_addon_sil_kac4">
		<text>Silenciador de 5,56 x 45 mm KAC QDSS NT-4</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kac4_descr">
		<text>%c[ui_gray_1]Silenciador para 5,56 x 45 mm y .223 Knight’s Armament QDSS NT-4.\n \n%c[ui_gray_2]COMPATIBILIDAD:\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Howa Tipo 20\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_okep77">
		<text>OKP-77 (para Picatinny/weaver)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_okep77_descr">
		<text>Esta mira se diferencia de la OKP-7 en que tiene una montura menos voluminosa, lo que permite su instalación en un riel Picatinny corto de la metralleta Kiparis.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]OTs-02 Kiparis\n
		%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_kip">
		<text>Silenciador PBS-0217</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_kip_descr">
		<text>Silenciador de TsKIB COO de Tula para la metralleta OTs-02 Kiparis.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]OTs-02 Kiparis\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_sil_scorp">
		<text>Scorpion sound supressor</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_scorp_descr">
		<text>Silenciador para la metralleta Skorpion vz. 68.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Skorpion vz. 68\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_addon_sil_g28">
		<text>Silenciador B&#38;T QD</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_g28_descr">
		<text>Silenciador de 7,62 x 51 mm de desmontaje rápido fabricado por Brügger &#38; Thomet. Encaja en una bocacha apagallamas prolongada de HK.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]HK G28\n</text>
	</string>

		<string id="st_addon_sil_timberwolf">
		<text>Silenciador PGW Defense Timberwolf</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_timberwolf_descr">
		<text>El Timberwolf es un silenciador para fusiles de francotirador de .338. Producido por la empresa canadiense PGW Defense.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Remington 700 AICS, Remington 700 McMillan\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_uptacppsh">
		<text>Kit de mejora «Bandolero» para PPSh-41</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_uptacppsh_descr">
		<text>Juego de componentes para mejorar la PPSh-41. Este kit incluye un colimador EKP-8-18 y una carcasa del cañón mejorada (el calor se disipa más rápidamente), gracias a lo cual se ha podido aumentar la cadencia de tiro en comparación con el original. Esta mejora es irreversible.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]PPSh-41\n</text>
	</string>

	<string id="st_addon_scope_pn23fore">
		<text>Mira nocturna PN-23 «Boquilla»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pn23fore_descr">
		<text>Una variante de la gafa PN-23 que repite la funcionalidad de sistemas como el STIC, es decir, la mira se acopla delante de la mira estándar.\n \n
		%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Algunos fusiles de francotirador con miras integradas\n</text>
	</string>
	
</string_table>
