<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<!--
  New Artefacts
-->
<string_table>
  <string id="st_af_cocoon_name">
    <text>Capullo</text>
  </string>
  <string id="st_af_cocoon_descr">
    <text>Un artefacto pequeño y de forma irregular formado en anomalías gravitatorias. Debe su nombre a dos factores distintos. El primero es que la estructura externa del artefacto se asemeja a la seda de una oruga. Pero la parte más interesante reside en su utilidad. Cuando se acerca al cuerpo, el artefacto reacciona cada vez que el portador recibe un golpe contundente o cortante, extendiendo sobre este una sustancia parecida a la de un capullo que lo protege de daños mayores. Sin embargo, la protección tiene un precio, ya que limita el movimiento del portador cada vez que el Capullo se activa y la capa protectora se espesa.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_name">
    <text>Célula</text>
  </string>
  <string id="st_af_cell_descr">
    <text>Un artefacto formado en anomalías gravitatorias, probablemente debido a campos magnéticos intensos. Su estructura interna gira perpetuamente sobre su propio eje siempre y cuando no la perturben. La Célula tiene una propiedad realmente notable para una persona normal. Cualquier objeto rápido que se acerque a él se desintegrará parcialmente, liberando una gran cantidad de partículas radiactivas en el proceso. Algunos stalkers utilizan el artefacto en su beneficio, alegando que lidiar con la irradiación más tarde es mejor que recibir una bala ahora.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_name">
    <text>Fuente</text>
  </string>
  <string id="st_af_fountain_descr">
    <text>Un artefacto común formado en anomalías gravitatorias. Su extraña forma hace que sea muy valorado por los coleccionistas. Curiosamente, no son pocos los stalkers que afirman que poseer este artefacto los ayuda a hacer mejores tratos con los comerciantes de la Zona. Que sea verdad o no está por confirmar, pero los comerciantes mencionados prefieren no hablar de ello. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_name">
    <text>Pincho</text>
  </string>
  <string id="st_af_spaika_descr">
    <text>Un artefacto común formado en anomalías gravitatorias que se parece a la madera o un hueso petrificado. Los stalkers que se han atrevido a llevarlo en el cinturón dicen que el artefacto los tranquiliza y los ayuda a concentrarse en situaciones de combate estresantes, permitiéndoles alcanzar a sus enemigos en puntos vitales. Por raro que parezca, también afirman que el artefacto se «enfada con ellos» por fallar sus disparos, lo que hace que la mayoría de la gente evite usarlo, por miedo a una esquizofrenia permanente inducida por la Zona. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_name">
    <text>Sello</text>
  </string>
  <string id="st_af_signet_descr">
    <text>Un artefacto que parece ser una tuerca metálica deformada. También se le llama ocasionalmente «Amuleto». Esto último se debe a que algunos stalkers tienden a conservar sus Sellos en lugar de venderlos, alegando que su presencia los ayuda a relajarse y regenerarse tras una peligrosa incursión en la Zona.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_name">
    <text>Cardo</text>
  </string>
  <string id="st_af_repei_descr">
    <text>Un artefacto común generado en anomalías gravitatorias. A pesar de su aspecto espinoso, los Cardos parecen incapaces de penetrar en la carne o dañar el cuerpo. Los experimentos y las observaciones recientes confirman que reaccionan con diversos metales pesados, una propiedad especialmente notable con el plomo. Varios informes médicos de stalkers y soldados heridos muestran que las balas disparadas por el portador de este artefacto raspan parte del material exterior, haciéndose dentado y afilado y, al entrar en el cuerpo, creando heridas más pequeñas, pero mucho más sangrantes. Para empeorar las cosas, cualquier bala que haya estado recientemente cerca de un Cardo empezará a retorcerse al entrar en contacto con el hierro contenido en la sangre humana, provocando que la herida sea dolorosa y difícil de cicatrizar durante un tiempo.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_name">
    <text>Murciélago</text>
  </string>
  <string id="st_af_bat_descr">
    <text>Un artefacto raro y bonito formado por dos «alas» de forma irregular que protegen un lustroso núcleo esférico. No emite radiación y es bastante pesado. Los cazadores de artefactos experimentos han aprendido a aprovechar su habilidad especial. Al activarse y colocarse cerca de otro artefacto, el Murciélago extiende sus «alas», lo coge con ellas, lo mete en su núcleo y se cierra. Poco después, la cáscara se convierte en polvo, revelando un artefacto con propiedades mucho más potentes o, a veces, uno completamente distinto.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_name">
    <text>Sol</text>
  </string>
  <string id="st_af_sun_descr">
    <text>Un artefacto raro muy cotizado por los coleccionistas. Su envoltura exterior es poco llamativa, pero, si se agrieta como una geoda, revela un núcleo luminoso arremolinado que emite una fuente constante de una cálida luz amarilla. A los Soles les gusta la compañía de los rayos de sol de verdad, confiriéndoles a los portadores de este artefacto una fuente de energía cuando están expuestos a ellos. De la misma forma, si se mantienen alejados de una fuente directa de luz natural, captan la energía de los seres vivos cercanos, agotándolos lentamente.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_name">
    <text>Corazón</text>
  </string>
  <string id="st_af_ear_descr">
    <text>Un artefacto de forma extraña cuyo núcleo cristalino se asemeja a un aparato circulatorio humano en miniatura. Desde que se extendió el rumor de que el artefacto es capaz de curar a criaturas y personas moribundas, el interés por conseguirlo se disparó, tanto para venderlo al mundo exterior como para garantizar la supervivencia de uno en la Zona.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_name">
    <text>Cadena</text>
  </string>
  <string id="st_af_chelust_descr">
    <text>Un inusual artefacto circular que no debe confundirse con un Anillo. Genera un fuerte campo gravitatorio si nada lo toca. A primera vista, su peso no justifica el menor alivio del cansancio y el dolor. Pero aquellos que dedican sus vidas a Vyrai y a los Maestros pueden realmente percatarse del potencial del artefacto.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_name">
    <text>Átomo</text>
  </string>
  <string id="st_af_atom_descr">
    <text>Un artefacto raro e inusual que se asemeja al antiguo modelo atómico de Bohr. No es radiactivo, pero sí produce una pequeña cantidad de calor. Es muy valioso para los coleccionistas y los científicos debido a su forma y sus propiedades. Los stalkers que padecen irradiación aguda debido a una exposición inoportuna, al utilizar este artefacto, de repente sienten  como si recuperaran su juventud en términos de vitalidad. Con el tiempo, el efecto disminuye, pero también lo hace la radiación que reside en sus organismos.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_name">
    <text>Baliza</text>
  </string>
  <string id="st_af_lighthouse_descr">
    <text>Una masa coagulada de metales ferrosos superdensos. Es uno de los artefactos más misteriosos de la Zona, ya que su funcionamiento interno sigue desconcertando a las mentes más brillantes de la ciencia moderna. En estado activo, la Baliza puede detectar cuando un ser vivo mata a otro, sin importar la distancia entre ambos, siempre y cuando el dolo y la causalidad del asesinato estén muy claros. La reacción no es menos misteriosa: el asesino es «teletransportado» casi al instante al lugar donde la víctima exhaló su último aliento.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_name">
    <text>Nudo</text>
  </string>
  <string id="st_af_fire_loop_descr">
    <text>Este artefacto se forma ocasionalmente en el calor extremo de las anomalías térmicas. Varias leyendas lo envuelven, la mayoría de ellas lo bastante aterradoras como para que algunos stalkers eviten cogerlo jamás. Sin embargo, se sabe que quien se atrevía a activar un Nudo nunca podía deshacerse de él, ya que el artefacto siempre volvía a él. Otras fuentes menos fiables hablan de habilidades sobrehumanas, oír voces, comportamiento temerario y desapariciones extrañas. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_name">
    <text>Cicatriz</text>
  </string>
  <string id="st_af_zhelch_descr">
    <text>Todo el mundo conoce el dicho «Mens sana in corpore sano». La Zona lo convirtió en un artefacto. Antaño, los stalkers aprovechaban las Cicatrices para curar sus heridas y explorar anomalías que alteraban la mente. Por desgracia, con el tiempo el artefacto mostró su lado más siniestro. Las personas que usaban Cicatrices empezaban a comportarse de forma extraña y errática, más aun cuando se recuperaban de graves daños sufridos en sus cuerpos. Hoy en día, pocos hay lo bastante valientes como para acoplarse una al cinturón, ya que a los veteranos de la Zona les encanta contar historias pavorosas sobre portadores de Cicatrices a los novatos sentados alrededor de la hoguera.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_name">
    <text>Arenisca</text>
  </string>
  <string id="st_af_sandstone_descr">
    <text>Un artefacto que a veces se forma en anomalías de temperaturas extremas. A día de hoy nadie sabe cómo es posible, pero la Arenisca parece poseer algún tipo de inteligencia que le permite identificar el arma de su portador. Al vincularse a ella, el artefacto buscará una anomalía con la que interactuar, infundiendo a los elementos más letales las correspondientes propiedades anómalas, haciéndolos mucho más dañinos.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_name">
    <text>Amargado</text>
  </string>
  <string id="st_af_kislushka_descr">
    <text>Un artefacto esférico hueco parecido a una especie de pergamino transparente. Está cubierto con una capa de film y es agradable al tacto. El Amargado se activa cada vez que se cubre de sangre caliente y, al utilizar la energía del usuario producida por la quema de calorías, comienza a excretar un estimulante que ayuda a cualquier herida sangrante a coagularse y cicatrizar mucho más rápido. Esta habilidad le granjeó una gran popularidad en el ámbito médico, de ahí el buen precio que alcanza.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_name">
    <text>Ángel Negro</text>
  </string>
  <string id="st_af_black_angel_descr">
    <text>Un artefacto de minerales anómalos que se ha retorcido en una ominosa formación semisimétrica. Pese a no emitir calor o radiación, puede condensar el vapor de agua del aire cercano y convertirlo en vapor. El artefacto parece tener una especie de sistema de defensa. Cuando lo alcanza una bala, puede detectar de dónde vino el disparo y redirigir el daño potencial al tirador. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_name">
    <text>Uvas</text>
  </string>
  <string id="st_af_grapes_descr">
    <text>Un artefacto que a veces se encuentra en anomalías gravitatorias. Se asemeja a gotas de ámbar teñido de verde retorcidas entre sí. Hace muy poco, los científicos pudieron confirmar lo que antes se consideraba solo otro de los rumores de la Zona: cuando las Uvas se encuentran cerca de un proceso de digestión activa de un organismo vivo, se activan, estimulando el metabolismo de uno para curarse más eficientemente. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_name">
    <text>Cráneo de Avaro</text>
  </string>
  <string id="st_af_skull_miser_descr">
    <text>Un artefacto ligero y frágil formado por hebras entrelazadas de fibras vegetales anómalas. El artefacto es uno de los favoritos de la escoria que se instaló en la Zona, y a veces se refieren a él como un «Geniecito». Cuando el portador de este artefacto mata a alguien dañando su cerebro, la Zona lo recompensa soltando monedas alrededor de la víctima. Algunos dicen que es la Zona intentando que los stalkers se maten entre sí para que la dejen en paz. Otros dicen que, si no quisiera personas, no tendría tantas riquezas. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_name">
    <text>Estrella Fantasma</text>
  </string>
  <string id="st_af_star_phantom_descr">
    <text>Este artefacto parece ser una sustancia similar al plasma suspendida dentro de una cáscara transparente estriada. Genera un débil campo gravitatorio, lo que dificulta mantenerse quieto o en equilibrio. Cuando está activa, la Estrella Fantasma parece afectar a las mentes de los seres vivos cercanos. De repente, su portador deja de ser perceptible hasta que ocurre algún tipo de interacción forzada. El artefacto también manipula a su portador, impidiéndole que pueda entablar ningún tipo de hostilidad.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_name">
    <text>Medalla</text>
  </string>
  <string id="st_af_medallion_descr">
    <text>Artefacto consistente en un pequeño aro incrustado con cuatro formas triangulares, con una pequeña esfera central incrustada en el centro. La Medalla ha esquivado con éxito cualquier intento de explicar lógicamente su funcionamiento interno. Este artefacto no solo es capaz de determinar si el portador pertenece a un grupo, sino que posee otra habilidad mucho más misteriosa. Aún no se ha determinado si manipula objetos o cuerpos, pero se sabe que, cuando una persona que utiliza este artefacto está a punto de resultar herida, existe una posibilidad no insignificante de que salga ilesa, ya que en su lugar se inflige un tipo de daño idéntico a otra persona de su compañía. Aunque tal efecto podría ser conveniente de forma egoísta, no es algo inaudito entre los stalkers y muchos de ellos podrían no tomarse a bien el verse expuestos a ello. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_name">
    <text>Luna</text>
  </string>
  <string id="st_af_peas_descr">
    <text>Un artefacto con forma de cuarto creciente. El cascarón exterior genera continuamente una luz muy tenue que parece estimular al portador. Por la noche, hace que te sientas descansado y con energía, pero se produce el efecto contrario durante el día.</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_name">
    <text>Generador</text>
  </string>
  <string id="st_af_generator_descr">
    <text>Este disco anómalo no es radiactivo, pero genera un pequeño y fuerte campo electromagnético. Es fácil hacer que «gire» perpetuamente sobre su eje, sobre todo cuando el portador se mueve deprisa. Cuando eso sucede, la energía del artefacto se conecta a las baterías y los dispositivos vacíos cercanos y, siempre que aún les quede algo de carga eléctrica, restaura su energía lentamente. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_name">
    <text>Bola</text>
  </string>
  <string id="st_af_ball_descr">
    <text>A pesar de parecer una bola moteada de tierra y piedra, este artefacto es inusualmente ligero y rebota, de ahí su nombre. Se cree que es un producto de las anomalías eléctricas. Cuando se lleva en el cinturón, el artefacto genera una fuerza que se puede activar para repeler a los seres vivos, salvo, por alguna razón, los seres humanos. Para liberar dicha fuerza, es necesario que se produzca un movimiento rápido y fuerte entre el portador y el blanco, de ahí que la mayoría de los stalkers que lo utilizan recurran simplemente a dar patadas a diversos mutantes. Obviamente, no se recomienda acercarse tanto a un morador de la Zona. Pero ¿te va a frenar eso? \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_name">
    <text>Lámpara</text>
  </string>
  <string id="st_af_fonar_descr">
    <text>Este artefacto ligero y vidrioso emite una modesta cantidad de luz casi ultravioleta. Reacciona de forma extraña con ciertas ondas de radio, haciendo que las fuentes de diversas transmisiones brillen. Los stalkers suelen usar esta propiedad para buscar alijos ocultos de noche. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_name">
    <text>Tenia</text>
  </string>
  <string id="st_af_tapeworm_descr">
    <text>Este artefacto es dióxido de silicio puro, retorcido en una forma y color inusuales por anomalías gravitatorias. No tendría nada más reseñable, de no ser por un dato. Al activarse, envía fuertes descargas eléctricas a cualquier ser vivo que ataque al portador por contacto directo, aturdiéndolo durante un breve periodo de tiempo. Y, como la mayoría de las cosas en la Zona, no distingue quién ataca al portador del artefacto, incluido él mismo. Muy valorado por los stalkers que se ganan la vida cazando mutantes.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_name">
    <text>Musgo</text>
  </string>
  <string id="st_af_moh_descr">
    <text>Un artefacto formado en anomalías eléctricas. Tiene un aspecto afilado y dentado, pero en realidad es bastante suave y agradable al tacto. Si se acopla al cinturón, puede detecar el contenido del estómago del portador. Una vez que reconoce carne cruda procedente de la Zona dentro del sistema digestivo, se activa, utilizando el valor energético de la carne para potenciar todo tipo de efectos estimulantes, dependiendo del tipo de criatura consumida.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_name">
    <text>Serafín</text>
  </string>
  <string id="st_af_serofim_descr">
    <text>Durante mucho tiempo se consideró que el Serafín no era más que un adorno que se vendía. Hasta que un grupo veterano de stalkers volvió de una excursión y contó su historia. Según ellos, en algún momento de su viaje, un francotirador les tendió una emboscada. Su líder fue abatido al instante y cayó muerto con el cráneo partido por la mitad. Mientras efectuaban fuego de contención, se dieron cuenta de que su cinturón se iluminaba a medida que se levantaba sin rasguño alguno, mientras que el casco aún tenía orificios claros de entrada y salida de la bala del francotirador. Lograron retirarse y descubrir que el artefacto Serafín que guardaba el líder como amuleto había desaparecido y había dejado un polvo brillante. Desde entonces, la gente que ha oído hablar de esta historia da mucha importancia a sus Serafines, creyendo que el artefacto los resucitará en caso de que ocurra lo peor. Por supuesto, nadie ha sido lo bastante valiente como para demostrar si es cierto. \n</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_name">
    <text>Electrón</text>
  </string>
  <string id="st_af_elektron_descr">
    <text>Este artefacto es un producto de las anomalías eléctricas. Es extremadamente pesado a pesar de su pequeño tamaño. Tiene una propiedad interesante. Es capaz de combinar las anomalías electro comunes con otras cargas eléctricas que encuentre cerca, utilizando la anomalía como fuente de energía. Lo más fascinante es que el artefacto considera que el cuerpo humano también es una batería, y convierte la energía en una que pueden utilizar las células humanas durante la actividad física. Por ello, a pesar de ser una experiencia dolorosa, uno puede disfrutar de ser incansable durante un breve periodo de tiempo. ¿Efectos secundarios? Bueno, nadie ha dicho nada aún...\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_name">
    <text>Garra</text>
  </string>
  <string id="st_af_kogot_descr">
    <text>Un precioso artefacto vítreo extraído ocasionalmente de anomalías electrostáticas. Cuando se utiliza, parece insuflar a su portador una extraña combinación de rabia y ansias de atacar directamente a los enemigos, revigorizándolo para ello. Hay una historia bastante común asociada a este artefacto: un novato encontró una Garra junto a su amigo, pero una manada de perros hambrientos los persiguió instantes después. El «amigo» disparó al novato y se largó, abandonándolo a una muerte segura. Para sorpresa de todos, el stalker traicionado regresó a su campamento sanísimo, a pesar de que sus ropas estaban completamente desgarradas por las mordeduras de perro, con solo un cuchillo y el artefacto colgado del cinturón. No se mencionó lo que le pasó al traidor.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_name">
    <text>Ojo de Dragón</text>
  </string>
  <string id="st_af_dragon_eye_descr">
    <text>Este artefacto se forma a veces en anomalías térmicas y tiene el aspecto de un ojo de reptil. Tiene asociada una propiedad muy peligrosa y volátil. De algún modo peculiar, cuando el portador de este artefacto se asegura una baja, existe una pequeña posibilidad de que se produzca una violenta explosión dentro del cuerpo de la víctima, matando o hiriendo a cualquier persona o cosa que se encuentre cerca. Los más supersticiosos dicen que es la Zona arrancándoles violentamente las almas a los seres caídos. La mayoría prefiere evitar por completo el uso del artefacto debido a las historias de personas atrapadas en dicha explosión a una distancia inoportuna.\n</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_name">
    <text>Basilisco</text>
  </string>
  <string id="st_af_vaselisk_descr">
    <text>Uno de los pocos artefactos de la Zona que soportan bien todo tipo de influencias físicas sobre su portador.\n \n %c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Artefacto inerte\n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Valioso</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_name">
    <text>Helio</text>
  </string>
  <string id="st_af_geliy_descr">
    <text>Un brillante (literalmente) representante de la familia de los artefactos electrostáticos. Desprende una sustancia gaseosa que tiene un efecto beneficioso para el organismo. Debido a su alta eficiencia, está muy cotizado.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Artefacto inerte\n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Valioso</text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_name">
    <text>Barrena</text>
  </string>
  <string id="st_af_gimlet_descr">
    <text>Los pétalos en forma de cuenco de este artefacto pueden liberar un potente vapor estimulante que puede alterar el equilibrio de las hormonas humanas. De poca utilidad para los stalkers, es muy buscado para la investigación médica. \n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n %c[ui_cyan] • %c[ui_gray_2] Artefacto inerte\n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Valioso</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save">
    <text>Ojo de la Noosfera</text>
  </string>
  <string id="st_arty_save_descr">
    <text>El Ojo de la Noosfera, uno de los artefactos más misteriosos de la Zona, puede transportar a su portador atrás en el tiempo, incluso para zafarse de la muerte. Un apretón fuerte del artefacto activa su habilidad, creando un punto de restauración al que volver en caso de activación o muerte. El uso frecuente puede hacer que el artefacto cambie de color, pero, si se descarga con demasiada frecuencia, puede dejar de funcionar por completo. El Ojo restaura gradualmente su poder con el tiempo, supuestamente impulsado por la energía anómala de la Zona.\n \n %c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n %c[0,81,63,22] • %c[0,255,215,0] Superartefacto</text>
  </string>
</string_table>