<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_steppe_eagle">
		<text>Desert Eagle «Águila de Estepa»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steppe_eagle_descr">
		<text>La Desert Eagle es una pistola semiautomática accionada por gas conocida por disparar el calibre .50 Action Express, el cartucho de percusión central más grande de cualquier pistola de carga automática con cargador de petaca. Magnum Research Inc. (MRI) diseñó y desarrolló la Desert Eagle, que fue refinada (y fabricada) por Israel Military Industries (IMI). Utiliza un mecanismo de expulsión/carga accionado por gas comúnmente hallado en fusiles, a diferencia de los diseños de retroceso simple o retroceso corto más comunes de las pistolas semiautomáticas. La ventaja de este funcionamiento es que permite el uso de cartuchos mucho más potentes que los diseños tradicionales de pistolas semiautomáticas. Por ende, permite a la Desert Eagle competir en un ámbito que antes estaba dominado por los revólveres Magnum. La «Águila de Estepa» incluye un compensador de boca integrado para un retroceso drásticamente menor y un riel Picatinny rediseñado para emplear varias miras y visores. Al parecer, la trajo a la Zona un stalker, cuyo destino se desconoce, disfrazado como un periodista-fotógrafo que consiguió llegar solo al centro de Prípiat.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos, Israel\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Magnum Research, Israel Military Industries\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_deagle">
		<text>Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_deagle_descr">
		<text>La Desert Eagle es una pistola semiautomática accionada por gas conocida por disparar el calibre .50 Action Express, el cartucho de percusión central más grande de cualquier pistola de carga automática con cargador de petaca. Magnum Research Inc. (MRI) diseñó y desarrolló la Desert Eagle, que fue refinada (y fabricada) por Israel Military Industries (IMI). Utiliza un mecanismo de expulsión/carga accionado por gas comúnmente hallado en fusiles, a diferencia de los diseños de retroceso simple o retroceso corto más comunes de las pistolas semiautomáticas. La ventaja de este funcionamiento es que permite el uso de cartuchos mucho más potentes que los diseños tradicionales de pistolas semiautomáticas. Por ende, permite a la Desert Eagle competir en un ámbito que antes estaba dominado por los revólveres Magnum.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos, Israel\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Magnum Research, Israel Military Industries\n</text>
	</string>
</string_table>
