<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Devices
-->

<string_table>

	<string id="st_itm_exo_psu_name">
		<text>Fuente de alimentación de exoesqueleto improvisada</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_descr">
		<text>Fuente de alimentación auxiliar equipada a los exoesqueletos para aumentar su capacidad energética. Popular entre la mayoría de los stalkers, dados los ineficaces motores de los exoesqueletos estándar. Para usarse, arrástrese a un exoesqueleto.\n \nEste tipo de fuente de alimentación está montado a voleo y es bastante ineficaz. Aunque es ligero, solo ofrece un aumento marginal de la capacidad energética. Uno de los principales inconvenientes de la mayoría de los exoesqueletos es que están pensados para utilizarse durante un breve periodo de tiempo, normalmente en batallas campales, antes de regresar a la base para recargar. Las fuentes de alimentación externas como esta pueden aliviar parcialmente el problema, pero, como demuestra claramente este ejemplo, no son necesariamente eficaces.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad energética: 150\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Tasa de consumo energético: 100 %\n</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_mili_name">
		<text>Fuente de alimentación de exoesqueleto de nivel militar</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_mili_descr">
		<text>Fuente de alimentación auxiliar equipada a los exoesqueletos para mejorar su capacidad energética. Popular entre la mayoría de los stalkers, dados los ineficaces motores de los exoesqueletos estándar. Para usarse, arrástrese a un exoesqueleto.\n \nEste modelo está hecho de forma profesional en una fábrica y se acopla a la perfección a un exoesqueleto. Es voluminoso, pero muy duradero y bastante eficiente desde el punto de vista energético, lo que supone un aumento considerable de la capacidad energética y un beneficio menor para la eficiencia energética. No obstante, es bastante pesado.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Objeto militar\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad energética: 250\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Tasa de consumo energético: 85 %\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_name">
		<text>Fuente de alimentación experimental «Reactor»</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sci_descr">
		<text>Fuente de alimentación auxiliar equipada a los exoesqueletos para mejorar su capacidad energética. Popular entre la mayoría de los stalkers, dados los ineficaces motores de los exoesqueletos estándar. Para usarse, arrástrese a un exoesqueleto.\n \nEste modelo es un prototipo experimental construido a partir de esquemas obtenidos de los ecologistas, utilizando las propiedades estáticas latentes del artefacto Batería para generar cantidades interminables de energía. El bucle del artefacto contenido genera constantemente pequeñas cantidades de energía que cargan de forma pasiva la fuente de alimentación de los exoesqueletos existentes. Si bien es una fuente de energía casi ilimitada, las copiosas cantidades de contención y aislamiento incorporadas a la mochila la hacen insoportablemente pesada. \n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Prototipo\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad energética: 400\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Tasa de consumo energético: 50 %\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Pulsa $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ dos veces para lanzar una nova eléctrica\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_name">
		<text>Fuente de alimentación experimental «Fortaleza»</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_tank_descr">
		<text>Fuente de alimentación auxiliar equipada a los exoesqueletos para mejorar su capacidad energética. Popular entre la mayoría de los stalkers, dados los ineficaces motores de los exoesqueletos estándar. Para usarse, arrástrese a un exoesqueleto.\n \nEste modelo es un prototipo experimental construido a partir de esquemas obtenidos de los ecologistas. Diseñado para suplementar a las tropas de primera línea que tienen que avanzar bajo fuego intenso, este prototipo utiliza las propiedades gravitatorias del artefacto Vacío para generar una zona anómala localizada al activarse. La zona anómala se centra en el portador y ralentiza los proyectiles de alta velocidad y la metralla, además de inutilizar los ataques mutantes. Sin embargo, el pozo gravitatorio interfiere en el movimiento del usuario. \n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Prototipo\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad energética: 500\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Tasa de consumo energético: 135 %\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Pulsa $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ dos veces para activar la reducción del daño\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cuesta 20 de energía, 8 segundos de duración, 20 segundos de espera\n</text>
	</string>

	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_name">
		<text>Fuente de alimentación experimental «Motor»</text>
	</string>
	<string id="st_itm_exo_psu_sprint_descr">
		<text>Fuente de alimentación auxiliar equipada a los exoesqueletos para mejorar su capacidad energética. Popular entre la mayoría de los stalkers, dados los ineficaces motores de los exoesqueletos estándar. Para usarse, arrástrese a un exoesqueleto.\n \nEste modelo es un prototipo experimental construido a partir de esquemas obtenidos de los ecologistas. Diseñado para añadir opciones de movilidad a las tropas de asalto, este prototipo utiliza las propiedades capacitivas del artefacto Destello para accionar un conjunto personalizado de servomotores. El artefacto Destello se puede activar temporalmente para aumentar radicalmente la movilidad del portador. El aumento de la velocidad de movimiento también permite al portador infligir mucho daño a cualquier criatura o persona que se cruce en su camino.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad energética: 300\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Tasa de consumo energético: 85 %\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Consumo eléctrico moderado\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Pulsa $$ACTION_SPRINT_TOGGLE$$ dos veces para activar el impulso de velocidad\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Corre hacia los enemigos para causarles daño por embestida\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cuesta 20 de energía, 8 segundos de duración, 20 segundos de espera\n</text>
	</string>

	<string id="st_batteries_ccell">
		<text>Unidad de batería militar</text>
	</string>
	<string id="st_batteries_ccell_descr">
		<text>Una pesada batería de nivel militar para accionar exoesqueletos. Desarrollados por instalaciones de investigación ucranianas a partir de la investigación de la Zona, estos paquetes energéticos de alta densidad pueden sustituir a las baterías gastadas de las fuentes de alimentación de los exoesqueletos o transferir energía al almacenamiento de a bordo. Arrástrese a un exoesqueleto para recargar su energía.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Suministra energía a los exoesqueletos\n</text>
	</string>

	
	<string id="st_exo_recipe_1">
		<text>Comportamiento de los artefactos Batería bajo campos electromagnéticos artificiales</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_1_descr">
		<text>Documento científico escrito por V. R. Solenov y R. R. Románovich que detalla el comportamiento y los efectos observados de los artefactos Batería al someterse a campos electromagnéticos de distinta intensidad. Bajo ciertos niveles de VPM, se observa que la Batería emite breves e intensas descargas de corriente continua desde el artefacto, sin que el efecto tenga correlación alguna con la intensidad del campo. Es muy prolijo y verboso. El texto y las ecuaciones van acompañados de varios gráficos, fotos en blanco y negro y registros de pruebas. En la parte posterior del documento hay esquemas sobre cómo contener un artefacto Batería de este tipo para hacer que emita más voltaje cuando se someta a una corriente positiva. El cuaderno cuenta con el sello oficial del Ministerio de Ciencia ucraniano.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Receta\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_2">
		<text>Observaciones y análisis de caparazones gravitatorios proyectados con artefactos Vacío Completo</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_2_descr">
		<text>Documento científico escrito por A. N. Perchenov y V. R. Solenov que detalla las observaciones de los peculiares efectos gravitatorios del Vacío Completo. Según el documento, el espacio entre los discos del Vacío es la consecuencia de dos discos que distorsionan parcialmente el espacio-tiempo relativo a las posiciones de cada uno para crear una anomalía gravitatoria en miniatura. El contenido de la parte «completa» del Vacío Completo sigue siendo desconocido y se especula con que sea la forma visible de partículas de aire cargadas con energía de punto cero en estado muy excitado. Cuando se somete a una corriente alterna de cierto amperaje en condiciones de vacío, el contenido se disipa temporalmente y la anomalía gravitatoria contenida entre los dos discos se expande para crear un «caparazón» casi impermeable donde cualquier objeto sólido que penetre en el espacio es atrapado y desviado de su trayectoria original. El descubrimiento de este comportamiento supuestamente hirió a cuatro becarios y dos asistentes de laboratorio cuando se marcó la configuración correcta. En el registro del experimento hay un diagrama del dispositivo de contención de vacío necesario para reproducir este comportamiento.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Receta\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_exo_recipe_3">
		<text>Aplicación de los campos de artefactos Destello a la potencia del motor</text>
	</string>
	<string id="st_exo_recipe_3_descr">
		<text>Documento científico escrito por R. R. Románovich y A. N. Perchenov que detalla los extraños efectos que los artefactos Destello tienen sobre la maquinaria eléctrica. Cuando un artefacto Destello es sometido a una corriente eléctrica positiva en condiciones de vacío, el artefacto proyecta un campo anómalo de diversos tamaños que aumenta drásticamente el rendimiento físico de la maquinaria eléctrica de la zona: los motores funcionan más rápido, las CPU se aceleran e incluso los relojes mecánicos se mueven más deprisa. Varios registros experimentales señalan la propensión de las máquinas a quemarse debido al alto calor y la fricción generados si el campo se mantiene durante un periodo prolongado de tiempo, y la mayor parte del documento es, por lo demás, especulación sobre lo que podría causar tal comportamiento. La última teoría predominante es una influencia a nivel cuántico que aumenta el flujo de electricidad y la fuerza del magnetismo. Sin embargo, tales teorías no se han confirmado. En medio del documento hay un diagrama que detalla la construcción de la cámara de contención del artefacto que se usó durante los experimentos.\n \n %c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Receta\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_power">
		<text>Nivel de energía:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_supply">
		<text>Fuente de alimentación equipada:</text>
	</string>
	<string id="st_equipped_none">
		<text>Ninguno</text>
	</string>
	<string id="st_charge_exo">
		<text>Cargar traje</text>
	</string>
	<string id="st_install_psu">
		<text>Instalar</text>
	</string>
	<string id="st_remove_psu">
		<text>Qutiar fuente de alimentación</text>
	</string>
	<string id="kb_power">
		<text>Activar poderes</text>
	</string>
	
	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>
	<string id="article_exo">
		<text>Exoesqueletos accionados</text>
	</string>
	<string id="article_exo_text">
		<text>%c[pda_white]Exoesqueletos accionados \n \n %c[ui_gray_1]Ahora, los exoesqueletos tienen su propia fuente de energía. El nivel de energía debe mantenerse para que un exoesqueleto pueda moverse eficientemente. \n \n%c[pda_blue]Baterías exo%c[ui_gray_1] \nLas reservas energéticas de un exoesqueleto pueden recargarse con baterías que se pueden comprar a los comerciantes o encontrar en el mundo. Las baterías tienen una capacidad predeterminada de 100 de energía, suficiente para recargar por completo un exoesqueleto sin mejorar. \nLa energía del exoesqueleto se agota con el movimiento, y más rápido al esprintar. Si la energía disminuye a 0, el jugador se verá ralentizado hasta límites ridículos a menos que se quite el blindaje. \n \n%c[pda_green]Fuentes de alimentación externas%c[ui_gray_1] \nLos exoesqueletos se pueden mejorar con fuentes de alimentación que son adquiribles, fabricables y saqueables. \nPara equiptar una fuente de alimentación, arrastra la fuente de alimentación al blindaje o haz clic derecho en la fuente de alimentación mientras el exoesqueleto está equipado. \nLas fuentes de alimentación aumentan la capacidad energética de un exoesqueleto más allá del 100, y las versiones mejores confieren beneficios y y poderes únicos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_err_none">
		<text>[SYSCTL] AVISO: NO SE HA ENCONTRADO FUNCIONALIDAD</text>
	</string>
	<string id="st_err_power">
		<text>[SYSCTL] AVISO: ENERGÍA INSUFICIENTE</text>
	</string>
	<string id="st_err_cooldown">
		<text>[SYSCTL] AVISO: TEMP DEL SIST POR ENCIMA DEL UMBRAL DE SEGURIDAD</text>
	</string>
	<string id="st_ok_cooldown">
		<text>[SYSCTL] INFO: TEMP DEL SIST POR DEBAJO DEL UMBRAL DE SEGURIDAD</text>
	</string>
	<string id="st_act_tank">
		<text>[SYSCTL] INFO: BARRERA GRAVITATORIA ACTIVA</text>
	</string>
	<string id="st_act_sprint">
		<text>[SYSCTL] INFO: OVERCLOCK DEL MOTOR ACTIVO</text>
	</string>

	<string id="st_low_power">
		<text>[SYSCTL] AVISO: POCA BATERÍA</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_menu_exo">
		<text>Exos accionados</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_title">
		<text>Exoesqueletos accionados</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_drain">
		<text>Consumo de energía del exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain">
		<text>Consumo de energía del exoesqueleto al esprintar</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug">
		<text>Activar registros de depuración</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_drain_desc">
		<text>Multiplicador del consumo de energía de los exoesqueletos.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_sprint_drain_desc">
		<text>Multiplicador del consumo de energía al esprintar.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_battery_chance">
		<text>Probabilidad de baterías</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_battery_chance_desc">
		<text>Probabilidad de que los stalkers suelten baterías. ¡Solo para portadores de exoesqueletos!</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_debug_desc">
		<text>Activar registros de depuración en la consola</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_exo_power">
		<text>Tecla de poder exo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_power_keybind">
		<text>Activar poder de la fuente de alimentación</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_exo_power_keybind_desc">
		<text>Se usa para activar poderes relativos al exoesqueleto.</text>
	</string>
</string_table>