<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table><!--
Pistols and MP's
--><string id="st_mag_sr1m_9x21">
		<text>Cargador estándar de 9 x 21 mm de SR1M</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sr1m_9x21_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 21 mm de SR1M con capacidad para 18 cartuchos. La SR1M es lo último en tecnología de pistolas rusas. Dispara el cartucho propio de 9 x 21 mm que también se usa en el arma de defensa personal SR-2 Veresk.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sr1m_9x21ext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 21 mm de SR1M</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sr1m_9x21ext_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 21 mm de SR1M con capacidad para 26 cartuchos. La SR1M es lo último en tecnología de pistolas rusas. Dispara el cartucho propio de 9 x 21 mm que también se usa en el arma de defensa personal SR-2 Veresk.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_pl15_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pl15_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de PL-15 con capacidad para 16 cartuchos.</text>
	</string>
	
		<string id="st_mag_pl15_9x19_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pl15_9x19_fmjext_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de PL-15 con capacidad para 24 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sigp220_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 de SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sigp220_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de .45 de SIG P220 con capacidad para 7 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sigp220_11.43x23_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de .45 de SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sigp220_11.43x23_fmjext_descr">
		<text>Cargador ampliado de .45 de SIG P220 con capacidad para 12 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sig226_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de SIG P226</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig226_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de SIG P226 con capacidad para 15 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_sig226_9x19_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de SIG P226</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig226_9x19_fmjext_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de SIG P226 con capacidad para 20 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_usptac_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de USP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_usptac_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de USP con capacidad para 22 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_usptac_9x19_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de USP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_usptac_9x19_fmjext_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de USP con capacidad para 30 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_wp99_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_mag_wp99_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Walther P99 con capacidad para 16 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_wp99_9x19_fmjext">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_mag_wp99_9x19_fmjext_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Walther P99 con capacidad para 24 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_p220_9x19_u2p2bas">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de P220 Custom Nine</text>
	</string>
	<string id="st_mag_p220_9x19_u2p2bas_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de P220 Custom Nine con capacidad para 19 cartuchos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_baskiparis_9x18_20">
		<text>Cargador pequeño de 9 x 18 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x18_20_descr">
		<text>Cargador pequeño de 9 x 18 mm de Kiparis con capacidad para 20 cartuchos.</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x19_20">
		<text>Cargador pequeño de 9 x 19 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x19_20_descr">
		<text>Cargador pequeño de 9 x 19 mm de Kiparis con capacidad para 20 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_baskiparis_9x18_40">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x18_40_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Kiparis con capacidad para 40 cartuchos.</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x19_40">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x19_40_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Kiparis con capacidad para 40 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_baskiparis_9x18_81">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 18 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x18_81_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 18 mm de Kiparis con capacidad para 81 cartuchos.</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x19_81">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_baskiparis_9x19_81_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Kiparis con capacidad para 81 cartuchos.</text>
	</string>


	<string id="st_mag_basvz61_9x18_30">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Vz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_mag_basvz61_9x18_30_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Vz. 61 con capacidad para 30 cartuchos.</text>
	</string>
	<string id="st_mag_basvz61_9x19_30">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Vz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_mag_basvz61_9x19_30_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Vz. 61 con capacidad para 30 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_basvz61_9x18_60">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 18 mm de Vz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_mag_basvz61_9x18_60_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 18 mm de Vz. 61 con capacidad para 60 cartuchos.</text>
	</string>
	<string id="st_mag_basvz61_9x19_60">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Vz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_mag_basvz61_9x19_60_descr">
		<text>Cargador ampliado de 9 x 19 mm de Vz. 61 con capacidad para 60 cartuchos.</text>
	</string>

</string_table>