<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Faction Patches
-->

<string_table>
	<string id="csky_patch">
		<text>Parche de Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="csky_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada de un uniforme de la facción Cielo Despejado.</text>
	</string>

	<string id="freedom_patch">
		<text>Parche de Libertad</text>
	</string>
	<string id="freedom_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada de un uniforme de la facción Libertad.</text>
	</string>

	<string id="stalker_patch">
		<text>Parche de solitario</text>
	</string>
	<string id="stalker_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada del uniforme de un solitario.</text>
	</string>

	<string id="ecolog_patch">
		<text>Parche de ecologista</text>
	</string>
	<string id="ecolog_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada del uniforme de un ecologista.</text>
	</string>

	<string id="bandit_patch">
		<text>Parche de bandido</text>
	</string>
	<string id="bandit_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada del uniforme de un bandido.</text>
	</string>

	<string id="duty_patch">
		<text>Parche de Deber</text>
	</string>
	<string id="duty_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada de un uniforme de la facción Deber.</text>
	</string>

	<string id="monolith_patch">
		<text>Parche del Monolito</text>
	</string>
	<string id="monolith_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada de un uniforme de la facción Monolito.</text>
	</string>

	<string id="army_patch">
		<text>Parche del Ejército</text>
	</string>
	<string id="army_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada de un uniforme del Ejército ucraniano.</text>
	</string>

	<string id="merc_patch">
		<text>Parche de mercenario</text>
	</string>
	<string id="merc_patch_description">
		<text>Una insignia arrancada del uniforme de un mercenario.</text>
	</string>
	
	<string id="st_clearsky_fp">
		<text>Parche de la facción Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="st_clearsky_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra un amanecer en un cielo azul despejado, flanqueado por palomas. Pretende transmitir el deseo de la facción de sanar la Zona, así como su aversión a la guerra. Cielo Despejado se ha propuesto reducir gradualmente la frecuencia y gravedad de las emisiones y demás cataclismos anómalos. Pocos stalkers creen que algo así sea posible. \n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_freedom_fp">
		<text>Parche de la facción Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_freedom_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra un lobo verde sobre un fondo negro junto a la bandera ucraniana. En general, el diseño pretende comunicar la naturaleza social de Libertad y su amor por la tierra, así como su determinación inquebrantable y su ferocidad colectiva en combate. Sin embargo, es un misterio por qué un grupo anarquista querría incluir la bandera de un país en su diseño.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_stalker_fp">
		<text>Parche de radiación</text>
	</string>
	<string id="st_stalker_fp_descr">
		<text>Este parche, que suelen llevar los stalkers no alineados, es considerado un objeto de coleccionista por los mercenarios, que intercambian insignias como esta por botines de un misterioso mecenas. Como los solitarios son numerosos pero a menudo están divididos y solos, los grupos mejor organizados y más rapaces de la Zona los consideran presa fácil. \n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_ecolog_fp">
		<text>Parche de la facción ecologista</text>
	</string>
	<string id="st_ecolog_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra un par de alas doradas sobre un fondo blanco y cian. El mercado negro de la Zona valora mucho los parches de ecologista, ya que coser uno en un traje y que quede convincente puede permitir a un stalker ir a casi cualquier parte sin miedo a que otros grupos lo molesten. Los ecologistas rara vez se desprenden de sus parches de buena gana, aunque eso no detiene a los moradores menos escrupulosos de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_bandit_fp">
		<text>Parche de los bandidos</text>
	</string>
	<string id="st_bandit_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra una calavera negra resquebrajada sobre un escudo blanco. Este símbolo concuerda en gran medida con la visión que tienen algunos de los líderes de la facción: no son simples matones, sino más bien los señores de las turbas feudales, que ponen orden entre aquellos que aceptan su «protección» y castigan sin piedad a cualquiera que se atreva a plantarles cara.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_dolg_fp">
		<text>Parche de la facción Deber</text>
	</string>
	<string id="st_dolg_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra un retículo dorado sobre un escudo rojinegro. La intención del diseño es aludir a las raíces militares de la facción, pero sin restar importancia a su papel principal como soldados estoicos que se enfrentan resueltamente a todos y cada uno de los avances de la Zona por el bien del mundo exterior.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_monolith_fp">
		<text>Parche de la facción Monolito</text>
	</string>
	<string id="st_monolith_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra unas alas emplumadas de perfil sobre un sol dorado, tal vez simbolizando el Genio. El aspecto más intrigante de este parche es que lo lleva casi exclusivamente un grupo considerado descerebrado y demente. La mera existencia de este parche indica que las tropas del Monolito o bien conservan un nivel de creatividad más alto de lo que se pensaba en un principio, o bien una fuerza externa los está equipando de extranjis. Los parches del Monolito son muy codiciados entre otros grupos, ya que demuestran que se puede luchar contra el Monolito y sobrevivir, una habilidad muy respetada por los veteranos de la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_army_fp">
		<text>Parche de la facción militar</text>
	</string>
	<string id="st_army_fp_descr">
		<text>Este emblema de facción es un blasón militar completo. Muestra tres escudos, el central con los colores de la bandera ucraniana, y dos espadas en cruz detrás. Dos laureles dorados rodean estos escudos. Las fuerzas militares de la Zona parecen creerse ante todo fuerzas protectoras y pacificadoras. En realidad, que estas fuerzas de la Zona intenten ser lo que afirman ser o no es objeto de encarnizado debate.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_merc_fp">
		<text>Parche de los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="st_merc_fp_descr">
		<text>Esta insignia suelta de clan muestra un ave de presa azul sobre un fondo negro. Pretende ser indicativa del carácter de los mercenarios como facción de soldados de fortuna fríos, precisos y ágiles, listos para capturar o acabar con sus blancos en el momento preciso. \n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_isg_fp">
		<text>Parche de la facción UNISG</text>
	</string>
	<string id="st_isg_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra un microscopio blanco enmarcado por dos laureles muy estilizados y angulosos sobre un fondo granate. En el reverso del parche hay cosida una etiqueta que indica que la insignia pertenece al Grupo Científico Internacional de las Naciones Unidas.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_greh_fp">
		<text>Parche de la facción Pecado</text>
	</string>
	<string id="st_greh_fp_descr">
		<text>Solo tener este parche en las manos hace que uno se sienta algo incómodo. En la esquina superior izquierda hay una serpiente, mientras que en la derecha hay una cruz ortodoxa. En el centro de la insignia hay una imagen estilizada de un eclipse. No obstante, seguir portando este emblema hace que esa incomodidad se desvanezca en una extraña y gradual sensación de paz.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_renegade_fp">
		<text>Parche de los Renegados</text>
	</string>
	<string id="st_renegade_fp_descr">
		<text>Esta insignia de facción muestra un escorpión de aspecto ictérico sobre un exuberante escudo verde. Que este objeto exista indica que los renegados de la Zona alguna vez tuvieron un objetivo superior, aunque hoy en día nadie creería que se unen por otra cosa que no sea la desesperación. Aun así, este objeto sigue circulando entre los verdaderos renegados, posiblemente por nostalgia.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n
		%c[d_blue] • %c[ui_gray_2] Valioso\n</text>
	</string>
</string_table>
