<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

   
    <string id="st_addon_kit_lewd_operator">
		<text>Kit de fusil «Operador»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_kit_lewd_operator_descr">
		<text>
Este kit táctico mejorará un arma básica (tamaño fusil) con piezas de alto rendimiento y visores, mejorando su preparación para operaciones especiales.
		</text>
	</string>

    <string id="st_addon_kit_lewd_specialist">
		<text>Kit de fusil «Especialista»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_kit_lewd_specialist_descr">
		<text>
Este kit de armas especializadas mejorará un arma básica con piezas y visores selector para rendir con excelencia en una función especializada, como la de infiltrado.
		</text>
	</string>

    <string id="st_addon_kit_lewd_marksman">
		<text>Kit de fusil «Tirador»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_kit_lewd_marksman_descr">
		<text>
Este kit de armas de precisión mejorará un arma básica con piezas y visores perfeccionados para aumentar significativamente sus capacidades de combate a larga distancia y de francotirador.
		</text>
	</string>

    <string id="st_addon_kit_lewd_warmonger">
		<text>Kit de fusil «Belicista»</text>
	</string>
	<string id="st_addon_kit_lewd_warmonger_descr">
		<text>
Este brutal kit de armas mejorará un arma básica con piezas endurecidas y visores para mejorar el tiro sostenido a altas revoluciones y maximizar la proporción de bajas en espacios cerrados.
		</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_kit_g33_flipup">
		<text>Kit de visores Aimpoint PRO y EOTech G33 (levantado)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_kit_g33_flipup_descr">
		<text>
Este kit de visores acopla una mira de punto rojo Aimpoint PRO combinada con un magnificador EOTech G33 (levantado) al fusil. Si ya está acoplado con el G33 a un lado, entonces este kit se puede utilizar para subir el G33.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_kit_g33_flipdown">
		<text>Kit de visores Aimpoint PRO y EOTech G33 (bajado)</text>
	</string>
	<string id="st_addon_kit_g33_flipdown_descr">
		<text>
Este kit de visores acopla una mira de punto rojo Aimpoint PRO combinada con un magnificador EOTech G33 (a un lado) al fusil. Si ya está acoplado con el G33 subido, entonces este kit se puede utilizar para bajar el G33.
		</text>
	</string>

</string_table>