<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table>
	
	<string id="st_not_in_use">
        <text>No utilizado</text>
    </string>
    <string id="st_not_in_use_descr">
        <text>Este objeto no se usa.</text>
    </string>

	<string id="st_knifebf4">
        <text>Cuchillo de combate OTs-04</text>
    </string>
    <string id="st_knifebf4_descr">
        <text>El cuchillo OTs-04 se desarrolló en el Centro de Diseño e Investigación de Tula (TsKIB) a finales de los ochenta y principios de los noventa, y estaba destinado a las fuerzas especiales del Ministerio del Interior.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Arma cuerpo a cuerpo\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]¿Corta pieles gruesas? %c[ui_green]SÍ\n</text>
    </string>
	
	<string id="st_kukri">
        <text>Kukri</text>
    </string>
    <string id="st_kukri_descr">
        <text>Se trata de una hoja especial fabricada con acero al carbono que durante muchos años ha estado en un campo anómalo, por lo que tiene excelentes propiedades de corte y troceado. Ideal para trocear mutantes de toda índole y para protegerse de ellos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Gorkha\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Arma cuerpo a cuerpo\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]¿Corta pieles gruesas? %c[ui_green]SÍ\n</text>
		</string>
		
	<string id="st_wpn_ak12_custom">
        <text>AK-12 «Monolito»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_custom_descr">
        <text>El fusil de asalto Kaláshnikov AK-12 es la nueva creación de la fábrica Izhmash. Está destinado a reemplazar a los fusiles anteriores Kaláshnikov AK-74M y serie AK-100 en el uso doméstico y para las exportaciones. El fusil es un fusil accionado por gas y de tiro selectivo que utiliza un funcionamiento tradicional «a lo Kaláshnikov» con un pistón de carrera larga y un obturador rotativo. El portacerrojo se ha aligerado considerablemente para reducir el retroceso y aumentar la precisión en modo automático. Capaz de disparar en hiperráfagas. Este modelo es poco frecuente y suele encontrarse en manos del Monolito. Dispone de un cargador ampliado y una empuñadura vertical para una mayor estabilidad.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
    </string>

    <string id="st_wpn_ak12_mono_kit">
		<text>AK-12 «Luz del Monolito»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_mono_kit_descr">
		<text>El fusil de asalto Kaláshnikov AK-12 es la nueva creación de la fábrica Izhmash. Está destinado a reemplazar a los fusiles anteriores Kaláshnikov AK-74M y serie AK-100 en el uso doméstico y para las exportaciones. El fusil es un fusil accionado por gas y de tiro selectivo que utiliza un funcionamiento tradicional «a lo Kaláshnikov» con un pistón de carrera larga y un obturador rotativo. El portacerrojo se ha aligerado considerablemente para reducir el retroceso y aumentar la precisión en modo automático. Capaz de disparar en hiperráfagas. Este modelo es poco frecuente y suele encontrarse en manos de miembros de alto rango del Monolito. Con un cargador gigante, mira ACOG, designador láser y un montón de modificaciones internas, la «Luz del Monolito» es el pináculo del armamento del Monolito.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
    </string>
				
	<string id="st_wpn_ak12_m1">
        <text>AK-12</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_m1_descr">
        <text>El fusil de asalto Kaláshnikov AK-12 es la nueva creación de la fábrica Izhmash. Está destinado a reemplazar a los fusiles anteriores Kaláshnikov AK-74M y serie AK-100 en el uso doméstico y para las exportaciones. La versión del AK-12 que se presentó al público en 2016. Dispara el cartucho 5,45 x 39 mm. Difiere bastante en apariencia y en diseño con respecto a varios ejemplares importantes de la versión anterior del AK-12 que se mostró en 2015.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
    </string>
		
	<string id="st_wpn_usp_tac">
        <text>USP Match «Vigilancia»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_usp_tac_descr">
        <text>Una USP mejorada por HK con características distintivas que la hacen más atractiva para el tirador. Junto con el cañón de junta tórica que se vio por primera vez en la Mark 23, la Match incluye un compensador que ayuda a reducir el retroceso relativamente suave del calibre 9 x 19. La Match también cuenta con estriado poligonal, tope de gatillo y alza de mira totalmente ajustable. Este modelo personalizado incluye un cañón roscado y un cargador ampliado de 22 cartuchos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
    </string>
	
	
	<string id="st_wpn_vintorez_m1">
		<text>VSS Vintorez «Savant»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m1_descr">
		<text>Este nuevo fusil, diseñado en TsNIITochMash por Piotr Serdiukov y su equipo, estaba destinado a diversas tropas Spetsnaz del Ejército soviético, la KGB y el MVD. El VSS es bastante popular entre los que lo usan por su sigilo y la gran letalidad de las balas pesadas de 9 x 39 mm. El alcance efectivo del VSS está limitado a 300-400 metros. El equipo de apuntado estándar consiste en un riel lateral en el cajón de mecanismos, que normalmente aloja el visor PSO-1M2-1 de 4x. Puede montarse cualquier otra mira telescópica o de visión nocturna en el soporte adecuado. Las miras de hierro de reserva consisten en un alza tangente y un guion. El alza está graduada hasta 400 metros. El «Savant» es un prototipo inicial que incluye una empuñadura vertical, designador láser y componentes internos muy modificados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_vintorez_m2">
		<text>VSS Vintorez «Venal»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_m2_descr">
		<text>Desarrollada a instancias de los mercenarios, un equipo de científicos dirigido por el profesor Sájarov puso a punto esta arma. Dispara el cartucho 9 x 39 mm. Se usaron veinte artefactos gravitatorios durante el desarrollo de este fusil; como consecuencia, se mejoraron en mayor medida varias cualidades del arma. Este modelo incluye una empuñadura vertical y un designador láser y fue fabricado y profundamente modificado a petición de un miembro desconocido de los mercenarios. El acabado es absolutamente excepcional.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_tactical_knife">
		<text>Acero del Monolito</text>
	</string>
	<string id="st_tactical_knife_descr">
		<text>Se rumorea que estos aceros son producidos en muy pocos ejemplares por maestros de un grupo del Monolito. Composición de aleación no conocida; dicen que extraerlo es posible solo en el corazón del Sarcófago.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Arma cuerpo a cuerpo\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]¿Corta pieles gruesas? %c[ui_green]SÍ\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_saiga12s_m1">
		<text>Saiga-12 «Friki»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_m1_descr">
		<text>La Saiga-12 es una escopeta de combate al estilo Kaláshnikov de calibre 12 fabricada por Izhmash. La Saiga-12 es reconocible por su diseño Kaláshnikov, con el gran seguro en forma de palanca en el lado derecho del cajón de mecanismos, el riel de cola de milano en el lado izquierdo y el gran guardapolvos montado en la parte superior y sujeto por la parte trasera del conjunto del muelle recuperador. Se ha ganado el respeto de la Zona por su letalidad y está pensada para atacar a blancos a corta distancia (50 metros o menos) o en espacios reducidos. La «Friki» fue modificada específicamente para el personal científico de la Zona y suele ser la envidia de los stalkers experimentados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_m4_ru556">
		<text>Ruger SR-556</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_ru556_descr">
		<text>El SR-556 es un fusil semiautomático al estilo AR-15 fabricado por la empresa estadounidense Sturm, Ruger &#38; Co. Inc. Es uno de varios fusiles AR-15 del siglo XXI que usan un funcionamiento con pistón de gases. En enero de 2016, Ruger descatalogó todos los fusiles SR-556 e introdujo una nueva variante desmontable con un guardamanos KeyMod ligero.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ruger\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_saiga12s_m2">
		<text>Saiga-12 «Merc»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_m2_descr">
		<text>La Saiga-12 es una escopeta de combate al estilo Kaláshnikov de calibre 12 fabricada por Izhmash. La Saiga-12 es reconocible por su diseño Kaláshnikov, con el gran seguro en forma de palanca en el lado derecho del cajón de mecanismos, el riel de cola de milano en el lado izquierdo y el gran guardapolvos montado en la parte superior y sujeto por la parte trasera del conjunto del muelle recuperador. Se ha ganado el respeto de la Zona por su letalidad y está pensada para atacar a blancos a corta distancia (50 metros o menos) o en espacios reducidos. Este modelo incluye un compensador y fue fabricado y profundamente modificado a petición de un miembro desconocido de los mercenarios. El acabado es absolutamente excepcional.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>
	
	
	
	
	<string id="st_wpn_ak74m_beard">
		<text>AK-74M «Veneno»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74m_beard_descr">
		<text>En 1991, la planta de Izhmash empezó a producir un AK-74 mejorado, el fusil de asalto AK-74M. Aparte de varias mejoras de producción de menor importancia, el fusil también cuenta con una nueva culata sintética plegable hecha de una poliamida negra rellena de vidrio. El AK-74M también tiene una bocacha y un guardapolvos reforzados. Cada AK-74M incluye un riel lateral para instalar visores ópticos. El AK-74M se aceptó como el nuevo fusil reglamentario de la Federación Rusa. El «Veneno» se creó en el Skadovsk y en la estación de Yanov a petición de Barbas, que buscaba una variante ligera y fiable del AK-74M. Ha sido provisto de un designador láser, cargador ampliado y ajustado para una mayor fiabilidad en las duras condiciones de la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ak105_sp">
		<text>AK-105 «Especialista»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_sp_descr">
		<text>El AK-105 es la versión de carabina del fusil AK-74M de 5,45 x 39 mm. El AK-105 complementa a las carabinas AKS-74U en servicio en el Ejército ruso. Es ideal para el combate en espacios cerrados, no está hecho para largas distancias. El cajón de mecanismos está hecho de chapa de acero estampada, el cargador es de plástico reforzado con vidrio y la culata es de plástico hueco; todo esto lo hace más ligero, más duradero y permite que se pueda almacenar en su interior un kit de campaña. La «Especialista» es el sueño de cualquier táctico, con una culata plegable, mira inclinada, empuñadura vertical y multitud de componentes internos modificados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>



	<string id="st_wpn_akm_isg">
		<text>RD-47</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_isg_descr">
		<text>Un modelo personalizado basado en el AKM y desarrollado por la empresa estadounidense Rifle Dynamics. Es una de las armas más avanzadas de la Zona y está construida con un nivel de precisión y cuidado sin precedentes. La usan las unidades especiales del ISG.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Rifle Dynamics\n</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_ak74u_isg">
		<text>RD-74U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_isg_descr">
		<text>Un modelo personalizado basado en el AKSU y desarrollado por la empresa estadounidense Rifle Dynamics. Es una de las armas más avanzadas de la Zona y está construida con un nivel de precisión y cuidado sin precedentes. La usan las unidades especiales del ISG.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Rifle Dynamics\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg">
		<text>RD-74U «Tactic»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_m1_isg_descr">
		<text>Un modelo personalizado basado en el RD-74U y desarrollado por la empresa estadounidense Rifle Dynamics. Es una de las armas más avanzadas de la Zona y está construida con un nivel de precisión y cuidado sin precedentes. La usan las unidades especiales del ISG.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Rifle Dynamics\n</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_ak74_isg">
		<text>RD-74M</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_isg_descr">
		<text>Una versión avanzada del AK-74M desarrollada por Rifle Dynamics. Es una de las armas más avanzadas de la Zona y está construida con un nivel de precisión y cuidado sin precedentes. La usan las unidades especiales del ISG.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Rifle Dynamics\n</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_vintorez_isg">
		<text>RD-9x39</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_isg_descr">
		<text>Este fusil se desarrolló a partir del VSS Vintorez. Es una de las armas más avanzadas de la Zona y está construida con un nivel de precisión y cuidado sin precedentes. La usan las unidades especiales del ISG.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Rifle Dynamics\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_sks_tac">
		<text>SKS «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_tac_descr">
		<text>La SKS fue una de las primeras armas en disparar el cartucho de 7,62 x 39 mm. Aunque el AK-47 la reemplazó en la primera línea soviética a principios de los años cincuenta, siguió sirviendo en la retaguardia durante décadas y se sigue usando como arma ceremonial. Este modelo ha sido modificado con un gatillo más ligero, que permite una mayor cadencia de tiro.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>


		<string id="st_wpn_sks_molot">
		<text>OP-SKS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_molot_descr">
		<text>La SKS fue una de las primeras armas en disparar el cartucho de 7,62 x 39 mm. Aunque el AK-47 la reemplazó en la primera línea soviética a principios de los años cincuenta, siguió sirviendo en la retaguardia durante décadas y se sigue usando como arma ceremonial.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Viátskiye-Poliani\n</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_wpn_ks23">
		<text>KS-23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_descr">
		<text>La KS-23 es una escopeta de corredera de fabricación soviética, aunque al emplear un cañón de ánima rayada es designada oficialmente por los militares rusos como una carabina. KS son las siglas de «Karabin Spetsialni», «carabina especial» en ruso. Es reconocida por su gran calibre, ya que dispara cartuchos de 23 mm.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>


	<string id="st_wpn_ks23_kaban">
		<text>KS-23M «Drozd»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_kaban_descr">
		<text>La KS-23M «Drozd» se desarrolló a partir de la KS-23. El desarrollo comenzó en octubre de 1990. Veinticinco escopetas fueron sometidas a prueba en diciembre de 1991, tras lo cual la ganadora se convirtió en la KS-23M «Drozd» («tordo» en ruso) y fue aceptada para su uso por la Policía y las tropas internas de Rusia. La «Drozd» es una versión más compacta de la KS-23 que incluye tanto un cañón de 510 mm y empuñadura reducidos en lugar de la culata estándar.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>	
	
	
		<string id="st_tomahawk">
		<text>Gerber Downrange Tomahawk</text>
	</string>
	<string id="st_tomahawk_descr">
		<text>Un tomahawk táctico, herramienta multiusos y de intrusión. Una solución integral.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Arma cuerpo a cuerpo\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2]¿Corta pieles gruesas? %c[ui_green]SÍ\n</text>
	</string>
	
	
		<string id="st_wpn_dvl10_m1">
		<text>DVL-10 Saboteur</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_dvl10_m1_descr">
		<text>El DVL-10 es un fusil silenciado, ligero y compacto en calibres subsónicos militares propios y actuales que se desarrolló para misiones de servicios especiales y de combate en las que se necesita una precisión y un alcance excepcionales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Lobaev Arms\n</text>
	</string>	
	
	
		<string id="st_wpn_dvl10">
		<text>DVL-10 Urbana</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_dvl10_descr">
		<text>El DVL-10 es un fusil de francotirador ligero y compacto en calibres subsónicos militares propios y actuales que se desarrolló para misiones de servicios especiales y de combate en las que se necesita una precisión y un alcance excepcionales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Lobaev Arms\n</text>
	</string>	
	

		<string id="st_wpn_saiga12s_isg">
		<text>KS-12T</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_saiga12s_isg_descr">
		<text>Un modelo desarrollado por Kalashnikov USA a partir del fusil semiautomático de calibre 12 Komrad para cazar y proteger a los miembros de los equipos de investigación del ISG de los mutantes. Esta arma tiene tanto un riel de cola de milano como uno Picatinny para usar diversos tipos de miras. Este modelo tiene un nuevo tipo de mecanismo de disparo que permite disparar en ráfagas de dos disparos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia, Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Kalashnikov USA\n</text>
	</string>


		<string id="st_wpn_ak74_pmc">
		<text>AK-74 «PMC»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74_pmc_descr">
		<text>Una modificación del fusil de asalto Kaláshnikov, desarrollado en 1970 para el cartucho de 5,45 x 39 mm. Se diferencia de la versión estándar por un kit instalado que incluye una empuñadura táctica, un guardamanos con rieles Picatinny y una culata retráctil y plegable que aumenta notablemente la ergonomía del arma. El kit también incluye un dispositivo de precisión láser, una linterna táctica y un soporte adaptador para dispositivos de precisión. En la Zona, los mercenarios, las fuerzas especiales ucranianas, diversas empresas militares privadas y otras estructuras de poder suelen utilizar modelos similares para llevar a cabo operaciones especiales. La «PMC» incluye un designador láser, empuñadura vertical y freno de boca, además de una serie de modificaciones internas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>


		<string id="st_wpn_svds_pmc">
		<text>SVD-S «Retribución»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svds_pmc_descr">
		<text>El fusil de francotirador SVD-S se diseñó expresamente para los paracaidistas y las unidades de fuerzas especiales rusos. Tiene una culata metálica tubular que se dobla en el lado derecho del cajón de mecanismos (provista de una cantonera sintética y una carrillera fija) y una empuñadura sintética. El cañón también es más pesado, el cajón de mecanismos está reforzado, el bloque del cilindro de gases está mejorado y se adoptó una bocacha apagallamas cónica más corta. Dispara munición de 7,62 x 54 mmR. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_val_tac">
		<text>AS Val</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_val_tac_descr">
		<text>El AS Val es muy usado por las unidades de reconocimiento del Ejército ruso, así como por las fuerzas especiales del Ministerio de Asuntos Internos (MVD) y el Servicio Federal de Seguridad (FSB). El AS Val es un arma silenciada accionada por gas. El cajón de mecanismos está hecho de acero forjado para mejorar su resistencia. Dispone de un riel lateral estándar para visores ópticos, de visión nocturna o de punto rojo, pero no admite bayonetas o lanzagranadas. El silenciador integral puede desmontarse fácilmente con fines de mantenimiento, reparación o almacenamiento compacto, pero el fusil no debería dispararse sin el silenciador debido a problemas de seguridad y fiabilidad.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vintorez_n1">
		<text>VSS Vintorez</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vintorez_n1_descr">
		<text>El VSS Vintorez se diseñó para las tropas Spetsnaz del Ejército soviético, la KGB y el MVD. El VSS es bastante popular entre sus usuarios por sus capacidades de sigilo y la gran letalidad del cartucho pesado de 9 x 39 mm. El alcance efectivo del VSS está limitado a 300-400 metros. El equipo estándar de apuntado consiste en un riel lateral en el cajón de mecanismos que suele alojar la mira de 4x aumentos PSO-1M2-01. Se puede acoplar cualquier otro visor o mira de visión nocturna en la montura apropiada.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_ak74u_n1">
		<text>AKS-74U</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_n1_descr">
		<text>El AKS-74U se diseñó principalmente para las unidades Spetsnaz, la infantería aerotransportada, las unidades de apoyo de retaguardia y las tripulaciones de vehículos blindados, que necesitaban un arma individual automática compacta pero relativamente potente. El AKS-74U es considerablemente más maniobrable en espacios cerrados que el AKS-74, pero la reducción significativa de la velocidad de salida dio lugar a una disminución en el alcance efectivo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74u_tac">
		<text>AKS-74U «Táctico»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak74u_tac_descr">
		<text>El AKS-74U se diseñó principalmente para las unidades Spetsnaz, la infantería aerotransportada, las unidades de apoyo de retaguardia y las tripulaciones de vehículos blindados, que necesitaban un arma individual automática compacta pero relativamente potente. El AKS-74U es considerablemente más maniobrable en espacios cerrados que el AKS-74, pero la reducción significativa de la velocidad de salida dio lugar a una disminución en el alcance efectivo. Este modelo ha sido profundamente modificado; entre sus mejoras se incluyen una empuñadura vertical, cargador ampliado y designador láser. Su rendimiento es excepcional.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4_tac">
		<text>M4A1 «Protector»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_tac_descr">
		<text>La M4A1 es una variante automática de la carabina M4, que a su vez es una versión más corta y ligera del M16. Entró en servicio en 1994 para reemplazar al M16 en ciertos roles. El pistolete de la M4A1 funciona en los modos de seguro, semiautomático o automático. Dispara el cartucho 5,56 x 45 mm OTAN (.223) desde un cargador de petaca. Dispara mediante un sistema de funcionamiento de incidencia directa de gases. Se usa principalmente en operaciones especiales. Este modelo ha sido profundamente modificado, con mejoras que incluyen un cargador ampliado, empuñadura vertical y riel Picatinny multipunto. Su rendimiento es excepcional.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt, FN Herstal\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_m4_butcher">
		<text>M4A1 «Carnicero»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_butcher_descr">
		<text>La M4A1 es una variante automática de la carabina M4, que a su vez es una versión más corta y ligera del M16. Entró en servicio en 1994 para reemplazar al M16 en ciertos roles. El pistolete de la M4A1 funciona en los modos de seguro, semiautomático o automático. Dispara el cartucho 5,56 x 45 mm OTAN (.223) desde un cargador de petaca. Dispara mediante un sistema de funcionamiento de incidencia directa de gases. Se usa principalmente en operaciones especiales. La «Carnicero» es una monstruosidad de arma construida para el tiro sostenido implacable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt, FN Herstal\n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_mp153_m1">
        <text>MP-153 «Carabinera»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_mp153_m1_descr">
		<text>La escopeta de carga automática MP-153 fue la primera escopeta semiautomática diseñada y fabricada por la Planta Mecánica de Izhevsk. Se desarrolló a la par de la escopeta de corredera MP-133 y comparte muchas piezas y conjuntos con esta. La MP-153 es una de las escopetas semiautomáticas más populares de origen ruso, y se utiliza mucho para cazar diversos animales en Rusia. También se vende en el mercado de exportación. En EE. UU., se conoce como la Remington Spartan 453. Las escopetas MP-153 son conocidas por su robusta pero algo pesada construcción y su fiabilidad. La «Carabinera» incluye un freno de boca y un riel Picatinny.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
    </string>

    <string id="st_wpn_fal_sa58_osw">
		<text>SA58 OSW</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fal_sa58_osw_descr">
		<text>El SA58 OSW («Operations Specialist Weapon») es una copia legal del FAL fabricada por la empresa estadounidense DSA. Está fabricado con el mismo material que el StG-58 de Steyr-Daimler-Puch. Puede venir con una longitud de cañón diferente, un cajón de mecanismos inferior de aleación de aluminio y accesorios mejorados de nailon relleno de vidrio. Los modelos civiles son semiautomáticos, pero los clientes militares y de las fuerzas del orden pueden adquirir modelos de tiro selectivo con una cadencia cíclica automática de 750 disparos por minuto. El SA58 puede utilizar cualquier cargador de FAL de medida métrica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]DS Arms\n</text>
    </string>
	
    <string id="st_wpn_toz106_m1">
        <text>TOZ-106</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz106_m1_descr">
		<text>Conocida por su nombre vernáculo, la «muerte del presidente de una granja colectiva», por su tamaño compacto, la TOZ-106 es una escopeta de cerrojo, de un solo cañón, del calibre 20, con obturador deslizante. Incluye un cargador ampliado de 4 cartuchos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
    </string>

    <string id="st_wpn_toz106">
        <text>TOZ-106 (culata plegable)</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_toz106_descr">
		<text>Conocida por su nombre vernáculo, la «muerte del presidente de una granja colectiva», por su tamaño compacto, la TOZ-106 es una escopeta de cerrojo, de un solo cañón, del calibre 20, con obturador deslizante.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
    </string>

    <string id="st_wpn_fal_aus">
        <text>SA58 AUS</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_fal_aus_descr">
		<text>El SA58 OSW («Operations Specialist Weapon») es una copia legal del FAL fabricada por la empresa estadounidense DSA. Está fabricado con el mismo material que el StG-58 de Steyr-Daimler-Puch. Puede venir con una longitud de cañón diferente, un cajón de mecanismos inferior de aleación de aluminio y accesorios mejorados de nailon relleno de vidrio. Los modelos civiles son semiautomáticos, pero los clientes militares y de las fuerzas del orden pueden adquirir modelos de tiro selectivo con una cadencia cíclica automática de 750 disparos por minuto. El SA58 puede utilizar cualquier cargador de FAL de medida métrica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]DS Arms\n</text>
    </string>	

		<string id="st_wpn_glock17">
		<text>Glock 17</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_descr">
		<text>Las fuerzas del orden y el personal militar de todo el mundo confían en la Glock 17 por su insuperable fiabilidad, su óptima capacidad de 17 cartuchos en el cargador estándar y su bajo peso. Es una pistola semiautomática con armazón de polímero, retroceso corto y recámara cerrada, diseñada y producida por el fabricante austriaco Glock Ges.m.b.H.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Glock\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_glock17_m1">
		<text>Glock 17 «Bruder»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_glock17_m1_descr">
		<text>Las fuerzas del orden y el personal militar de todo el mundo confían en la Glock 17 por su insuperable fiabilidad, su óptima capacidad de 17 cartuchos en el cargador estándar y su bajo peso. Es una pistola semiautomática con armazón de polímero, retroceso corto y recámara cerrada, diseñada y producida por el fabricante austriaco Glock Ges.m.b.H. La «Bruder» ha sido equipada con una base integrada para la instalación de miras, una empuñadura táctica de goma y un cañón roscado, entre varias modificaciones intermedias.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Glock\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_pm_bas_actor">
		<text>PM «Mítica»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_bas_actor_descr">
		<text>Este legado soviético es la pistola más común en la Zona y una de las mejores pistolas compactas de autodefensa disponibles. Es pequeña, muy fiable, fácil de usar y fácil de mantener en condiciones operativas. También tiene varios inconvenientes, como su corto alcance, su baja precisión y su escaso poder de parada, además de perder frente a las pistolas modernas de su clase en cuanto a peso y capacidad del cargador. En 1951, se eligió la pistola Makárov por su sencillez, facilidad de fabricación, precisión y poder de parada razonable. Algunos dicen que esta pistola se fabricó como una tirada limitada de PM. Otros dicen que es una mejora casera. Independientemente de la verdad, es una gran arma y viene con un cañón roscado para una fácil instalación de un silenciador.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmej\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pm_bas_custom">
		<text>PM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_bas_custom_descr">
	<text>Este legado soviético es la pistola más común en la Zona y una de las mejores pistolas compactas de autodefensa disponibles. Es pequeña, muy fiable, fácil de usar y fácil de mantener en condiciones operativas. También tiene varios inconvenientes, como su corto alcance, su baja precisión y su escaso poder de parada, además de perder frente a las pistolas modernas de su clase en cuanto a peso y capacidad del cargador. En 1951, se eligió la pistola Makárov por su sencillez, facilidad de fabricación, precisión y poder de parada razonable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmej\n</text>
	</string>
		
	<string id="st_wpn_pm_bas">
	      <text>PM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_bas_descr">
		<text>Este legado soviético es la pistola más común en la Zona y una de las mejores pistolas compactas de autodefensa disponibles. Es pequeña, muy fiable, fácil de usar y fácil de mantener en condiciones operativas. También tiene varios inconvenientes, como su corto alcance, su baja precisión y su escaso poder de parada, además de perder frente a las pistolas modernas de su clase en cuanto a peso y capacidad del cargador. En 1951, se eligió la pistola Makárov por su sencillez, facilidad de fabricación, precisión y poder de parada razonable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmej\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pmm_bas">
		<text>PMM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pmm_bas_descr">
		<text>La variante más conocida, la Makárov PMM, fue un rediseño del arma original. En 1990, un grupo de ingenieros rediseñó la Makárov original, principalmente aumentando la carga del cartucho. El resultado es un 25 % más de presión de gas, lo que aumenta la velocidad de salida. El cargador de la PMM tiene capacidad para 12 cartuchos, frente a los 8 de la PM.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmej\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri">
		<text>SA58 AUS «Explorador»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_aus_tri_descr">
		<text>El SA58 OSW («Operations Specialist Weapon») es una copia legal del FAL fabricada por la empresa estadounidense DSA. Está fabricado con el mismo material que el StG-58 de Steyr-Daimler-Puch. Puede venir con una longitud de cañón diferente, un cajón de mecanismos inferior de aleación de aluminio y accesorios mejorados de nailon relleno de vidrio. Los modelos civiles son semiautomáticos, pero los clientes militares y de las fuerzas del orden pueden adquirir modelos de tiro selectivo con una cadencia cíclica automática de 750 disparos por minuto. El SA58 puede utilizar cualquier cargador de FAL de medida métrica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]DS Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec">
		<text>SA58 AUS «Defensor»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_sa5x_spec_descr">
		<text>El SA58 OSW («Operations Specialist Weapon») es una copia legal del FAL fabricada por la empresa estadounidense DSA. Está fabricado con el mismo material que el StG-58 de Steyr-Daimler-Puch. Puede venir con una longitud de cañón diferente, un cajón de mecanismos inferior de aleación de aluminio y accesorios mejorados de nailon relleno de vidrio. Los modelos civiles son semiautomáticos, pero los clientes militares y de las fuerzas del orden pueden adquirir modelos de tiro selectivo con una cadencia cíclica automática de 750 disparos por minuto. El SA58 puede utilizar cualquier cargador de FAL de medida métrica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]DS Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup">
		<text>SA58 AUS «Merodeador»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fal_aus_kit_fal_leup_descr">
		<text>El SA58 OSW («Operations Specialist Weapon») es una copia legal del FAL fabricada por la empresa estadounidense DSA. Está fabricado con el mismo material que el StG-58 de Steyr-Daimler-Puch. Puede venir con una longitud de cañón diferente, un cajón de mecanismos inferior de aleación de aluminio y accesorios mejorados de nailon relleno de vidrio. Los modelos civiles son semiautomáticos, pero los clientes militares y de las fuerzas del orden pueden adquirir modelos de tiro selectivo con una cadencia cíclica automática de 750 disparos por minuto. El SA58 puede utilizar cualquier cargador de FAL de medida métrica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]DS Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak12">
		<text>AK-12</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak12_descr">
		<text>El fusil de asalto Kaláshnikov AK-12 es la nueva creación de la fábrica Izhmash. Está destinado a reemplazar a los fusiles anteriores Kaláshnikov AK-74M y serie AK-100 en el uso doméstico y para las exportaciones. El fusil es un fusil accionado por gas y de tiro selectivo que utiliza un funcionamiento tradicional «a lo Kaláshnikov» con un pistón de carrera larga y un obturador rotativo. El portacerrojo se ha aligerado considerablemente para reducir el retroceso y aumentar la precisión en modo automático.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak104_alfa">
    	<text>AK-104 «Alfa»</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_ak104_alfa_descr">
		<text>El AK-104 es la versión de carabina del fusil AK-103 de 7,62 x 39 mm. Presenta un cañón acortado que lo sitúa en un punto intermedio entre un fusil largo y el AKS-74U más compacto. El cajón de mecanismos está hecho de chapa de acero estampada, el cargador es de plástico reforzado con vidrio y la culata es de plástico hueco; todo esto lo hace más ligero, más duradero y permite que se pueda almacenar en su interior un kit de campaña. El «Alfa» incluye un riel Picatinny multipunto y una empuñadura vertical, entre otras muchas modificaciones internas. Esta arma se ha ganado su nombre.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_ak74_n">
		<text>AK-74</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_ak74_n_descr">
		<text>El AK-74 es un fusil de asalto de 5,45 x 39 mm desarrollado a principios de los años setenta por Mijaíl Kaláshnikov para sustituir al anterior AKM. Se introdujo en 1974 y entró en acción por primera vez con las fuerzas soviéticas en el conflicto de Afganistán. Se adaptó el fusil AKM para que disparase cartuchos más pequeños de 5,45 x 39 mm y se le acopló un gran freno de boca.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svd_m1">
		<text>SVD</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svd_m1_descr">
		<text>El SVD, originalmente destinado a los tiradores designados de cada unidad básica de infantería soviética, no se diseñó para equipos de francotiradores especializados. Relativamente ligero para ser un fusil de francotirador, pero bien equilibrado y con fuego semiautomático. Tiene buena precisión, pero no excepcional. Tiene un alcance efectivo de hasta 800 metros.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_svds">
		<text>SVD-S</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_svds_descr">
		<text>El fusil de francotirador SVD-S se diseñó expresamente para los paracaidistas y las unidades de fuerzas especiales rusos. Tiene una culata metálica tubular que se dobla en el lado derecho del cajón de mecanismos (provista de una cantonera sintética y una carrillera fija) y una empuñadura sintética. El cañón también es más pesado, el cajón de mecanismos está reforzado, el bloque del cilindro de gases está mejorado y se adoptó una bocacha apagallamas cónica más corta. Dispara munición de 7,62 x 54 mmR.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak74m_n">
		<text>AK-74M</text>
	</string>
    <string id="st_wpn_ak74m_n_descr">
		<text>En 1991, la planta de Izhmash empezó a producir un AK-74 mejorado, el fusil de asalto AK-74M. Aparte de varias mejoras de producción de menor importancia, el fusil también cuenta con una nueva culata sintética plegable hecha de una poliamida negra rellena de vidrio. El AK-74M también tiene una bocacha y un guardapolvos reforzados. Cada AK-74M incluye un riel lateral para instalar visores ópticos. El AK-74M se aceptó como el nuevo fusil reglamentario de la Federación Rusa.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_colt1911_n">
		<text>Colt M1911A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_colt1911_n_descr">
		<text>Diseñada por John Browning, la M1911 es una pistola extremadamente fiable y robusta que fue el arma de mano reglamentaria de las Fuerzas Armadas estadounidenses entre 1911 y 1985. Hasta el día de hoy, es muy popular para aplicaciones militares, policiales y civiles en todo el mundo. Este es un modelo único con manchas rojas sobre un color beis oscuro.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig226">
		<text>SIG P226R</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig226_descr">
		<text>La SIG-Sauer P226R es una pistola de servicio de tamaño completo creada por SIG-Sauer y es un arma reglamentaria de los Navy SEAL estadounidenses. Dispara el calibre 9 x 19 mm Parabellum e incluye un riel Picatinny en la parte inferior del armazón.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania Occidental, Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG-Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n">
		<text>SIG P220</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_descr">
		<text>La SIG-Sauer P220, fabricada a finales de los setenta por la compañía J. P. Sauer &#38; Sohn, se suele considerar la mejor pistola de acción doble lista para usar de calibre .45. Fue un éxito instantáneo y la adoptaron las fuerzas de defensa de Suiza y Japón, así como muchas organizaciones de policía europeas. La pistola también llegó a los EE. UU., primero por medio de la Browning Arms Company de Utah y, desde los años ochenta, por medio de SIGARMS, de Nuevo Hampshire.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania Occidental, Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG-Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_p99">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_p99_descr">
		<text>Legado e innovación se unen para crear una de las pistolas más icónicas e influyentes de la historia de Walther. La P99, de alto rendimiento y gran variedad de funciones, se convirtió rápidamente en una de las pistolas en las que más confiaban los agentes de las fuerzas del orden de todo el mundo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Walther\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit">
		<text>SIG P226R</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig226_226sig_kit_descr">
		<text>La SIG-Sauer P226R es una pistola de servicio de tamaño completo creada por SIG-Sauer y es un arma reglamentaria de los Navy SEAL estadounidenses. Dispara el calibre 9 x 19 mm Parabellum e incluye un riel Picatinny en la parte inferior del armazón.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania Occidental, Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG-Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n_upg220">
		<text>SIG P220 «XXX»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_upg220_descr">
		<text>La SIG-Sauer P220, fabricada a finales de los setenta por la compañía J. P. Sauer &#38; Sohn, se suele considerar la mejor pistola de acción doble lista para usar de calibre .45. Fue un éxito instantáneo y la adoptaron las fuerzas de defensa de Suiza y Japón, así como muchas organizaciones de policía europeas. La pistola también llegó a los EE. UU., primero por medio de la Browning Arms Company de Utah y, desde los años ochenta, por medio de SIGARMS, de Nuevo Hampshire. La «XXX» incluye un cañón roscado, miras de tritio, un designador láser y un cargador de 12 cartuchos, entre otras diversas modificaciones internas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania Occidental, Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG-Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9">
		<text>Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_walther_p99_mod9_descr">
		<text>Legado e innovación se unen para crear una de las pistolas más icónicas e influyentes de la historia de Walther. La P99, de alto rendimiento y gran variedad de funciones, se convirtió rápidamente en una de las pistolas en las que más confiaban los agentes de las fuerzas del orden de todo el mundo. Incluye un cañón roscado, miras de tritio y un designador láser.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Walther\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rpk74_16">
		<text>RPK-16</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rpk74_16_descr">
		<text>La ametralladora ligera RPK-16 fue diseñada como un emprendimiento privado por parte de la Corporación Kaláshnikov y está basada en el fusil de asalto AK-12. Se propone como sustituta de la venerable ametralladora ligera RPK-74. La RPK-16 estaba destinada al Ejército y a las fuerzas especiales de Rusia. En 2018, se firmó un contrato de adquisición; sin embargo, parece que esta ametralladora solo se produjo en pequeñas cantidades. Tiene un riel de tipo Picatinny para acoplarle varias miras y sus miras de hierro tienen un alcance de 800 m. También se le puede acoplar un silenciador.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_fn57">
		<text>FN Five-seveN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_fn57_descr">
		<text>La Five-seveN es una pistola semiautomática de retroceso retardado. Fue diseñada por FN Herstal para complementar a su metralleta P90. La P90 y la Five-seveN comparten la misma munición, el cartucho de 5,7 x 28 mm SS190. La idea tras el cartucho y las armas era ofrecer una buena capacidad de penetración contra blancos protegidos por chalecos antibalas, manteniendo a la par el peso, las dimensiones y el retroceso a niveles razonables.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_abakan_n">
		<text>AN-94</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_abakan_n_descr">
		<text>El AN-94 se diseñó como posible sustituto de la serie de fusiles AK-74 que estaban en servicio en las Fuerzas Armadas rusas. Debido a su diseño complejo y su coste, no consiguió desempeñar su papel previsto de sustituto del AK-74, pero se usa en cantidades limitadas como arma de propósito especial. El AN-94 tiene la función única de retrasar la sensación de retroceso durante los dos primeros disparos. El AN-94 ofrece una función única de ráfaga de dos disparos a una velocidad manifiesta de 1800 disparos por minuto y, según se afirma, aumenta la probabilidad de impacto en las condiciones de combate más adversas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up">
		<text>KS-23M «Jabalí»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_kaban_kab_up_descr">
		<text>La KS-23 es una escopeta de corredera de fabricación soviética, aunque al emplear un cañón de ánima rayada es designada oficialmente por los militares rusos como una carabina. KS son las siglas de «Karabin Spetsialni», «carabina especial» en ruso. La KS-23M es una versión más compacta de la KS-23 que incluye tanto un cañón de 510 mm y empuñadura reducidos en lugar de la culata estándar. La «Jabalí» incluye un cañón roscado para acoplarle un silenciador y una mira réflex para una mayor adquisición de blancos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_23_up">
		<text>KS-23 (cañón corto)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_23_up_descr">
		<text>La KS-23 es una escopeta de corredera de fabricación soviética, aunque al emplear un cañón de ánima rayada es designada oficialmente por los militares rusos como una carabina. KS son las siglas de «Karabin Spetsialni», «carabina especial» en ruso. Es reconocida por su gran calibre, ya que dispara cartuchos de 23 mm.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_remington700">
		<text>Remington 700</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_descr">
		<text>A menudo considerado el mejor fusil de cerrojo de todos los tiempos, el Modelo 700 es la elección preferida de muchos militares y agentes de las fuerzas del orden. Con una precisión inigualable y una calidad de construcción y fiabilidad sin igual, sigue siendo un líder de la industria a día de hoy, aunque su diseño tiene casi 6 décadas de antigüedad.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_remington700_archangel">
		<text>Remington 700 «Archangel»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_archangel_descr">
		<text>A menudo considerado el mejor fusil de cerrojo de todos los tiempos, el Modelo 700 es la elección preferida de muchos militares y agentes de las fuerzas del orden. Con una precisión inigualable y una calidad de construcción y fiabilidad sin igual, sigue siendo un líder de la industria a día de hoy, aunque su diseño tiene casi 6 décadas de antigüedad. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_magpul_pro">
		<text>Remington 700 «Magpul Pro»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_magpul_pro_descr">
		<text>A menudo considerado el mejor fusil de cerrojo de todos los tiempos, el Modelo 700 es la elección preferida de muchos militares y agentes de las fuerzas del orden. Con una precisión inigualable y una calidad de construcción y fiabilidad sin igual, sigue siendo un líder de la industria a día de hoy, aunque su diseño tiene casi 6 décadas de antigüedad. Este modelo ha sido modificado para .338 Lapua Magnum.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_mod_x_gen3">
		<text>Remington 700 «MOD X Gen 3»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_mod_x_gen3_descr">
		<text>A menudo considerado el mejor fusil de cerrojo de todos los tiempos, el Modelo 700 es la elección preferida de muchos militares y agentes de las fuerzas del orden. Con una precisión inigualable y una calidad de construcción y fiabilidad sin igual, sigue siendo un líder de la industria a día de hoy, aunque su diseño tiene casi 6 décadas de antigüedad. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_sr1m">
		<text>SR1MP Guiurza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr1m_descr">
		<text>Una pistola semiautomática diseñada como un análogo de la famosa Beretta italiana para los militares rusos. Sin embargo, los constructores decidieron hacer su próxima creación más potente y eficaz en el combate en espacios cerrados. El resultado superó sus mayores expectativas, ya que la nueva SR-1 Guiurza fue adoptada inmediatamente por el Servicio Federal de Protección.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]	TsNIITochMash\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_sr1m_sr1upgr1">
		<text>SR1MP Guiurza</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sr1m_sr1upgr1_descr">
		<text>Una pistola semiautomática diseñada como un análogo de la famosa Beretta italiana para los militares rusos. Sin embargo, los constructores decidieron hacer su próxima creación más potente y eficaz en el combate en espacios cerrados. El resultado superó sus mayores expectativas, ya que la nueva SR-1 Guiurza fue adoptada inmediatamente por el Servicio Federal de Protección. Incluye un cañón roscado y un designador láser.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]	TsNIITochMash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_k98_mod">
		<text>Karabiner 98k «Forester Mk. 1»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_mod_descr">
		<text>Versión modificada del fusil de infantería alemán de la Segunda Guerra Mundial Mauser Karabiner 98k. La culata de madera se ha cambiado por una más ergonómica de polímero. El fusil va equipado con una excelente mira de francotirador fabricada por March Tactical.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania nazi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Mauser\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_k98_mod_silen98">
		<text>Karabiner 98k «Forester Mk. 2»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_k98_mod_silen98_descr">
		<text>Versión modificada del fusil de infantería alemán de la Segunda Guerra Mundial Mauser Karabiner 98k. La culata de madera se ha cambiado por una más ergonómica de polímero. El fusil va equipado con una excelente mira de francotirador fabricada por March Tactical.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania nazi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Mauser\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ks23_ecolog">
		<text>KS-23 «Eco»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ks23_ecolog_descr">
		<text>La KS-23 es una escopeta de corredera de fabricación soviética, aunque al emplear un cañón de ánima rayada es designada oficialmente por los militares rusos como una carabina. KS son las siglas de «Karabin Spetsialni», «carabina especial» en ruso. Es reconocida por su gran calibre, ya que dispara cartuchos de 23 mm. La «Eco» se modificó expresamente para las necesidades del personal científico ubicado en la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Tula\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105_swamp">
		<text>AK-105 «Bicho de Pantano»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_swamp_descr">
		<text>El AK-105 es la versión de carabina del fusil AK-74M de 5,45 x 39 mm. El AK-105 complementa a las carabinas AKS-74U en servicio en el Ejército ruso. Es ideal para el combate en espacios cerrados, no está hecho para largas distancias. El cajón de mecanismos está hecho de chapa de acero estampada, el cargador es de plástico reforzado con vidrio y la culata es de plástico hueco; todo esto lo hace más ligero, más duradero y permite que se pueda almacenar en su interior un kit de campaña. El «Bicho de Pantano», un arma monstruosa, está dotada de una mira ELCAN, una mira lateral, un módulo láser, un cargador ampliado y una serie de modificaciones adicionales que hacen que esta arma se maneje a las mil maravillas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_remington700_lapua700">
		<text>M700 «Cazador de ciervos»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_remington700_lapua700_descr">
		<text>Durante más de 50 años, se han vendido más Modelos 700 que cualquier otro fusil de cerrojo antes o después. La legendaria resistencia de su cajón de mecanismos de tres anillos de acero, junto con un cañón forjado a martillo, se combinan para dar lugar al fusil de cerrojo más popular de la historia. Es la primera elección de los francotiradores militares de élite. El Modelo 700 es inigualable en precisión táctica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pl15">
		<text>Lébedev PL-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pl15_descr">
		<text>La pistola Lébedev es una pistola semiautomática rusa producida por la Corporación Kaláshnikov y diseñada por Dimitri Lébedev. La PL-15 es una pistola de recámara cerrada y accionada por retroceso corto de 9 mm que emplea un sistema de cierre de levas modificado de la pistola Browning Hi-Power. La ergonomía ha sido la prioridad clave en el diseño de la Lébedev PL-15. Tanto el seguro como el retén del cargador son ambidiestros. Como es una pistola diseñada para el uso policial y militar, está pensada para tener un gatillo que proporcione un margen de seguridad contra la descarga accidental en situaciones de crisis y en caso de que la pistola se caiga con el seguro quitado. Además, tiene un riel Picatinny bajo el armazón y se le puede extender y roscar el cañón para un silenciador.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz">
		<text>Lébedev PL-15 «Bearcat»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pl15_pl15_scolaz_descr">
		<text>La pistola Lébedev es una pistola semiautomática rusa producida por la Corporación Kaláshnikov y diseñada por Dimitri Lébedev. La PL-15 es una pistola de recámara cerrada y accionada por retroceso corto de 9 mm que emplea un sistema de cierre de levas modificado de la pistola Browning Hi-Power. La ergonomía ha sido la prioridad clave en el diseño de la Lébedev PL-15. Tanto el seguro como el retén del cargador son ambidiestros. Como es una pistola diseñada para el uso policial y militar, está pensada para tener un gatillo que proporcione un margen de seguridad contra la descarga accidental en situaciones de crisis y en caso de que la pistola se caiga con el seguro quitado. Además, tiene un riel Picatinny bajo el armazón y se le puede extender y roscar el cañón para un silenciador. La «Bearcat» incluye una mira Aimpoint T-1 y un designador láser, entre numerosas otras modificaciones internas. Esto es más que una simple pistola.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak105_shakal">
		<text>AK-105 «Shakal»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak105_shakal_descr">
		<text>El AK-105 es la versión de carabina del fusil AK-74M de 5,45 x 39 mm. El AK-105 complementa a las carabinas AKS-74U en servicio en el Ejército ruso. Es ideal para el combate en espacios cerrados, no está hecho para largas distancias. El cajón de mecanismos está hecho de chapa de acero estampada, el cargador es de plástico reforzado con vidrio y la culata es de plástico hueco; todo esto lo hace más ligero, más duradero y permite que se pueda almacenar en su interior un kit de campaña. Este fusil ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r">
		<text>SIG P220 «Custom Nine»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig220_n_u2p2g0r_descr">
		<text>La SIG-Sauer P220, fabricada a finales de los setenta por la compañía J. P. Sauer &#38; Sohn, se suele considerar la mejor pistola de acción doble lista para usar de calibre .45. Fue un éxito instantáneo y la adoptaron las fuerzas de defensa de Suiza y Japón, así como muchas organizaciones de policía europeas. La pistola también llegó a los EE. UU., primero por medio de la Browning Arms Company de Utah y, desde los años ochenta, por medio de SIGARMS, de Nuevo Hampshire. La «Custom Nine» está provista de un cañón roscado, miras de tritio, un designador láser y un cargador de 19 cartuchos, entre otras diversas modificaciones internas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania Occidental, Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG-Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aps_bas">
		<text>APS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_bas_descr">
		<text>La pistola automática Stechkin o APS es una pistola ametralladora rusa de tiro selectivo que lleva el nombre de su diseñador, Ígor Stechkin. La pistola automática Stechkin se diseñó en un principio para el calibre 7,62 x 25 mm Tókarev, pero se cambió al calibre 9 x 18 mm de la nueva pistola Makárov porque se dieron cuenta de que ese calibre iba a ser el nuevo calibre reglamentario de las armas cortas del Ejército soviético. En 1951, tanto la Makárov como la Stechkin fueron introducidas en el arsenal del Ejército soviético, reemplazando a la anticuada TT-33.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Viátskiye Poliani\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo">
		<text>APS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aps_bas_apsabigo_descr">
		<text>La pistola automática Stechkin o APS es una pistola ametralladora rusa de tiro selectivo que lleva el nombre de su diseñador, Ígor Stechkin. La pistola automática Stechkin se diseñó en un principio para el calibre 7,62 x 25 mm Tókarev, pero se cambió al calibre 9 x 18 mm de la nueva pistola Makárov porque se dieron cuenta de que ese calibre iba a ser el nuevo calibre reglamentario de las armas cortas del Ejército soviético. En 1951, tanto la Makárov como la Stechkin fueron introducidas en el arsenal del Ejército soviético, reemplazando a la anticuada TT-33.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta de Viátskiye Poliani\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp133_bas">
		<text>MP-133</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp133_bas_descr">
		<text>La MP-133 usa un accionamiento de corredera tradicional con un guardamanos deslizante que tiene barras de acción dobles. El bloqueo se consigue mediante una pieza de bloqueo basculante, instalada en el cerrojo y que encaja en la muesca de la extensión del cañón cuando la escopeta está cargada. Recibe cartuchos desde un cargador tubular bajo el cañón con capacidad para 4 cartuchos, aunque la capacidad puede aumentarse instalando tubos de extensión del cargador.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp153_bas">
		<text>MP-153</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp153_bas_descr">
		<text>La escopeta de carga automática MP-153 fue la primera escopeta semiautomática diseñada y fabricada por la Planta Mecánica de Izhevsk. Se desarrolló a la par de la escopeta de corredera MP-133 y comparte muchas piezas y conjuntos con esta. La MP-153 es una de las escopetas semiautomáticas más populares de origen ruso, y se utiliza mucho para cazar diversos animales en Rusia. También se vende en el mercado de exportación. En EE. UU., se conoce como la Remington Spartan 453. Las escopetas MP-153 son conocidas por su robusta pero algo pesada construcción y su fiabilidad.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_gauss_bas">
		<text>Fusil Gauss</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gauss_bas_descr">
		<text>%c[d_purple]Exótico •••\n \nArma experimental, superprecisa y alimentada por artefactos fabricada por un desconocido en la Zona. Apenas se escuchan sus disparos porque, en lugar de pólvora, usa imanes para acelerar la bala a velocidades de vértigo. A pesar de la tremenda potencia de fuego del fusil Gauss, tiene un retroceso insignificante. La precisión y la potencia de esta arma superan las de todas las demás armas ligeras.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Desconocido\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas">
		<text>Arma no identificada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_umirotvoritel_bas_descr">
		<text>Un arma desconocida cuyo mecanismo de disparo no se ha determinado. El arma parece defectuosa, el gatillo no hace nada. Es muy pesada y definitivamente de tecnología punta. Cabe destacar que no parece disparar balas por ignición. Lo más probable es que las balas sean impulsadas por fuerzas electromagnéticas. Solo se puede sospechar qué clase de potencial destructivo posee.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Desconocido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Desconocido\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pb_bas">
		<text>PB</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pb_bas_custom">
		<text>PB (moderna)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pb_bas_descr">
		<text>La PB («Pistolet Besshumnyi», «pistola silenciosa»), también conocida en el Ejército soviético como 6P9, se desarrolló en 1967 para unidades Spetsnaz del Ejército soviético, así como para agentes de la KGB. La pistola estaba basada en una pistola Makárov modificada e incluía un silenciador integral de dos partes. La parte delantera del silenciador es desmontable, de modo que la pistola se puede dividir en dos partes para transportarla cómodamente. El silenciador integral de la PB también reduce la velocidad de la bala por debajo de los niveles subsónicos.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmej\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akm_alfa">
    	<text>CAA AK-Alfa</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_akm_alfa_descr">
		<text>Desarrollado en Israel por Command Arms &#38; Acessories (CAA), el fusil de asalto AK-Alfa se presentó al público por primera vez en 2016. Esta arma se comercializa bajo dos marcas: Kalashnikov USA y Kalashnikov Israel. Al parecer, esta arma llegó a la Zona con la facción ISG. El fusil de asalto AK-Alfa es un intento de mejorar la ergonomía del fusil AK y mantener al mismo tiempo sus principales ventajas: fiabilidad y facilidad de mantenimiento. La base del AK-Alfa es la carabina rusa Saiga, concretamente el cajón de mecanismos, el cañón, el tubo de gases, el portacerrojo y los componentes principales del gatillo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos, Israel\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Kalashnikov USA, Kalashnikov Israel\n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_sr2_veresk">
    	<text>SR-2M Veresk</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_veresk_descr">
		<text>La SR-2 «Veresk» es una metralleta rusa fabricada por TsNIITochMash en Klimovsk. La «Veresk» y su cartucho se crearon para ser un arma compacta capaz de atacar a enemigos con chalecos antibalas rusos de clase II (capaces de frenar balas de pistola, como 9 x 19 mm Parabellum y 7,62 x 25 mm Tókarev) y vehículos no blindados a distancias de hasta 200 metros. La SR-2M es una versión modificada que también tiene una empuñadura delantera bajo el guardamanos, con una protuberancia para proteger la mano del tirador del fogonazo y accidentes. Se puede plegar la culata, aun con miras acopladas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_sr2_veresk_sr2_upkit">
    	<text>SR-2M Veresk «Tactical»</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_veresk_sr2_upkit_descr">
		<text>La SR-2 «Veresk» es una metralleta rusa fabricada por TsNIITochMash en Klimovsk. La «Veresk» y su cartucho se crearon para ser un arma compacta capaz de atacar a enemigos con chalecos antibalas rusos de clase II (capaces de frenar balas de pistola, como 9 x 19 mm Parabellum y 7,62 x 25 mm Tókarev) y vehículos no blindados a distancias de hasta 200 metros. La SR-2M es una versión modificada que también tiene una empuñadura delantera bajo el guardamanos, con una protuberancia para proteger la mano del tirador del fogonazo y accidentes. Se puede plegar la culata, aun con miras acopladas. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
  	</string>	

	<string id="st_wpn_sr2_m1">
    	<text>SR-2M Veresk</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_m1_descr">
		<text>La SR-2 «Veresk» es una metralleta rusa fabricada por TsNIITochMash en Klimovsk. La «Veresk» y su cartucho se crearon para ser un arma compacta capaz de atacar a enemigos con chalecos antibalas rusos de clase II (capaces de frenar balas de pistola, como 9 x 19 mm Parabellum y 7,62 x 25 mm Tókarev) y vehículos no blindados a distancias de hasta 200 metros. La SR-2M es una versión modificada que también tiene una empuñadura delantera bajo el guardamanos, con una protuberancia para proteger la mano del tirador del fogonazo y accidentes. Se puede plegar la culata, aun con miras acopladas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_aug_a1_bas">
		<text>AUG A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a1_bas_descr">
		<text>Steyr AUG A1 en configuración estándar de fusil (color verde militar). El AUG es un fusil de asalto bullpup austriaco de 5,56 mm diseñado en los años sesenta por Steyr Mannlicher GmbH. El AUG (siglas del alemán «Armee Universal Gewehr», «fusil universal del Ejército») fue adoptado por el Ejército austriaco como el StG 77 en 1978, sustituyendo al fusil automático StG 58 de 7,62 mm (un FN FAL fabricado bajo licencia). Producido desde 1978, es el fusil reglamentario del Bundesheer austriaco y varias unidades de policía nacionales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_aug_a3_bas">
		<text>AUG A3</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_bas_descr">
		<text>Dispara el cartucho 5,56 x 45 mm OTAN. El Steyr AUG A3 es una mejora de tanto el A1 como el A2. Con la misma integración de rieles Picatinny que el A2 en toda su longitud, así como con un retén del cerrojo externo situado encima de la embocadura del cargador, el fusil puede adaptarse fácilmente a cualquier mira de hierro o réflex, así como a cualquier visor óptico.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas">
		<text>AUG A1 CQB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a1_custom_bas_descr">
		<text>Steyr AUG A1 en configuración estándar de fusil (color verde militar). El AUG es un fusil de asalto bullpup austriaco de 5,56 mm diseñado en los años sesenta por Steyr Mannlicher GmbH. El AUG (siglas del alemán «Armee Universal Gewehr», «fusil universal del Ejército») fue adoptado por el Ejército austriaco como el StG 77 en 1978, sustituyendo al fusil automático StG 58 de 7,62 mm (un FN FAL fabricado bajo licencia). Producido desde 1978, es el fusil reglamentario del Bundesheer austriaco y varias unidades de policía nacionales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas">
		<text>AUG A3 «Commando»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_aug_a3_custom_bas_descr">
		<text>Dispara el cartucho 5,56 x 45 mm OTAN. El Steyr AUG A3 es una mejora de tanto el A1 como el A2. Con la misma integración de rieles Picatinny que el A2 en toda su longitud, así como con un retén del cerrojo externo situado encima de la embocadura del cargador, el fusil puede adaptarse fácilmente a cualquier mira de hierro o réflex, así como a cualquier visor óptico. La variante A3 está dotada de cuatro rieles Picatinny. Con la designación «Commando», se diseñó expresamente para las fuerzas especiales Jagdkommando de Austria. Este modelo permite que se configuren los rieles para aceptar todo tipo de visores, linternas y designadores láser.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Steyr Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak5c_bas">
		<text>Ak 5C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_bas_descr">
		<text>El Ak 5, o Automatkarbin 5 («carabina automática 5»), es la versión sueca del fusil de asalto FN FNC con ciertas modificaciones, sobre todo para adaptar el arma al clima parcialmente subártico de Suecia. El Ak 5 es el fusil reglamentario de las Fuerzas Armadas suecas. El Ak 5C es la versión modernizada del Ak 5 original, siguiendo la moda de las armas modulares. Una de las mejoras más significativas es el sistema de rieles MIL-STD-1913, al que se pueden acoplar varios visores, luces y miras, como miras telescópicas y amplificadores de luz. La doble posición de gases, las miras de hierro y el retén del cerrojo de la familia original de fusiles AK 5 se descartaron.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suecia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Bofors\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik">
		<text>Ak 5C «ISG Especial»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_bas_5c_tik_descr">
		<text>El Ak 5, o Automatkarbin 5 («carabina automática 5»), es la versión sueca del fusil de asalto FN FNC con ciertas modificaciones, sobre todo para adaptar el arma al clima parcialmente subártico de Suecia. El Ak 5 es el fusil reglamentario de las Fuerzas Armadas suecas. El Ak 5C es la versión modernizada del Ak 5 original, siguiendo la moda de las armas modulares. Una de las mejoras más significativas es el sistema de rieles MIL-STD-1913, al que se pueden acoplar varios visores, luces y miras, como miras telescópicas y amplificadores de luz. La doble posición de gases, las miras de hierro y el retén del cerrojo de la familia original de fusiles AK 5 se descartaron. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suecia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Bofors\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_ak5c_isg">
		<text>Ak 5C «ISG»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ak5c_isg_descr">
		<text>El Ak 5, o Automatkarbin 5 («carabina automática 5»), es la versión sueca del fusil de asalto FN FNC con ciertas modificaciones, sobre todo para adaptar el arma al clima parcialmente subártico de Suecia. El Ak 5 es el fusil reglamentario de las Fuerzas Armadas suecas. El Ak 5C es la versión modernizada del Ak 5 original, siguiendo la moda de las armas modulares. Una de las mejoras más significativas es el sistema de rieles MIL-STD-1913, al que se pueden acoplar varios visores, luces y miras, como miras telescópicas y amplificadores de luz. La doble posición de gases, las miras de hierro y el retén del cerrojo de la familia original de fusiles AK 5 se descartaron. Este modelo ha sido modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suecia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Bofors\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m4a1_siber">
		<text>M4A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4a1_siber_descr">
		<text>La carabina M4 proviene de una familia de armas de fuego que se remontan a las primeras versiones de carabina del M16, todas basadas en el AR-15 original de Armalite. Es una versión más corta y ligera del fusil de asalto M16, con el que comparte el 80 % de sus piezas. La M4 dispara munición de 5,56 x 45 mm OTAN y es un arma accionada por gas, refrigerada por aire, con cargador de petaca, de tiro selectivo y con una culata retráctil de cuatro posiciones. Al igual que muchas carabinas, la M4 es más manejable y cómoda de llevar que un fusil largo. Ha sido adoptada por el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos (USSOCOM) y es el arma preferida de las Fuerzas Especiales del Ejército de los Estados Unidos y de los Navy SEAL.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt, FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akm_bas">
		<text>AKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akm_bas_descr">
		<text>El AKM es un fusil de asalto de 7,62 x 39 mm diseñado por Mijaíl Kaláshnikov. Es la versión mejorada del fusil AK-47 y se desarrolló en los años cincuenta. El AKM, introducido en el Ejército Rojo en 1959, es la variante más omnipresente de la serie AK de armas de fuego y ha tenido un uso generalizado en los antiguos Estados del Pacto de Varsovia y en sus numerosos aliados africanos y asiáticos. Los fusiles AKM se fabricaron en el Arsenal de Tula y en la Fábrica Mecánica de Izhevsk.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_akms_bas">
		<text>AKMS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_akms_bas_descr">
		<text>El AKM es un fusil de asalto de 7,62 x 39 mm diseñado por Mijaíl Kaláshnikov. Es la versión mejorada del fusil AK-47 y se desarrolló en los años cincuenta. El AKM, introducido en el Ejército Rojo en 1959, es la variante más omnipresente de la serie AK de armas de fuego y ha tenido un uso generalizado en los antiguos Estados del Pacto de Varsovia y en sus numerosos aliados africanos y asiáticos. Los fusiles AKM se fabricaron en el Arsenal de Tula y en la Fábrica Mecánica de Izhevsk. Esta variante del AKM está dotada de una culata de metal plegable en lugar de la culata de madera fija. La culata de metal del AKMS es algo diferente de la culata plegable del modelo anterior, ya que tiene un mecanismo de fijación modificado que bloquea ambos brazos de la culata del AKMS en lugar de uno solo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sks_b">
		<text>SKS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sks_b_descr">
		<text>La SKS fue una de las primeras armas en disparar el cartucho de 7,62 x 39 mm. Aunque el AK-47 la reemplazó en la primera línea soviética a principios de los años cincuenta, siguió sirviendo en la retaguardia durante décadas y se sigue usando como arma ceremonial.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Izhmash\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_l85_m1">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m1_descr">
		<text>El desarrollo del sistema SA80 (que incluía dos armas, el fusil de asalto SA80 IW y la ametralladora ligera SA80 LSW) comenzó a finales de los sesenta, cuando el Ejército británico decidió desarrollar un nuevo fusil que sustituyera al vetusto L1A1 SLR de 7,62 x 51 mm, un FN FAL de fabricación británica. El L85A1, el arma individual reglamentaria de las Fuerzas Armadas británicas, tenía numerosos problemas de rendimiento. El L85A2 mejorado es extremadamente fiable en un amplio abanico de climas para diversos escenarios operativos. Los fusiles L85A2 actuales son reconocidos como fiables y precisos, especialmente cuando se utilizan miras telescópicas SUSAT reglamentarias.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_l85_m2">
		<text>L85A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m2_descr">
		<text>El desarrollo del sistema SA80 (que incluía dos armas, el fusil de asalto SA80 IW y la ametralladora ligera SA80 LSW) comenzó a finales de los sesenta, cuando el Ejército británico decidió desarrollar un nuevo fusil que sustituyera al vetusto L1A1 SLR de 7,62 x 51 mm, un FN FAL de fabricación británica. El L85A1, el arma individual reglamentaria de las Fuerzas Armadas británicas, tenía numerosos problemas de rendimiento. El L85A2 mejorado es extremadamente fiable en un amplio abanico de climas para diversos escenarios operativos. Los fusiles L85A2 actuales son reconocidos como fiables y precisos, especialmente cuando se utilizan miras telescópicas SUSAT reglamentarias.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_l85_m3">
		<text>L85A2 «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_l85_m3_descr">
		<text>El desarrollo del sistema SA80 (que incluía dos armas, el fusil de asalto SA80 IW y la ametralladora ligera SA80 LSW) comenzó a finales de los sesenta, cuando el Ejército británico decidió desarrollar un nuevo fusil que sustituyera al vetusto L1A1 SLR de 7,62 x 51 mm, un FN FAL de fabricación británica. El L85A1, el arma individual reglamentaria de las Fuerzas Armadas británicas, tenía numerosos problemas de rendimiento. El L85A2 mejorado es extremadamente fiable en un amplio abanico de climas para diversos escenarios operativos. Los fusiles L85A2 actuales son reconocidos como fiables y precisos, especialmente cuando se utilizan miras telescópicas SUSAT reglamentarias. Este modelo ha sido modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_scar_siber">
		<text>FN SCAR-H</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-H («Heavy») tiene recámara para el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_black">
		<text>FN SCAR-H «Black»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_black_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-H («Heavy») tiene recámara para el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_m1">
		<text>FN SCAR-H «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m1_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-H («Heavy») tiene recámara para el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN. Este modelo ha sido modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_m1_black">
		<text>FN SCAR-H «Tactical Black»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m1_black_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-H («Heavy») tiene recámara para el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN. Este modelo ha sido modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scar_siber_m2">
		<text>FN SCAR-H «Expert Operator»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m2_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-H («Heavy») tiene recámara para el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN. Este modelo ha sido modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom">
		<text>FN SCAR-H «Specialist Operator»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_siber_m2_custom_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-H («Heavy») tiene recámara para el cartucho 7,62 x 51 mm OTAN. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_korth">
		<text>Korth PRS 4"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_korth_descr">
		<text>Korth es un fabricante de armas de fuego de alta gama con sede en Lollar, Hesse, Alemania. Para algunos aficionados a las armas, no hace falta decir nada más. Constructores en la tradición de las mejores marcas de lujo europeas, Korth es quizás más conocida por sus revólveres con precios que la mayoría de la gente asociaría más a los coches alemanes que a las armas alemanas. Pero esa reputación de precios por las nubes, que es sabiduría popular de los mostradores de armas de todo el mundo, se deriva de su material totalmente personalizado; el precio de entrada es mucho más accesible. El precio de partida para una Korth es más o menos el precio de partida para un Rolex: por cinco mil dólares puedes hacerte con una de estas delicias europeas, y seguro que no la olvidarás. Las armas Korth son legendarias.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Korth Waffen\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_korth_custom">
		<text>Korth PRS 6"</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_korth_custom_descr">
		<text>Korth es un fabricante de armas de fuego de alta gama con sede en Lollar, Hesse, Alemania. Para algunos aficionados a las armas, no hace falta decir nada más. Constructores en la tradición de las mejores marcas de lujo europeas, Korth es quizás más conocida por sus revólveres con precios que la mayoría de la gente asociaría más a los coches alemanes que a las armas alemanas. Pero esa reputación de precios por las nubes, que es sabiduría popular de los mostradores de armas de todo el mundo, se deriva de su material totalmente personalizado; el precio de entrada es mucho más accesible. El precio de partida para una Korth es más o menos el precio de partida para un Rolex: por cinco mil dólares puedes hacerte con una de estas delicias europeas, y seguro que no la olvidarás. Las armas Korth son legendarias.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Korth Waffen\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_howa20">
		<text>Howa Tipo 20</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_howa20_descr">
		<text>Destinado a sustituir al fusil de asalto Tipo 89, en servicio desde hace unos 30 años, este nuevo fusil de las Fuerzas de Autodefensa de Japón, al igual que el anterior, ha sido desarrollado por Howa Machinery Co. y dispara munición de 5,56 mm. El desarrollo de un nuevo fusil para sustituir al Tipo 89 comenzó a petición de las Fuerzas Armadas japonesas en 2014. Externa y estructuralmente, el nuevo fusil Tipo 20 es una especie de media aritmética entre muchos fusiles modernos, como el HK433 o el CZ BREN II, y no tiene ninguna característica original. Sin embargo, esto no tiene nada de malo, ya que no es la originalidad del diseño lo que se exige al arma del Ejército, sino fiabilidad, bajo coste y cumplimiento de los requisitos del cliente. Sigue siendo un misterio cómo y en qué cantidad llegó este fusil a manos de los participantes de una expedición científica a la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Japón\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Howa Machinery\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_ar15_freedom">
		<text>AR-15 HERA</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ar15_freedom_descr">
		<text>El AR-15 original es un derivado a escala del diseño AR-10 de Eugene Stoner. Lo que entonces era la división Armalite de la Fairchild Engine and Airplane Corporation vendió la patente y los derechos de autor a la Colt's Manufacturing Company en 1959. Cuando la mayoría de las patentes de Colt para el AR-15 caducaron en 1977, muchos fabricantes de armas empezaron a producir copias del AR-15 con distintos nombres. Aunque las patentes caducaron, Colt conservó los derechos de autor del AR-15 y es la única empresa capaz de llamar a sus armas «AR-15». Aunque Colt posee el nombre «AR-15», el «AR» de «AR-15» significa «Armalite Rifle» («fusil de Armalite»), no «assault rifle» («fusil de asalto»). El AR-15 HERA, una versión muy modernizada, suele verse en manos de veteranos de la facción Libertad. El kit de mejora instalado permite una confianza de uso a cualquier distancia, pero al mismo tiempo, el arma es sumamente conocida por su elevado coste debido a los componentes muy caros incluidos en el kit.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Hera Arms\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_m4_skryaga">
		<text>AR de Roñoso</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m4_skryaga_descr">
		<text>La carabina M4 proviene de una familia de armas de fuego que se remontan a las primeras versiones de carabina del M16, todas basadas en el AR-15 original de Armalite. Es una versión más corta y ligera del fusil de asalto M16, con el que comparte el 80 % de sus piezas. La M4 dispara munición de 5,56 x 45 mm OTAN y es un arma accionada por gas, refrigerada por aire, con cargador de petaca, de tiro selectivo y con una culata retráctil de cuatro posiciones. Al igual que muchas carabinas, la M4 es más manejable y cómoda de llevar que un fusil largo. Ha sido adoptada por el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos (USSOCOM) y es el arma preferida de las Fuerzas Especiales del Ejército de los Estados Unidos y de los Navy SEAL.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt, FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_ak12_mono_com">
        <text>AK-12 «Predicador»</text>
    </string>
    <string id="st_wpn_ak12_mono_com_descr">
        <text>El fusil de asalto Kaláshnikov AK-12 es la nueva creación de la fábrica Izhmash. Está destinado a reemplazar a los fusiles anteriores Kaláshnikov AK-74M y serie AK-100 en el uso doméstico y para las exportaciones. El fusil es un fusil accionado por gas y de tiro selectivo que utiliza un funcionamiento tradicional «a lo Kaláshnikov» con un pistón de carrera larga y un obturador rotativo. El portacerrojo se ha aligerado considerablemente para reducir el retroceso y aumentar la precisión en modo automático.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
    </string>

	<string id="st_wpn_sig550_siber">
		<text>SG 550</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_siber_descr">
		<text>Conocido por su elevada calidad de producción y su buen rendimiento, el SG 550 suele considerarse como el mejor fusil de 5,56 mm jamás fabricado. Dispone de una culata esqueletizada plegable lateralmente y de un bípode ligero de aluminio que se pliega en las ranuras del guardamanos inferior.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Arms\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_sig550_tac_siber">
		<text>SG 550 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig550_tac_siber_descr">
		<text>Conocido por su elevada calidad de producción y su buen rendimiento, el SG 550 suele considerarse como el mejor fusil de 5,56 mm jamás fabricado. Dispone de una culata esqueletizada plegable lateralmente y de un bípode ligero de aluminio que se pliega en las ranuras del guardamanos inferior.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig552_siber">
		<text>SG 552 Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_siber_descr">
		<text>El SG 552 Commando está diseñado para el combate urbano. Es el miembro más compacto de la reputada familia SG 550 de SIG, con mejores capacidades de combate en espacios cerrados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig552_tac_siber">
		<text>SG 552 Tac Commando</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_tac_siber_descr">
		<text>El SG 552 Commando está diseñado para el combate urbano. Es el miembro más compacto de la reputada familia SG 550 de SIG, con mejores capacidades de combate en espacios cerrados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sig552_isg_siber">
		<text>SG 552 Commando ISG</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sig552_isg_siber_descr">
		<text>El SG 552 Commando está diseñado para el combate urbano. Es el miembro más compacto de la reputada familia SG 550 de SIG, con mejores capacidades de combate en espacios cerrados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Arms\n</text>
	</string>	

	<string id="st_wpn_kiparis_s">
		<text>OTs-02 Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_s_descr">
		<text>La OTs-02 «Kiparis» («ciprés») es una metralleta desarrollada en 1972 por orden del Ministerio de Defensa de la URSS por diseñadores de armas del TsKIB SOO de Tula. El diseño está basado en el de la metralleta checoslovaca Vz. 61 Skorpion (variante de 1961). El mecanismo automático de la OTs-02 «Kiparis» es accionado por un retroceso de cerrojo libre. Se dispara con la recámara cerrada, lo cual aumenta la precisión. Para aumentar la estabilidad del arma, se utiliza una culata que se pliega sobre el cajón de mecanismos. En la Zona, es un arma común y la suelen usar los bandidos y solitarios que no pueden permitirse un arma mejor.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_kiparis_m1">
		<text>OTs-02 Kiparis «Nonpro»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_m1_descr">
		<text>La OTs-02 «Kiparis» («ciprés») es una metralleta desarrollada en 1972 por orden del Ministerio de Defensa de la URSS por diseñadores de armas del TsKIB SOO de Tula. El diseño está basado en el de la metralleta checoslovaca Vz. 61 Skorpion (variante de 1961). El mecanismo automático de la OTs-02 «Kiparis» es accionado por un retroceso de cerrojo libre. Se dispara con la recámara cerrada, lo cual aumenta la precisión. Para aumentar la estabilidad del arma, se utiliza una culata que se pliega sobre el cajón de mecanismos. En la Zona, es un arma común y la suelen usar los bandidos y solitarios que no pueden permitirse un arma mejor.\nResulta que el mecánico Polímero se considera un verdadero fanático del antiguo, pero muy asequible, cartucho 9 x 18 en las regiones meridionales de la Zona. La línea de metralletas económicas que desarrolló es muy popular entre los stalkers de todas las facciones de la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_kiparis_m2">
		<text>OTs-02 Kiparis «Obligor»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_m2_descr">
		<text>La OTs-02 «Kiparis» («ciprés») es una metralleta desarrollada en 1972 por orden del Ministerio de Defensa de la URSS por diseñadores de armas del TsKIB SOO de Tula. El diseño está basado en el de la metralleta checoslovaca Vz. 61 Skorpion (variante de 1961). El mecanismo automático de la OTs-02 «Kiparis» es accionado por un retroceso de cerrojo libre. Se dispara con la recámara cerrada, lo cual aumenta la precisión. Para aumentar la estabilidad del arma, se utiliza una culata que se pliega sobre el cajón de mecanismos. En la Zona, es un arma común y la suelen usar los bandidos y solitarios que no pueden permitirse un arma mejor.\nResulta que el mecánico Polímero se considera un verdadero fanático del antiguo, pero muy asequible, cartucho 9 x 18 en las regiones meridionales de la Zona. La línea de metralletas económicas que desarrolló es muy popular entre los stalkers de todas las facciones de la Zona. Este modelo fue creado por Polímero para el Deber.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_kiparis_m3">
		<text>OTs-02 Kiparis «Zhmich»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kiparis_m3_descr">
		<text>La OTs-02 «Kiparis» («ciprés») es una metralleta desarrollada en 1972 por orden del Ministerio de Defensa de la URSS por diseñadores de armas del TsKIB SOO de Tula. El diseño está basado en el de la metralleta checoslovaca Vz. 61 Skorpion (variante de 1961). El mecanismo automático de la OTs-02 «Kiparis» es accionado por un retroceso de cerrojo libre. Se dispara con la recámara cerrada, lo cual aumenta la precisión. Para aumentar la estabilidad del arma, se utiliza una culata que se pliega sobre el cajón de mecanismos. En la Zona, es un arma común y la suelen usar los bandidos y solitarios que no pueden permitirse un arma mejor.\nResulta que el mecánico Polímero se considera un verdadero fanático del antiguo, pero muy asequible, cartucho 9 x 18 en las regiones meridionales de la Zona. La línea de metralletas económicas que desarrolló es muy popular entre los stalkers de todas las facciones de la Zona. Este modelo fue creado por Polímero para Cielo Despejado.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsKIB SOO\n</text>
	</string>

	    <string id="st_wpn_vz61_scorpion">
		<text>Skorpion vz. 68</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_scorpion_descr">
		<text>La Skorpion vz. 61 (o Sa vz. 61 Skorpion) es una pistola ametralladora checoslovaca desarollada en 1959 por Miroslav Rybár y producida bajo la designación oficial de Samopal vzor 61 («metralleta modelo 1941») por la fábrica de armas Ceská Zbrojovka de Uherský Brod entre 1963 y 1979.\nAunque se desarrolló para su uso en las fuerzas de seguridad, el arma también fue aceptada por el Ejército checoslovaco como arma de mano personal para personal de rango inferior, conductores de vehículos, personal de vehículos blindados y fuerzas especiales. En la actualidad, el arma se utiliza como arma de mano en las Fuerzas Armadas de varios países. Se diseñó originalmente para el cartucho .32 ACP, pero la mayoría de los modelos que llegaron a la Zona son la vz. 65, con recámara para 9 x 18 mm Makárov.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Checoslovaquia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ceská Zbrojovka\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m1">
		<text>Skorpion vz. 68 mejorada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m1_descr">
		<text>La Skorpion vz. 61 (o Sa vz. 61 Skorpion) es una pistola ametralladora checoslovaca desarollada en 1959 por Miroslav Rybár y producida bajo la designación oficial de Samopal vzor 61 («metralleta modelo 1941») por la fábrica de armas Ceská Zbrojovka de Uherský Brod entre 1963 y 1979.\nAunque se desarrolló para su uso en las fuerzas de seguridad, el arma también fue aceptada por el Ejército checoslovaco como arma de mano personal para personal de rango inferior, conductores de vehículos, personal de vehículos blindados y fuerzas especiales. En la actualidad, el arma se utiliza como arma de mano en las Fuerzas Armadas de varios países. Se diseñó originalmente para el cartucho .32 ACP, pero la mayoría de los modelos que llegaron a la Zona son la vz. 65, con recámara para 9 x 18 mm Makárov.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Checoslovaquia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ceská Zbrojovka\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2">
		<text>Skorpion vz. 68 de Polímero</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vz61_scorpion_m2_descr">
		<text>La Skorpion vz. 61 (o Sa vz. 61 Skorpion) es una pistola ametralladora checoslovaca desarollada en 1959 por Miroslav Rybár y producida bajo la designación oficial de Samopal vzor 61 («metralleta modelo 1941») por la fábrica de armas Ceská Zbrojovka de Uherský Brod entre 1963 y 1979.\nAunque se desarrolló para su uso en las fuerzas de seguridad, el arma también fue aceptada por el Ejército checoslovaco como arma de mano personal para personal de rango inferior, conductores de vehículos, personal de vehículos blindados y fuerzas especiales. En la actualidad, el arma se utiliza como arma de mano en las Fuerzas Armadas de varios países. Se diseñó originalmente para el cartucho .32 ACP, pero la mayoría de los modelos que llegaron a la Zona son la vz. 65, con recámara para 9 x 18 mm Makárov.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Checoslovaquia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ceská Zbrojovka\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pkm_siber">
		<text>PKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_siber_descr">
		<text>La PKM es una versión modernizada y mejorada de la PK. Las mejoras iban destinadas a reducir el peso, simplificar la producción y facilitar el funcionamiento. La parte trasera de la culata alberga un kit de limpieza, y en la pata derecha del bípode se guarda una varilla de limpieza desmontada. Una ametralladora muy fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta Degtiariov\n</text>
	</string>

			<string id="st_wpn_g28">
		<text>HK G28</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g28_descr">
		<text>El fusil HK G28 fue desarrollado por Heckler &#38; Koch específicamente para el Bundeswehr como arma de apoyo para unidades pequeñas de infantería. El G28 está basado en el HK MR308, que, por su parte, es una versión civil del fusil automático HK 417. Pese a presentar varias diferencias, el G28 es intercambiable al 75 % con el HK 417. Este fusil está diseñado para disparar a distancias inaccesibles a los fusiles de asalto estándar de 5,56 mm.\nLa mira Schmidt &#38; Bender PM II 3-12x50 se creó originalmente para las fuerzas militares de élite para la adquisición de blancos de alta calidad y precisión milimétrica. El visor está equipado con un retículo Tremor2 iluminado que ofrece una variedad de marcas para calcular disparos precisos teniendo en cuenta la distancia y la orientación.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_adar2_15">
		<text>ADAR 2-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_adar2_15_descr">
		<text>La ADAR 2-15 es una carabina civil rusa desarrollada a partir de la plataforma AR-15. Está hecha de componentes israelíes y el cañón está producido por Molot Arms.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Molot Oruzhie\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sr2_m2">
    	<text>SR-2M de Mangun</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_sr2_m2_descr">
		<text>La SR-2 «Veresk» es una metralleta rusa fabricada por TsNIITochMash en Klimovsk. La «Veresk» y su cartucho se crearon para ser un arma compacta capaz de atacar a enemigos con chalecos antibalas rusos de clase II (capaces de frenar balas de pistola, como 9 x 19 mm Parabellum y 7,62 x 25 mm Tókarev) y vehículos no blindados a distancias de hasta 200 metros. La SR-2M es una versión modificada que también tiene una empuñadura delantera bajo el guardamanos, con una protuberancia para proteger la mano del tirador del fogonazo y accidentes. Se puede plegar la culata, aun con miras acopladas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_pk_siber">
    	<text>PK</text>
  	</string>
  	<string id="st_wpn_pk_siber_descr">
		<text>La PK («Pulemiot Kaláshnikova», o «ametralladora de Kaláshnikov»), es una ametralladora de propósito general alimentada por cintas que dispara el cartucho con pestaña de 7,62 x 54 mmR. Diseñada en la Unión Soviética y actualmente en producción en Rusia, la ametralladora PK original fue introducida en 1961 y la variante mejorada PKM fue introducida en 1969. La PK se diseñó para sustituir a las ametralladoras SGM y RP-46 que estaban anteriormente en servicio en la Unión Soviética. El arma sigue utilizándose como arma de infantería de primera línea y montada en vehículos en las Fuerzas Armadas rusas, y también se ha exportado y producido en varios otros países bajo licencia.\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta Degtiariov\n</text>
  	</string>

	<string id="st_wpn_ppsh_bas">
		<text>PPSh-41</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh_bas_descr">
		<text>La PPSh-41, importante arma de infantería de las Fuerzas Armadas soviéticas durante la Segunda Guerra Mundial, era un arma duradera y de bajo mantenimiento fabricada con componentes baratos y fáciles de conseguir. Disparaba cartuchos de 7,62 x 25 mm.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Muchos\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh">
		<text>PPSh-41 «Bandolero»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_ppsh_bas_uptacppsh_descr">
		<text>La PPSh-41, importante arma de infantería de las Fuerzas Armadas soviéticas durante la Segunda Guerra Mundial, era un arma duradera y de bajo mantenimiento fabricada con componentes baratos y fáciles de conseguir. Disparaba cartuchos de 7,62 x 25 mm.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Muchos\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_karabiner98k">
		<text>Karabiner 98k</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_karabiner98k_descr">
		<text>Durante la Segunda Guerra Mundial, ciertos fusiles Karabiner 98k eran seleccionados por su precisión excepcional y se les acoplaba una mira telescópica ZF 39. La Alemania nazi usó estos fusiles como fusiles de francotirador. En manos expertas, tenían un alcance efectivo de hasta 1000 metros.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania nazi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Mauser\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98">
		<text>Karabiner 98k (con adaptador para silenciador)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_karabiner98k_silen98_descr">
		<text>Durante la Segunda Guerra Mundial, ciertos fusiles Karabiner 98k eran seleccionados por su precisión excepcional y se les acoplaba una mira telescópica ZF 39. La Alemania nazi usó estos fusiles como fusiles de francotirador. En manos expertas, tenían un alcance efectivo de hasta 1000 metros.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania nazi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Mauser\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_kar98_retrotac">
		<text>Karabiner 98 «Cazador de Bosque»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_kar98_retrotac_descr">
		<text>Versión modificada del fusil de francotirador alemán de la Segunda Guerra Mundial Mauser Karabiner 98k; otra obra de Forester, conocido por su afición a la restauración y modernización de armas viejas capturadas de la Segunda Guerra Mundial. La culata original de madera ha sido ligeramente aligerada; en su parte delantera se ha instalado un guardamanos que permite la instalación de una mira nocturna adicional. El fusil está dotado de un excelente visor de francotirador fabricado por March en Japón. Según Forester, este fusil es más adecuado para cazar intrusos en el Bosque Rojo que mutantes.\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania nazi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Mauser\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rem700_mcmillan">
		<text>Remington 700 McMillan</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rem700_mcmillan_descr">
		<text>Remington ha fabricado los fusiles Modelo 700 en EE. UU. desde 1962. Es posiblemente el fusil de francotirador y de caza de cerrojo más utilizado en Estados Unidos. Es el producto estrella de Remington Arms. Hay muchas variantes del fusil para diferentes cartuchos; sin embargo, se eligió el cartucho .338 Lapua Magnum como munición para este modelo para disparar a distancias largas y extralargas. El fusil está equipado con una culata McMillan A5, un cañón estriado PGW Defense C14 de 26 pulgadas y un compensador de freno de boca, así como un riel frontal Badger Ordnance Embedded Front Rail para miras nocturnas adicionales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rem700_aics">
		<text>Remington 700 AICS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rem700_aics_descr">
		<text>Remington ha fabricado los fusiles Modelo 700 en EE. UU. desde 1962. Es posiblemente el fusil de francotirador y de caza de cerrojo más utilizado en Estados Unidos. Es el producto estrella de Remington Arms. Hay muchas variantes del fusil para diferentes cartuchos; sin embargo, se eligió el cartucho .338 Lapua Magnum como munición para este modelo para disparar a distancias largas y extralargas. El fusil está equipado con una culata AICS (Accuracy International Chassis Systems), un cañón estriado PGW Defense C14 de 22 pulgadas y un compensador de freno de boca, así como un riel frontal Badger Ordnance Embedded Front Rail para miras nocturnas adicionales.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty">
		<text>PKM «Shorty»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zenit_shorty_descr">
		<text>La PKM es una versión modernizada y mejorada de la PK. Las mejoras iban destinadas a reducir el peso, simplificar la producción y facilitar el funcionamiento. La parte trasera de la culata alberga un kit de limpieza, y en la pata derecha del bípode se guarda una varilla de limpieza desmontada. Una ametralladora muy fiable.\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta Degtiariov\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber">
		<text>PKM «Zenit»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber_descr">
		<text>La PKM es una versión modernizada y mejorada de la PK. Las mejoras iban destinadas a reducir el peso, simplificar la producción y facilitar el funcionamiento. La parte trasera de la culata alberga un kit de limpieza, y en la pata derecha del bípode se guarda una varilla de limpieza desmontada. Una ametralladora muy fiable. Este modelo ha sido profundamente modificado.\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta Degtiariov\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_scar_l_tac">
		<text>SCAR-L CQB</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scar_l_tac_descr">
		<text>El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-L («Light») tiene recámara para el cartucho 5,56 x 45 mm OTAN.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkp_siber">
		<text>PKP Pecheneg</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_siber_descr">
		<text>La PKP «Pecheneg» es una ametralladora media rusa con recámara para el proyectil 7,62 x 54 mmR. Es una ametralladora PKM modernizada. Se dice que la Pecheneg es más precisa que todas sus predecesoras gracias a un cañón más pesado, no extraíble y forzosamente refrigerado por aire mediante unas perforaciones ovaladas de refrigeración y un asa que elimina el efecto de neblina de los gases calientes y mantiene el cañón más frío, lo que hace que el arma sea más fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
	</string>

		<string id="st_wpn_pkp_tac_siber">
		<text>PKP Pecheneg Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_tac_siber_descr">
		<text>La PKP «Pecheneg» es una ametralladora media rusa con recámara para el proyectil 7,62 x 54 mmR. Es una ametralladora PKM modernizada. Se dice que la Pecheneg es más precisa que todas sus predecesoras gracias a un cañón más pesado, no extraíble y forzosamente refrigerado por aire mediante unas perforaciones ovaladas de refrigeración y un asa que elimina el efecto de neblina de los gases calientes y mantiene el cañón más frío, lo que hace que el arma sea más fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
	</string>
	
</string_table>
