<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>
	<string id="st_wpn_browning_p35">
		<text>Browning P-35</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_p35_descr">
		<text>La Browning Hi-Power es una pistola semiautomática de acción simple y de 9 mm. Está basada en las ideas del inventor de armas estadounidense John Browning. Se creó y patentó en 1922, pero FN Herstal la patentó después. Browning murió en 1926, antes de terminar de desarrollar una versión para producción, pero el diseñador de armas de FN Dieudonné Saive la terminó de desarrollar. La pistola Hi-Power era notoria por su cargador de 13 cartuchos, el doble que sus coetáneos, como la Luger o la Mauser 1910. A juzgar por el pavonado y las «miras de cañón», está claro que esta es una P-35 original y clásica fabricada en Bélgica.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos, Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_mk3">
		<text>Browning HP Mark III</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_browning_mk3_descr">
		<text>La Browning Hi-Power Mark III es una modernización de la Browning HP clásica. Salió en 1988. También es la pistola reglamentaria de la Fuerza de Defensa Australiana. El cambio principal es una mayor fiabilidad, que la Browning original necesitaba desesperadamente, y mejores miras, una acción mejorada y un retroceso mejorado. En lo que a la Zona se refiere, es un arma clásica, un as en la manga. Casi todas las facciones tendían a usarla antes del primer asedio de Chernóbil, pero, extrañamente, durante el segundo asedio de Chernóbil, era increíblemente escasa. hasta que llegó un nuevo gran suministro tras el viaje al Camino del Norte.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos, Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>
</string_table>
