<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Weapons Attachments
-->

<string_table>

	<string id="st_addon_scope_eotech_g33">
		<text>EOTech G33</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_eotech_g33_descr">
		<text>El magnificador G33 es el elegido por el USSOCOM, y es compacto y ligero. La montura proporciona una transición rápida de 3x a 1x, y la mira ofrece ajustes verticales y horizontales sin herramientas, mayor campo de visión y una dioptría ajustable para una focalización mejorada y precisa.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver14\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 1,0x a 4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]EOTech</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_razor_amg">
		<text>Razor AMG UH-1</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_razor_amg_descr">
		<text>La Razor AMG UH-1 es rápida, intuitiva y tecnológicamente avanzada para enfrentamientos en espacios cerrados y a la velocidad del rayo. Un revolucionario tipo de sistema holográfico proporciona la impresionante visión y la imagen sin distorsiones de una mira holográfica, con la eficiencia energética y la durabilidad de un punto rojo tradicional. Con una imagen ultranítida y la increíblemente rápida retícula EBR-CQB, la UH-1 te abrirá las puertas a un nivel de velocidad y precisión en espacios cerrados que no sabías que existía.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_pinty">
		<text>Pinty 3-9x32EB</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_pinty_descr">
		<text>Aumentos de 3x a 9x, iluminación verde/roja con 5 ajustes de brillo, tanto para el visor como para el control electrónico de brillo ilimitado para la mira de punto. Mira réflex de punto rojo-verde con cobertura ocular ilimitada y amplio campo de visión.\nLa montura Picatinny se acopla fácilmente a cualquier riel de 22 mm. La óptica de revestimiento múltiple con sellado de junta tórica y relleno de nitrógeno garantiza un 100 % de estanqueidad al agua y a la niebla. Transmisión de luz inigualable, rendimiento mecánico y claridad sin concesiones: exactamente lo que necesita en la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver14\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]Ajustables de 3,0x a 9,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]Mil-dot</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lco">
		<text>Leupold LCO</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_lco_descr">
		<text>\n Un campo de visión abierto mantiene la visión periférica libre de botones, diales o la carcasa del visor, que pueden ocultar los objetivos. El nítido punto de 1 MOA del LCO destaca bajo un sol cegador o una lluvia torrencial, y se ajusta rápidamente entre sus 16 ajustes de brillo para adaptarse a cualquier condición. La LCO es resistente al agua hasta una profundidad de 20 metros y puede encajar golpes gracias a su carcasa de aluminio de calidad aeronáutica. \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_d-evo">
		<text>Leupold D-EVO CMR-W</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_d-evo_descr">
		<text>El diseño exclusivo de la D-EVO permite pasar rápidamente de una mira de punto rojo de 1x a la D-EVO de 6x simplemente desplazando la pupila, no la cabeza. Esto permite pasar rápidamente de disparos a corta distancia a disparos a media distancia con rapidez y precisión. \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]6,0x\n</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_burris-ar332">
		<text>Burris AR-332</text>
	</string>
	<string id="st_addon_scope_burris-ar332_descr">
		<text>La AR-332 está diseñada y reforzada para entornos adversos y condiciones meteorológicas cambiantes. La retícula Ballistic CQ presenta puntos de retención válidos hasta 548 m. Funcionan mejor con munición de 5,56 o 7,62. Los rieles Picatinny permiten acoplar miras adicionales, láseres o luces. La mira perfecta para la adquisición rápida de blanco, junto con un poco más de alcance. \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver14\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]3,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]Ballistic CQ</text>
	</string>
</string_table>
