<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>

;------------------Guns-------------------

    <string id="st_wpn_winchester1892">
		<text>Winchester Modelo 1894</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_winchester1892_descr">
		<text>El fusil Winchester Modelo 1894 (también conocido como el Winchester 94 o el Modelo 94) es un fusil de palanca que se convirtió en uno de los fusiles de caza más famosos y populares de todos los tiempos. Fue diseñado por John Browning en 1894 y originalmente disparaba dos cartuchos metálicos de pólvora negra, el .32-40 Winchester y el .38-55 Winchester. Esta variante dispara el .44 SP Magnum.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>

   <string id="st_wpn_winchester1892_45-70">
		<text>Winchester Modelo 1894 «Big Iron»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_winchester1892_45-70_descr">
		<text>Un fusil de palanca Winchester que ha sido modificado para disparar cartuchos de .45-70 Government. Cambiando la mayor capacidad de sus primos de menor calibre de la Zona por el poder de parada, este raro fusil carga exclusivamente cartuchos fabricados a mano, cada uno de los cuales es más que capaz de detener a la quimera estándar en seco.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_w70">
		<text>Winchester Modelo 70</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_w70_descr">
		<text>El Winchester 70 es un fusil de caza de cerrojo y uno de los fusiles de caza más comunes del mundo. Los tiradores lo han tenido en alta estima desde que se introdujo en 1936, lo que le ha ganado el apelativo de «el fusil del fusilero». El funcionamiento tiene algunas similaridades con los diseños de Mauser y es un desarrollo del anterior Winchester Modelo 54. Esta variante del fusil dispara 7,62 x 39 mm, una decisión aparentemente tomada teniendo en cuenta las balas más comunes de la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_w70_m">
		<text>Winchester Modelo 70</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_w70_m_descr">
		<text>El Winchester 70 es un fusil de caza de cerrojo y uno de los fusiles de caza más comunes del mundo. Los tiradores lo han tenido en alta estima desde que se introdujo en 1936, lo que le ha ganado el apelativo de «el fusil del fusilero». El funcionamiento tiene algunas similaridades con los diseños de Mauser y es un desarrollo del anterior Winchester Modelo 54. Esta es la versión original del fusil, con recámara para .308.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_m1903">
		<text>Springfield M1903A1</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m1903_descr">
		<text>El Springfield M1903 es un fusil de cerrojo estadounidense con recámara para el .30-06 Springfield que sirvió como el fusil reglamentario de Estados Unidos antes de ser reemplazado por el afamado M1 Garand. Fue adoptado en 1903 y luchó en ambas guerras mundiales. Fue usado por el Cuerpo de Marines en la Segunda Guerra Mundial debido a una cantidad insuficiente de Garands. También se usó como fusil de francotirador, equipado con miras de 2,5x o 8x hasta principios de la guerra de Vietnam. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Springfield Armory\n</text>
	</string>
	
	    <string id="st_wpn_gp100">
		<text>Ruger Redhawk</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_gp100_descr">
		<text>El Ruger Redhawk es un revólver de doble acción/acción simple y armazón grande que fue introducido por primera vez en 1979 por Sturm, Ruger &#38; Company. Fabricado en acero de alta calidad, está disponible en acabado de acero inoxidable. El Redhawk está reforzado para soportar la tensión adicional de las cargas de alta presión, por lo que es muy popular para su uso por los cargadores manuales. Este modelo se diseñó a medida para disparar cartuchos de .44 Magnum. Asimismo, puede modificarse para que dispare balas de .357 Magnum.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Sturm, Ruger &#38; Company\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sten">
		<text>Sten Mk. IIS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sten_descr">
		<text>La Sten Mk. IIS era una versión silenciada de la Mk. II. Se diseñó en 1943 e incorporaba un cañón perforado, reduciendo la velocidad de los disparos a menos que la del sonido sin munición especial. El silenciador se calentaba con rapidez cuando se disparaba el arma, así que se ataba un paño de tela alrededor del silenciador para proteger la mano de apoyo del tirador. Se desaconsejaba el fuego automático, ya que podía desgastar los componentes internos; por eso, los selectores de muchas de estas armas se soldaban en el modo semiautomático. Los modelos originales de estas armas son raras en comparación con la Mk. II estándar y pueden alcanzar precios interesantes si están en buen estado. La simpleza de estas armas, sin embargo, ha hecho que se fabriquen o conviertan a partir de Stens no silenciadas, con un esfuerzo y coste relativamente bajos para aquellos que no tienen acceso a armas de fuego silenciadas más modernas.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sten_mkv">
		<text>Sten Mk. V</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sten_mkv_descr">
		<text>La Sten es una familia de metralletas británicas de 9 x 19 mm utilizadas en gran medida por las fuerzas británicas y de la Mancomunidad durante la Segunda Guerra Mundial y poco después. Tenían un diseño simple y un coste de producción muy bajo, por lo que eran armas de insurgencia eficaces para grupos de resistencia. Hubo seis variantes de la Sten. La Mk. II, la más común y conocida, también fue la más fabricada, con unos 2 millones durante la guerra. La Mk. V fue una de las últimas versiones y más refinadas de la Sten, creada para paracaidistas y fuerzas especiales. Tenía una culata de madera, una empuñadura delantera y también una montura para bayoneta, algo inusual para una metralleta. Se produjeron más de 4 millones de Stens en diversas versiones y configuraciones. Muchas fueron fabricadas por partisanos, libertadores y delincuentes. La Sten sirvió durante muchos años, siendo finalmente sustituida en muchos países de la Mancomunidad por la Sterling, que comparte una configuración similar de cargador lateral. Por alguna razón, la mayoría de las Mk. V encontradas en la Zona han sido modificadas para disparar cartuchos de 5,7 x 28 mm.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sten_762">
		<text>Sten Mk. II</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sten_762_descr">
		<text>La Sten Mark II es la variante más común de la Sten, con dos millones de unidades producidas. La versión más comúnmente encontrada en la Zona tiene recámara de 9 x 19 mm, con una modificación de posventa que la hace capaz de disparar solo en modo automático.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>
	
    <string id="st_wpn_grease">
		<text>M3 «Grease Gun»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_grease_descr">
		<text>La M3 es una metralleta de .45 ACP desarrollada para el Ejército de los Estados Unidos durante la Segunda Guerra Mundial. Se diseñó como un arma barata apta para la producción rápida en serie al estilo de las metralletas Sten y PPS-43. Antes de la M3, la metralleta reglamentaria del Ejército estadounidense era la Thompson M1A1. Era un arma muy buena, pero su producción era muy pesada y cara. La M3 se fabricó para solucionar este problema. Debido a su estética tosca e industrial, la M3 recibió el nombre de «Greaser» o «Grease Gun» («engrasadora» en español). Sin embargo, era un arma relativamente fiable y «lo bastante buena» para la guerra. Su baja cadencia de tiro mejoraba el control del arma y permitía disparar con mayor precisión incluso en ráfagas largas. La Grease Gun permaneció en servicio en el Ejército estadounidense hasta la guerra de Vietnam, e incluso fue utilizada en los años noventa por las tripulaciones de los Abrams debido a su tamaño compacto. La M3 recibió una actualización en forma de la M3A1, que simplificó el arma, eliminando la palanca de carga, entre otros cambios. Esta conserva las características del modelo M3 más antiguo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]General Motors\n</text>
	</string>

    <string id="st_wpn_garand">
		<text>M1 Garand</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_garand_descr">
		<text>El M1 Garand es un fusil semiautomático de la Segunda Guerra Mundial que fue el fusil reglamentario del Ejército de los Estados Unidos. Es uno de los fusiles más famosos del mundo y considerado por muchos como el mejor fusil reglamentario de toda la guerra; el general Patton lo llamó «el mejor implemento de batalla jamás concebido». El M1 fue desarrollado en los años treinta por John Garand, un diseñador de armas canadiense-estadounidense, y fue adoptado por el Ejército en 1936, sustituyendo al fusil de cerrojo Springfield M1903. Se produjeron más de 5 millones de fusiles M1 Garand, y aumentaron considerablemente la potencia de fuego de los escuadrones de infantería estadoundienses en comparación con los escuadrones típicos de otros países, que usaban fusiles de cerrojo. Mecánicamente, el M1 es un arma accionada por gas que utiliza un pistón de carrera larga con un cerrojo rotativo. Dispara desde un peculiar peine en bloque que contiene 8 cartuchos. El fusil M1 dispara el cartucho .30-06 Springfield, que era el cartucho estándar por aquel entonces.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Springfield Armory\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_enfield">
		<text>Lee-Enfield</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_enfield_descr">
		<text>El Lee-Enfield o Enfield es un fusil de cerrojo y cargador de petaca que sirvió como el arma de fuego principal de las fuerzas militares del Imperio británico y la Mancomunidad durante la primera mitad del siglo XX, y fue el fusil estándar del Ejército británico desde su adopción oficial en 1895 hasta 1957. Las versiones de la Primera Guerra Mundial se suelen denominar «SMLE», que denota la variante «Short, Magazine, Lee–Enfield».\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Reino Unido\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]RSAF Enfield\n</text>
	</string>
	
	 <string id="st_wpn_w500">
		<text>S&#38;W Modelo 500</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_w500_descr">
		<text>El Smith &#38; Wesson Modelo 500 es un revólver de gran calibre de cinco disparos y doble acción/acción simple producido por Smith &#38; que dispara el cartucho .500 S&#38;W Magnum. Este revolver se modificó para que dispare el cartucho .45-70 Government.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Smith &#38; Wesson\n</text>
	</string>
	
;------------------Ammo-------------------

	<string id="ammo_44_mag">
		<text>Cartuchos de .44 Special</text>
	</string>
	<string id="ammo_44_mag_descr">
		<text>El cartucho .44 Special es una bala de pseudo punta hueca. El peculiar diseño de la nariz del cartucho ofrece un alto daño tisular a costa de una menor penetración en comparación con un cartucho de .357 de punta hueca.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR1 (15)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]alto-muy alto</text>
	</string>
	<string id="ammo_44_mag_s">
		<text>.44 Special</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_30-30_handload">
		<text>Cartuchos de .30-30 a mano</text>
	</string>
	<string id="ammo_30-30_handload_descr">
		<text>.30-30 cargado a mano. A saber quién fue lo bastante valiente como para ser pionero en esta mezcla específica de bala, pólvora y cápsula fulminante, pero si tu arma puede dispararla, tu objetivo no podrá atraparla.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR4 (45)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]medio-alto</text>
	</string>
	<string id="ammo_30-30_handload_s">
		<text>.30-30 a mano</text>
	</string>
	
	<string id="ammo_30-06_Springfield">
		<text>Cartuchos de .30-06 Springfield</text>
	</string>
	<string id="ammo_30-06_Springfield_descr">
		<text>El .30-06 Springfield fue el cartucho principal de fusil y ametralladora del Ejército de Estados Unidos durante casi 50 años, hasta que fue reemplazado por el 7,62 x 51 mm OTAN y el 5,56 x 45 mm OTAN, que siguen en servicio actual en EE. UU. y la OTAN. Sigue siendo un cartucho deportivo muy popular para el que todos los principales fabricantes proporcionan munición.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR4 (45)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]muy alto</text>
	</string>
	<string id="ammo_30-06_Springfield_s">
		<text>.30-06 Springfield</text>
	</string>	

	<string id="ammo_45-70_Gov">
		<text>Cartuchos de .45-70 Government</text>
	</string>
	<string id="ammo_45-70_Gov_descr">
		<text>Cartuchos de .45-70 Government. Lo bastante potentes como para detener a una quimera en seco, siempre y cuando puedas aguantar el retroceso.\n \n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Perforación de blindajes: %c[ui_gray_1]BR6 (65)\n
		%c[ui_gray_2] • %c[ui_gray_2] Poder de parada nominal: %c[ui_gray_1]muy alto</text>
	</string>
	<string id="ammo_45-70_Gov_s">
		<text>.45-70 Gov</text>
	</string>	
	
;------------------Upgrades-------------------	

	<string id="st_up_win_44_name">
		<text>Cambio de calibre a .44 Winchester Magnum</text>
	</string>
	<string id="st_up_win_44_descr">
		<text>Una reconfiguración del .357 Winchester en un proyectil más adecuado para cazar mutantes.</text>
	</string>
	
	<string id="st_up_win_30-30_name">
		<text>Cambio de calibre a .30-30 a mano</text>
	</string>
	<string id="st_up_win_30-30_descr">
		<text>Una reconfiguración del .357 Winchester en un proyectil más adecuado para operaciones antipersona.</text>
	</string>

	<string id="st_up_w70_name">
		<text>Cambio de calibre a 7,62 x 51 mm</text>
	</string>
	<string id="st_up_w70_descr">
		<text>Un cambio de calibre del Winchester 70 a su calibre original de 7,62 x 51 mm, lo que le confiere mayor poder de parada y capacidad antiblindaje.</text>
	</string>
	
	<string id="st_up_w70_m_name">
		<text>Cambio de calibre a .30-06</text>
	</string>
	<string id="st_up_w70_m_descr">
		<text>Un cambio de calibre del Winchester 70 al calibre .30-06, mejorando su poder de parada general a costa de su versatilidad.</text>
	</string>
	
	<string id="st_up_9mmrev_name">
		<text>Cambio de calibre a .357</text>
	</string>
	<string id="st_up_9mmrev_descr">
		<text>Un cambio de calibre del Ruger Redhawk a .357, mejorando su poder de parada general a costa de su versatilidad.</text>
	</string>

	<string id="st_up_m1903_name">
		<text>Cambio de calibre a .45-70</text>
	</string>
	<string id="st_up_m1903_descr">
		<text>Un cambio de calibre del Springfield M1903 a .45-70 Government a costa de la capacidad de su cargador interno. Esta mejora solo la realizan stalkers que quieran cazar a los mayores mutantes.</text>
	</string>

</string_table>





