<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Artefacts Containers (AAC)
-->

<string_table>
	<string id="st_af_itcher_af_iam_name">
		<text>MIA con Comezón</text>
	</string>  
	<string id="st_af_itcher_af_iam_descr">
		<text>
		Formación de naturaleza térmica. El Comezón está formado por dos capas independientes. La superficie es una roca metamórfica dura y densa con cicatrices profundas por todo el cuerpo. Está completamente inactiva y no posee propiedades apreciables. En cambio, el núcleo brillante blando y amarillo es de naturaleza orgánica desconocida. Consume activamente el exceso de calor y permanece templado en todo momento.\n \nNo obstante, no se recomienda acercarse a anomalías químicas o ácidas en posesión del artefacto, pues agravará los efectos adversos de los ácidos y las toxinas en el torrente sanguíneo del portador.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string> 

	<string id="st_af_pin_af_iam_name">
		<text>MIA con Alfiler</text>
	</string>  
	<string id="st_af_pin_af_iam_descr">
		<text>
		Pequeño artefacto formado por anomalías térmicas de la Zona bajo temperaturas extremas. El aspecto de este artefacto apunta a que se trataba de un órgano de una planta vascular. Estudios posteriores mostraron que hay otros tejidos orgánicos fusionados en su interior.\n \nEl tallo no posee ninguna propiedad útil. Por el contrario, los pequeños alfileres reducen la temperatura corporal del usuario y enfrían todos los objetos a su alrededor.\n \nEste artefacto ofrece una ligera protección psíquica, ya que resuena bajo la influencia de las ondas psíquicas. Por otra parte, no se recomienda acercarse a anomalías químicas o ácidas en posesión del artefacto, pues agravará los efectos adversos de los ácidos y las toxinas en el torrente sanguíneo del portador.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_cristall_af_iam_name">
		<text>MIA con Cristal</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto se forma en zonas anómalas con actividad térmica intensa. Consume activamente el exceso de calor y permanece templado en todo momento.\n \nTambién protegerá al portador de las corrientes eléctricas. En cambio, la exposición a tales entornos aumenta la conductividad del artefacto debido a un mecanismo por ahora desconocido. Por esta razón, uno se ve obligado a sopesar los pros y los contras de llevar un Cristal en las cercanías de zonas de alta conductividad.\n \nEste artefacto también es muy codiciado por los joyeros de fuera de la Zona, ya que su núcleo interno no es radiactivo y se considera de una belleza excepcional si se pule y refina. Solo el primer centímetro de su capa exterior emite radiación.\n \nSin embargo, se recomienda encarecidamente tomar precauciones a la hora de llevar el artefacto al mercado, ya que la exposición prolongada a cantidades siquiera mínimas de materiales radiactivos puede provocar la muerte del portador. Cubierto de una capa muy dura. Relativamente pesado debido a su alta densidad.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fireball_af_iam_name">
		<text>MIA con Bola de Fuego</text>
	</string>
	<string id="st_af_fireball_af_iam_descr">
		<text>
		Artefacto esférico hecho de un cristal rojizo y creado en anomalías quemador.\n \nTiene una propiedad única: tiene una temperatura constante de 24 grados centígrados, independientemente de lo que lo rodee. Esto le permite absorber el calor de las inmediaciones y crear una bolsita alrededor del portador que impide que las llamas dañen su cuerpo.\n \nUn peligroso efecto secundario de este artefacto es que aumenta la conductividad eléctrica, así que la probabilidad de electrocutarse es mucho mayor con este artefacto encima, sobre todo durante tormentas y en los alrededores de anomalías eléctricas. Es bastante pesado debido a la alta densidad del material cristalino.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_blood_af_iam_name">
		<text>MIA con Sangre Petrificada</text>
	</string>
	<string id="st_af_blood_af_iam_descr">
		<text>
		Formación rojiza de plantas fosilizadas, tierra y restos animales comprimidos. Puede neutralizar parcialmente los venenos químicos absorbiéndolos y reduciendo el nivel general de toxicidad del torrente sanguíneo del portador. Bastante extendido y poco eficaz, ya que hace que las quemaduras químicas supuren. Prende fuego o incluso entra en combustión espontánea cuando se expone a una llama abierta.\n \nOtro efecto positivo de este artefacto es que acelera la coagulación si se lleva cerca del cuerpo, aunque no es recomendable poseer este artefacto durante largos periodos de tiempo, ya que los coágulos de sangre pueden ser nocivos para la salud.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_mincer_meat_af_iam_name">
		<text>MIA con Bola de Carne</text>
	</string>
	<string id="st_af_mincer_meat_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto tiene una textura blanda y porosa similar a la de la piel y se dice que puede comprimirse. En este sentido, se parece y actúa como una esponja, pero solo revela sus características especiales cuando se expone a determinadas condiciones externas.\n \nEn primer lugar, siguiendo con la metáfora de la esponja, se sabe que los poros de su superficie absorben pequeñas cantidades de toxicidad en el ambiente.\n \nEn segundo lugar, el artefacto amplifica ligeramente los efectos dañinos de los campos psíquicos en los organismos vivos, absorbiendo la energía psíquica y emitiéndola en una pequeña proporción.\n \nEn tercer lugar, se sabe que la Bola de Carne es conductor de electricidad, al igual que la piel de un ser vivo.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_bracelet_af_iam_name">
		<text>MIA con Brazalete</text>
	</string>  
	<string id="st_af_bracelet_af_iam_descr">
		<text>
		El Brazalete se forma a partir de especies comunes de briofitas sometidas a una alta exposición a anomalías radiactivas y químicas, lo que explica su naturaleza orgánica.\n \nOfrece una protección considerable contra todo tipo de ácidos al aumentar gradualmente su pH hasta el nivel del agua (pH 7).\n \nTambién se sabe que, cuando se lleva, el artefacto contrarresta ligeramente los efectos nocivos de las anomalías u ondas psíquicas de algunos mutantes.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_baloon_af_iam_name">
		<text>MIA con Burbuja</text>
	</string>
	<string id="st_af_baloon_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto, un compuesto de varias formaciones orgánicas huecas, emite una sustancia gaseosa que puede neutralizar las partículas químicas o tóxicas del cuerpo sin dañarlo, ofreciendo así un gran nivel de protección tóxica y química.\n \nTambién tiene una temperatura constante independientemente de lo que lo rodee. Esto le permite absorber el calor de las inmediaciones y crear una bolsita alrededor del portador que impide que las llamas dañen su cuerpo.\n \nSin embargo, aparte de eso, la Burbuja posee numerosas propiedades negativas. Por ejemplo, amplifica enormemente los efectos de las ondas psíquicas, así como los campos producidos por mutantes y anomalías. Esta desventaja no debe tomarse a la ligera: algunos stalkers han informado de que la influencia psíquica era tan potente cuando estaban en posesión de una Burbuja que sentían que se les partía la cabeza desde dentro y lo único que podían hacer era gritar de dolor y correr tan lejos como pudieran.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_iam_name">
		<text>MIA con Bengala</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_sparkler_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto tiene aspecto de telaraña translúcida. Al igual que la seda de araña proteínica, es pegajoso y tiene propiedades del pegamento.\n \nSe puede encontrar principalmente en las anomalías electro o cerca, y parece haber absorbido ciertas características de ellas: es capaz de suavizar las fluctuaciones de la densidad del campo eléctrico y actúa como una resistencia débil, protegiendo al portador de la electricidad y reduciendo sus efectos nocivos.\n \nEn cambio, cabe destacar que la presencia de este artefacto aumenta la corrosividad de los ácidos, lo que provoca un deterioro acelerado del equipo y mayores daños en los tejidos de cualquier organismo vivo.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_sponge_af_iam_name">
		<text>MIA con Esponja</text>
	</string>  
	<string id="st_af_sponge_af_iam_descr">
		<text>
		La Esponja siempre ha sido objeto de debate entre los ecologistas. Algunos sostienen que este artefacto procede de una forma básica de organismo, mientras que otros creen que es una forma de vida avanzada con conciencia propia heredada de criaturas vivas.\n \nA pesar de las teorías que rodean al artefacto, todos concuerdan en una cosa: se mueve. La Esponja intenta «coger» a veces cualquier objeto que toca. Meterla en un contenedor puede ser complicado, como si quisiera salirse.\n \nEste artefacto hace de potente resistencia y absorbe incluso dosis letales de electricidad. En cambio, prenderá fuego o incluso entrará en combustión espontánea cuando se exponga a una llama abierta.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_ring_af_iam_name">
		<text>MIA con Anillo</text>
	</string>  
	<string id="st_af_ring_af_iam_descr">
		<text>
		Un artefacto muy pequeño de naturaleza eléctrica. Difícil de detectar. Consta de dos materiales de naturaleza orgánica en forma de anillo, de ahí su nombre.\n \nCuando el Anillo gira, nunca deja de girar, desafiando la primera ley de la termodinámica. Los científicos apuntan a que este artefacto hereda propiedades gravitatorias de las anomalías vórtice.\n \nEl anillo exterior tiene una alta conductividad. Absorbe la corriente eléctrica de fuentes relativas y luego usa el anillo interior como toma de tierra. A pesar de su función básica, aún se desconoce el mecanismo de desaparición de la corriente eléctrica en el interior del segundo anillo.\n \nEn cambio, el Anillo es inflamable. Una exposición prolongada podría puede aumentar su inflamabilidad y hacer que estalle en llamas.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_flash_af_iam_name">
		<text>MIA con Destello</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_flash_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto es muy parecido en apariencia al Claro de Luna y se asemeja a una lámpara de plasma.\n \nAl ser una potente resistencia, es bien conocido por su capacidad para proteger a su portador de dosis letales de electricidad.\n \nCuando se lleva, se sabe que contrarresta ligeramente los efectos nocivos de las anomalías psíquicas o las ondas psíquicas de ciertos mutantes. El Destello actúa como una potente resistencia y absorbe incluso dosis letales de electricidad.\n \nSin embargo, también dificulta el proceso de sanación, por lo que se recomienda precaución, especialmente cuando se está herido o sangrando. Este artefacto también es extremadamente ligero y muy portátil.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_cristall_flower_af_iam_name">
		<text>MIA con Flor de Piedra</text>
	</string>
	<string id="st_af_cristall_flower_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto se asemeja a una fondue de queso entremezclada con piedras parecidas al zafiro. Solo la capa exterior amarilla del artefacto parece emitir radiación y, procesándolo minuciosamente, es posible extraer las partes azules no radiactivas para joyería y otros fines industriales. Si se limpian adecuadamente y se pulen, el parecido con el zafiro resulta mucho más explícito: las piedras son tan duras y duraderas como esta preciosa gema. Esta cualidad y su aspecto las convierten en piedras preciosas perfectas y los joyeros de todo el mundo aspiran a tenerlas en stock.\n \nSin embargo, la utilidad del artefacto no se limita a sus aplicaciones industriales. Hay pruebas científicas que parecen indicar que las piedras parecidas al zafiro protegen de las ondas psíquicas, mientras que la capa exterior aumenta ligeramente la resistencia a la toxicidad.\n \nNo obstante, puede hacer que los objetos a su alrededor se calienten y, en casos extremos, prendan fuego junto con el artefacto. Por esta razón, se puede aseverar que absorbe el calor y es capaz de transmitirlo a otros objetos.\n \nDebido a su densidad, el peso del artefacto ha aumentado más allá de lo normal, por lo que es una de las creaciones anómalas más pesadas de la Zona.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_lobster_eyes_af_iam_name">
		<text>MIA con Ojos de Langosta</text>
	</string>  
	<string id="st_af_lobster_eyes_af_iam_descr">
		<text>
		Como da a entender el nombre, este artefacto tiene la forma de dos huevos fusionados. La superficie exterior es muy gruesa. La alta densidad de su formación podría ser la razón de su color intenso.\n \nEste artefacto ofrece una protección psíquica ligeramente mayor que su prima, la Flor de Piedra. Resuena bajo la influencia de las ondas psíquicas hasta cierto punto y absorbe el efecto peligroso.\n \nOtra propiedad positiva es su capacidad de consumir el exceso de calor y mantenerse templado en todo momento.\n \nDebido a la densidad de su supercie, los Ojos de Langosta son muy pesados.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_iam_name">
		<text>MIA con Claro de Luna</text>
	</string>
	<string id="st_af_electra_moonlight_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto electrostático único puede resonar bajo la influencia de las ondas psíquicas. Los stalkers han aprendido a ajustar el artefacto para que resuene en fase opuesta a la fuente principal de emisiones, neutralizando así considerablemente sus efectos. Este orbe de considerable belleza también aumenta la protección eléctrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a altos niveles de electricidad.\n \nCabría destacar que el Claro de Luna prenderá fuego o incluso entrará en combustión espontánea si se expone a una llama abierta.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_black_spray_af_iam_name">
		<text>MIA con Espray Negro</text>
	</string>  
	<string id="st_af_black_spray_af_iam_descr">
		<text>
		Al ser un artefacto raro, se sabe poco de sus propiedades y su origen.\n \nEl Espray Negro tiene una forma similar a la de otros artefactos parecidos al zafiro. Sin embargo, la naturaleza orgánica del tallo (que posee propiedades similares a las de los artefactos Alfiler) indica que se formó a partir de plantas vasculares expuestas a peligrosos campos psíquicos y ondas electromagnéticas.\n \nOtra propiedad única es su capacidad de retrasar la transmisión de la luz que penetra en él. Este misterioso mecanismo se aplica también a las ondas psíquicas que rodean al artefacto. Por esta razón en particular, el Espray Negro neutraliza considerablemente las interferencias psíquicas en un amplio radio.\n \nNo obstante, estas propiedades beneficiosas tienen un precio. Este artefacto es extremadamente peligroso cuando se expone en entornos tóxicos, ya que amplifica su efecto y aumenta su potencia. Por tanto, se recomienda llevar el artefacto en la mochila cuando se exploren zonas tóxicas.\n \nDebido a la preciosa aura azul que emite, es muy codiciado por los joyeros de todo el mundo.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>  
	
	<string id="st_af_medusa_af_iam_name">
		<text>MIA con Medusa</text>
	</string>
	<string id="st_af_medusa_af_iam_descr">
		<text>
		Muy común en la Zona. Este artefacto gravitatorio puede proteger ligeramente al cuerpo y los objetos de los impactos físicos.\n \nProtegerá ligeramente a su portador del calor extremo producido por las anomalías ígneas.\n \nEste artefacto es bastante pesado, ya que su campo gravitatorio parece aumentar la masa. Otro inconveniente es que agrava los efectos negativos de las ondas psíquicas y es un conductor potente.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_vyvert_af_iam_name">
		<text>MIA con Torcedor</text>
	</string>
	<string id="st_af_vyvert_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto de forma extraña aparece en lugares con una mayor actividad gravitatoria.\n \nAunque parece casi orgánico, de hecho se asemeja más al coral. Debido a su naturaleza gravitatoria, ofrece protección psíquica contra los impactos físicos, ya que reduce considerablemente la fricción causada por los objetos rápidos.\n \nAl actuar como una especie de esponja que absorbe también elementos químicos y tóxicos, este artefacto ofrece protección contra los agentes tóxicos externos, así como contra las partículas químicas que ya se han abierto paso en el cuerpo.\n \nLos Torcedores pueden generar un campo gravitatorio dirigido localmente que aumenta su masa. Por este motivo, este artefacto es pesado.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_empty_af_iam_name">
		<text>MIA con Vacío</text>
	</string>  
	<string id="st_af_empty_af_iam_descr">
		<text>
		Dos discos de formación orgánica (normalmente lípidos, celulosa y lignina) con nada más que espacio vacío entre medias. Esto se debe a un campo gravitatorio único en el centro que estabiliza la distancia entre ambos discos.\n \nCualquier intento de juntar o separar los discos será en vano debido a los rápidos cambios positivos/negativos del campo gravitatorio. Como si el artefacto reaccionara a cualquier poder físico que rompa su equilibrio.\n \nDebido a este mecanismo, moverse con un Vacío es una ardua tarea, ya que el campo gravitatorio aumenta la densidad del aire circundante y ralentiza el cuerpo.\n \nLa verdadera utilidad de este efecto radica en su capacidad de reducir la fricción, ofreciendo así una gran protección contra los impactos físicos.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string> 
 	
	<string id="st_af_full_empty_af_iam_name">
		<text>MIA con Vacío Completo</text>
	</string>  
	<string id="st_af_full_empty_af_iam_descr">
		<text>
		Parecido al Vacío, este artefacto consta de dos discos de formación orgánica conectados por un campo gravitatorio único entre medias. Sin embargo, dicho campo es extraordinario en el Vacío Completo: todos los átomos que entran en el centro, independientemente de su naturaleza, se vuelven interactivos bajo los efectos desconocidos del campo, liberando así fotones (emisores de luz).\n \nLos científicos suelen denominarlo «efecto galaxia», que confiere al artefacto una órbita excepcional de luz.\n \nEl incremento de densidad del aire circundante causado por el desplazamiento es mayor en comparación con el Vacío. Por ello, el artefacto dificultará enormemente el movimiento de su poseedor.\n \nAl ser mejor artefacto que el Vacío, la protección contra los impactos físicos es notable. Algunos afirman que el Vacío Completo es capaz de detener balas de 9 mm disparadas a quemarropa.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_night_star_af_iam_name">
		<text>MIA con Estrella Nocturna</text>
	</string>
	<string id="st_af_night_star_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto brillante puede generar un campo de baja gravedad dirigido localmente. Muy usado por los stalkers junto con el Gravi, un artefacto parecido, para aumentar la carga máxima.\n \nDebido a su precioso núcleo interno, es muy codiciado por los joyeros de todo el mundo, pero lo mejor es tomar precauciones, ya que un trato por alguien no experto puede hacer que el artefacto explote con potencia suficiente para arrasar un edificio pequeño. Por ello, se recomienda encarecidamente pulirlo con maquinaria especializada, lo cual minimiza la probabilidad de que explote. Además, solo el núcleo externo del artefacto emite radiación.\n \nLa Estrella Nocturna también absorbe los agentes tóxicos y químicos del entorno, lo que la convierte en un artefacto valioso para los cazadores de artefactos, aunque la cantidad de toxicidad absorbida es insignificante. Sin embargo, es relativamente barata e incluso los cazadores con presupuestos bastante ajustados pueden permitírsela si surge la oportunidad de comprarla.\n \nDicho esto, la Estrella Nocturna emite un hedor a carne quemada cerca de una fuente de calor. La exposición prolongada puede aumentar su inflamabilidad y hacer que prenda fuego.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gravi_af_iam_name">
		<text>MIA con Gravi</text>
	</string>
	<string id="st_af_gravi_af_iam_descr">
		<text>
		El Gravi se forma a partir de sustancias metálicas expuestas a una gravitación prolongada. Esto lo hace capaz de sostener un potente campo antigravitatorio, que le hace tener diversas propiedades, entre otras reducir el peso de todos los objetos en su proximidad. Durante mucho tiempo, el artefacto fue un misterio, y fue el científico Sájarov de Yantar quien descubrió por primera vez que el Gravi crea un diminuto campo de singularidad de naturaleza antigravitatoria, fenómeno que se produce en intervalos de 30 minutos.\n \nUn peligroso efecto secundario de este artefacto es que aumenta la conductividad eléctrica, por lo que la probabilidad de electrocutarse al llevar este artefacto es mucho mayor, sobre todo durante tormentas y en las proximidades de anomalías eléctricas.\n \nOtro inconveniente es que agrava los efectos negativos de las ondas psíquicas y es un potente conductor.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_gold_fish_af_iam_name">
		<text>MIA con Carpín</text>
	</string>
	<string id="st_af_gold_fish_af_iam_descr">
		<text>
		Sucesor directo y versión superior del artefacto Gravi. Como en el caso del Gravi, fue el científico Sájarov de Yantar quien descubrió sus propiedades únicas tras una emisión masiva que asoló la Zona.\n \nGracias a la minuciosa investigación posterior, se determinó que este nuevo artefacto se produce cuando tres artefactos Gravi interactúan y son absorbidos por sus campos de singularidad mutuos. Este fenómeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valorado.\n \nSe rumorea en los círculos de los Spetsnaz ucranianos que hay agentes del Ministerio de Defensa de la Federación Rusa en la Zona con el único objetivo de adquirir y transportar Carpines a laboratorios especializados situados fuera de la Zona.\n \nEl artefacto crea un campo de singularidad antigravitatoria constante que solo afecta a su entorno más cercano. Sin embargo, se sabe que algunos stalkers desaparecen sin motivo aparente, dejando solo un Carpín tras de sí.\n \nSin embargo, este poderoso campo antigravitatorio conlleva un gran inconveniente: la velocidad de los objetos en movimiento dentro de su radio aumenta rápidamente, lo que provoca impactos peligrosos en los objetos circundantes, incluido el portador.\n \nLa radiación de salida es la máxima en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_iam_name">
		<text>MIA con Abalorios de Madre</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_glassbeads_af_iam_descr">
		<text>
		Con forma de ADN, los Abalorios de Madre se crean en la anomalía quemador. Uno de sus rasgos más característicos es que laten constantemente, generando emisiones beneficiosas para el cuerpo humano. Estas emisiones aumentan el metabolismo de cualquier ser vivo, acelerando la coagulación y la cicatrización de las heridas. Se desconoce aún el mecanismo que subyace a los efectos de este artefacto.\n \nLos Abalorios de Madre también poseen potentes cualidades protectoras: son capaces de proteger el cuerpo y los objetos del calor extremo.\n \nEn cambio, cabría destacar que la presencia de este artefacto aumenta la conductividad eléctrica, así que la probabilidad de electrocutarse mientras se porta este artefacto es mucho mayor, sobre todo durante tormentas y en las proximidades de anomalías eléctricas.\n \nEl peso también es bastante elevado para un artefacto tan pequeño, lo que lleva a concluir que posee una alta densidad.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_eye_af_iam_name">
		<text>MIA con Ojo</text>
	</string>
	<string id="st_af_eye_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto, que se asemeja al ojo humano, aumenta considerablemente el metabolismo del cuerpo, lo cual ayuda a que las heridas cicatricen más rápido. Los stalkers curtidos dicen que el Ojo también trae suerte. Independientemente de la validez de esta afirmación, sus efectos positivos son realmente potentes.\n \nEste artefacto alivia el dolor y es sumamente útil a la hora de tratar heridas.\n \nCuando se lleva, se sabe que contrarresta ligeramente los efectos nocivos de las anomalías psíquicas o las ondas psíquicas de ciertos mutantes.\n \nSin embargo, estas cualidades beneficiosas tienen un precio. Este artefacto es extremadamente peligroso cuando se expone a anomalías químicas, ya que amplifica su toxicidad y aumenta su potencia. Por tanto, se recomienda llevar el artefacto en la mochila, nunca encima del cuerpo, cuando se exploren zonas tóxicas, a menos que se desee morir.\n \nEl artefacto también se conoce coloquialmente como «ojo de cobre», ya que conduce la electricidad y amplifica sus efectos peligrosos del mismo modo que lo hace el cobre.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fire_af_iam_name">
		<text>MIA con Llama</text>
	</string>
	<string id="st_af_fire_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto se forma en áreas con una alta actividad térmica. Produce potentes emisiones infrarrojas que intensifican los procesos metabólicos, curando las heridas delante de los ojos del portador.\n \nSu capacidad sanadora es incluso mayor que la del Ojo, ya que se dice que los stalkers que poseen este artefacto han sobrevivido a ataques de quimeras. Gracias a ello, se ha ganado la reputación de artefacto milagroso.\n \nMuchos stalkers le deben su vida, y la mayoría de los cazadores de mutantes veteranos lo llevan por si corren peligro. Sin embargo, no solo comparte las propiedades positivas de su primo, sino también las negativas: entrar en un campo psíquico con este artefacto en el cinturón es un suicidio. Absorberá energía psíquica y la emitirá a un ritmo considerable.\n \nAdemás, se recomienda encarecidamente tomar precauciones a la hora de introducir el artefacto en el mercado, ya que la exposición prolongada a cantidades mínimas de materiales radiactivos puede provocar la muerte del portador.\n \nTambién se puede usar como una especie de botiquín reutilizable, ya que sana las heridas muy rápido.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_battery_af_iam_name">
		<text>MIA con Batería</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_battery_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto es bastante popular en la Zona y valorado tanto por sus habitantes como por sus visitantes por sus propiedades energizantes, aunque tiene efectos secundarios en el organismo si se usa durante periodos prolongados de tiempo.\n \nSin embargo, hay que tener en cuenta que este artefacto dificulta la coagulación de la sangre y aumenta el sangrado de las heridas abiertas. Por otro lado, al ser una potente resistencia, es bien conocida su capacidad para proteger a su portador de dosis letales de electricidad.\n \nAl ser un artefacto de naturaleza eléctrica, es bien conocido por su capacidad para proteger a su portador de dosis letales de electricidad. Por el contrario, cabe señalar que la Batería absorbe el calor y es capaz de transmitirlo a otros objetos.\n \nEste artefacto también es extremadamente ligero y  muy portátil.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_iam_name">
		<text>MIA con Concha</text>
	</string>
	<string id="st_af_dummy_dummy_af_iam_descr">
		<text>
		La Concha está compuesta por dos discos de color azulado conectados por un material semitransparente de naturaleza desconocida.\n \nLos científicos consideraron durante mucho tiempo que este extraño artefacto no tenía propiedades útiles. Solo hace poco se descubrió que, de hecho, es bastante beneficioso.\n \nCuando el artefacto entra en contacto con el cuerpo, hace que uno se sienta rejuvenecido y, por lo tanto, aumenta la recuperación de la resistencia. Este efecto conlleva en el caso de algunos stalkers hiperactividad inducida. Sin embargo, un inconveniente de este artefacto es que reduce el número de plaquetas en sangre, aumentando así el sangrado.\n \nOfrece un nivel considerable de protección psíquica y absorbe las interferencias electromagnéticas, haciendo de material de toma de tierra.\n \nPrenderá fuego o incluso entrará en combustión espontánea al exponerse a una llama abierta. Se deben tomar precauciones a la hora de acercarse a fuentes de calor con este artefacto.\n \nLa Concha es extremadamente ligera y muy portátil.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_ice_af_iam_name">
		<text>MIA con Copo de Nieve</text>
	</string>
	<string id="st_af_ice_af_iam_descr">
		<text>
		También se conoce coloquialmente como «Copo de Nieve Radiactivo». A primera vista, este artefacto parece un Kolobok blanco.\n \nGracias a sus propiedades únicas, el artefacto puede aumentar significativamente el tono muscular del portador, lo que mejora enormemente la recuperación de la resistencia.\n \nAnte la decisión de si llevarlo en el cinturón durante una misión o no, uno tiene que sopesar los pros y los contras: ¿compensa tener una mayor resistencia y una alta protección contra la electricidad a costa de estar constantemente expuesto a su mortífera radiación? Aunque uno esté decidido a llevárselo, hay que tener en cuenta que no debería usarse durante excursiones largas a la Zona.\n \nSin embargo, el Copo de Nieve tiene un gran inconveniente: interactúa con las fuentes de energía circundantes, absorbiendo y amplificando sus efectos. Por esta razón, acercarse a fuentes de calor, zonas tóxicas y campos psíquicos con este artefacto es un suicidio.\n \nEs tan ligero como un copo de nieve y muy fácil de transportar.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_soul_af_iam_name">
		<text>MIA con Alma</text>
	</string>
	<string id="st_af_soul_af_iam_descr">
		<text>
		El Alma es un artefacto orgánico único con propiedades igual de únicas: segrega una sustancia viscosa que aumenta drásticamente la velocidad de recuperación de las heridas. Gracias a su precio razonable y a su atractivo aspecto, este artefacto es una valiosa pieza de coleccionista.\n \nAplicar su sustancia viscosa a las heridas alivia el dolor y acelera el proceso de curación.\n \nTambién reduce los efectos de las ondas psíquicas y su daño al cerebro. Pero debería saberse que el Alma drena energía de su portador. El artefacto no tiene alta densidad y por lo tanto no es muy pesado.\n \nLa radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_iam_name">
		<text>MIA con Kolobok</text>
	</string>
	<string id="st_af_fuzz_kolobok_af_iam_descr">
		<text>
		El Kolobok, un artefacto relativamente raro que se forma en áreas químicas, es muy valorado por su capacidad de sanar la mayoría de los tipos de heridas y detener las hemorragias en cuestión de minutos.\n \nPor razones desconocidas, los científicos están difundiendo entre los stalkers el rumor de que el artefacto modifica el código genético de su portador, lo cual no está demostrado y debe considerarse un intento deliberado de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad científica. Sin embargo, esto no significa que sea completamente inofensivo.\n \nUn inconveniente de este artefacto es el hecho de que interactuará con partículas radiactivas, así que lo mejor es evitar los campos de radiación en posesión del artefacto, sobre todo porque sus efectos negativos no están equilibrados con los positivos. También reducirá la recuperación de energía, como consecuencia de sus afilados apéndices en forma de aguja. Las agujas hacen pequeñas heridas que cicatrizan rápidamente y dan dolor y picor constantes, lo que reduce la resistencia.\n \nEste artefacto también debilita la protección contra el calor y los ácidos debido a su alta inflamabilidad.\n \nLigero y no supone ninguna carga.\n \nLa radiación de salida es media en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n- Nada\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_glass_af_iam_name">
		<text>MIA con Luciérnaga</text>
	</string>
	<string id="st_af_glass_af_iam_descr">
		<text>
		La Luciérnaga interactúa con campos desconocidos para la ciencia, acelerando considerablemente la regeneración del tejido y los órganos de los seres vivos, así como normalizando los procesos metabólicos.\n \nEste artefacto literalmente puede poner a un stalker herido de muerte en pie en cuestión de minutos. En cambio, la Luciérnaga puede entrar en combustión espontánea si se expone a potentes fuentes radiactivas.\n \nUn gran inconveniente de este artefacto es que debilita el organismo y reduce la cantidad de plaquetas en sangre, aumentando así el sangrado.\n \nTambién parece drenar la resistencia y reducir en gran medida la recuperación de esta. Algunos de los que han usado la Luciérnaga con fines curativos han informado de que no podían caminar durante horas.\n \nPor desgracia, las Luciérnagas son sumamente raras.\n \nLa radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_compass_af_iam_name">
		<text>MIA con Brújula</text>
	</string>
	<string id="st_af_compass_af_iam_descr">
		<text>
		Un artefacto muy raro. Han pasado varios años desde que se encontró uno.\n \nPuede localizar brechas en campos anómalos. Se cree que puede ayudar al portador a atravesar los campos anómalos más complejos sin sufrir ningún daño. Sin embargo, muy pocos saben cómo usarlo correctamente.\n \nLa Brújula mostró algunas propiedades únicas en los últimos experimentos. Puede interactuar con objetos en movimiento, haciendo que algunos desaparezcan por completo. ¿O quizás teletransportarse?\n \nTambién debilita el cuerpo, drenando la resistencia y aumentando el sangrado constantemente. Sin embargo, el mayor inconveniente es la peligrosa radiación de salida que emite este artefacto en la escala de radiación de artefactos.\n \nMantener este artefacto cerca del cuerpo causará la muerte en cuestión de minutos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_oasis_heart_af_iam_name">
		<text>MIA con Corazón del Oasis</text>
	</string>
	<string id="st_af_oasis_heart_af_iam_descr">
		<text>
		Este artefacto se encontró en el centro del legendario Oasis. Parece que el Corazón es una planta cristalizada que ha adquirido las propiedades sanadoras del Oasis.\n \nNo solo aumenta drásticamente la velocidad de recuperación de las heridas y el proceso de curación, sino que también proporciona al organismo una potente fuente de energía. Es un verdadero milagro.\n \nDicho esto, el Oasis es muy sensible a fuentes externas de energía y sus alrededores. Por esta razón, interactuar con campos anómalos causará la muerte del portador.\n \nLa radiación de salida es la máxima en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n
</text>
	</string>
	
	<string id="st_af_death_lamp_af_iam_name">
		<text>MIA con Lámpara de la Muerte</text>
	</string>  
	<string id="st_af_death_lamp_af_iam_descr">
		<text>
		«Grande, roja y maldita».\n \nAsí es como a los lugareños les gusta describir la Lámpara de la Muerte, mientras que otros la denominan la «Semilla de Satán». Muchos comerciantes se creen los rumores que rodean al artefacto, por lo que se niegan a comprarlo.\n \nSe sabe poco de sus orígenes y no se ha descubierto nada de valor hasta ahora.\n \nTres stalkers experimentados descubrieron la Lámpara de la Muerte hace unos años. Poco después de entregar el artefacto a los ecologistas en Yantar, encontraron a dos de los tres muertos con una expresión horrenda en el rostro. No se sabe nada del tercer stalker.\n \nTras el accidente, los miembros del equipo científico que estudió el artefacto informaron de que habían tenido pesadillas en los días siguientes.\n \nAparte de los efectos misteriosos, el artefacto drena la vitalidad y la fuerza de voluntad del portador, a menudo hasta tal punto que provoca mareos y, en casos extremos, el desmayo.\n \nLa radiación de salida es la máxima en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n%c[d_red]- Positrones\n
</text>
	</string> 
	
	<string id="st_af_misery_bread_af_iam_name">
		<text>MIA con pan anómalo</text>
	</string>
	<string id="st_af_misery_bread_af_iam_descr">
		<text>
		Pan anómalo en un contenedor revestido de plomo. Más negro que el alma de la persona que lo ha dejado ahí tirado.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Dispositivo de almacenamiento de artefactos\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Capacidad:%c[ui_gray_1] 1\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Emisiones radiactivas:\n%c[d_orange]- Neutrones\n%c[d_red]- Positrones\n
</text>
	</string>
	
</string_table>