<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="st_wpn_usp_compact">
		<text>USP45 Compact</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_compact_descr">
		<text>La clásica favorita de cualquier veterano de la Zona, sea de la facción que sea. De un calibre idóneo para el combate a cortas distancias, fácil de ocultar, muy fiable y apenas pesada para 8 cartuchos, siempre es mejor usar esta que la USP estándar.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_usp_tactical">
		<text>USP45 Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_usp_tactical_descr">
		<text>Considerada una mejora con respecto a la Mark 23 y la USP, en realidad es más una mejora de la USP en un formato más compacto. Incorpora un cañón extendido y roscado con una junta tórica que aumenta la precisión y reduce el retroceso a la par que permite la integración de un silenciador predeterminado, un alza de mira ajustable con micrómetros y miras de tritio para el alza y el guion. Aun con todas estas mejoras, está claro que esta no es un USP Tactical «recién salida de la fábrica», puesto que el plástico está bastante desgastado y fundido, mientras que el gatillo está manipulado. Podrían ser modificaciones realizadas en el mercado negro. De todas formas, sigue siendo una pistola fiable y digna en .45 ACP (o 9 mm si se le cambia el calibre). \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mk23">
		<text>Mark 23</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mk23_descr">
		<text>Mejor conocida como la USSOCOM Mark 23, esta es una pistola creada por Heckler &amp; Koch para el USSOCOM, el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos. La idea era crear una pistola hecha expresamente para las fuerzas especiales, así que tiene una durabilidad asombrosa, ya sea en ambientes duros, agua o corrosión, así como una buena precisión y retroceso gracias a su diseño de cañón poligonal. En lugar del 9 mm utiliza el .45 ACP más potente. A pesar de demostrar ser muy útil, sobre todo para el USSOCOM, se descatalogó debido a su poca popularidad fuera de las fuerzas especiales. En la Zona, esta arma solo es popular por el legendario e impopular stalker ex-Spetnaz Boleslav «Sishka» Tarchik.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &amp; Koch\n</text>
	</string>
	
</string_table>
