<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>

<!--
	Backpacks
-->

<string_table>
	<string id="st_itm_backpack_name">
		<text>Mochila</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_desc">
		<text>Una mochila hecha de materiales resistentes capaz de soportar las peores condiciones meteorológicas.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n	</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_smallpack_name">
		<text>Mochila de acampada</text>
	</string>
	<string id="st_equ_smallpack_desc">
		<text>Una mochila con un espacio de almacenamiento considerable. El interior se ha modificado para que no retenga agua. No es una solución bonita, pero funciona. Una elección popular entre stalkers y novatos.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_smilpack_name">
		<text>Mochila de viaje</text>
	</string>
	<string id="st_equ_smilpack_desc">
		<text>Una mochila grande para viajes largos. Gracias al sistema de distribución del peso, permite llevar provisiones y equipo suficientes para un viaje de hasta cinco días.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_milpack_name">
		<text>Mochila de combate</text>
	</string>
	<string id="st_equ_milpack_desc">
		<text>Una mochila de combate usada por el Ejército, normalmente para guardar munición y suministros médicos adicionales.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_equ_touristpack_name">
		<text>Mochila de turista</text>
	</string>
	<string id="st_equ_touristpack_desc">
		<text>Una mochila para turistas con mucho espacio de almacenamiento. No es muy popular debido a su incómodo tamaño.\n \n%c[ui_gray_1]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_kit_hunt">
		<text>Kit de cazador</text>
	</string>
	<string id="st_kit_hunt_descr">
		<text>Una bolsa entera llena de ganchos, cuchillos y demás equipos usados para desollar y destripar animales y mutantes. Pocos stalkers llevan equipo profesional para cazar mutantes. Esa es probablemente la razón por la que tantos zoneros sufren indigestión después de comer carne de mutante. Gracias a su variedad de herramientas, este kit puede mejorar el mantenimiento de armas y blindajes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Almacenamiento\n
		%c[d_green] • %c[ui_gray_2] Aumenta la cantidad de partes obtenidas de mutantes\n
		%c[d_orange] • %c[ui_gray_2] Utilizable como alijo\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_actor_backpack_name">
		<text>Sistema de desenganche rápido</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_descr">
		<text>Que te pillen por sorpresa en la Zona es una de las peores cosas que te pueden pasar. Aunque el sistema de desenganche rápido no te ayuda a prevenir estas situaciones, sí que te ayuda a eludir el peligro. Su funcionamiento es sencillo: quita casi al instante las correas de tu mochila y te permite huir a un lugar seguro sin que la pesada mochila te impida moverte. Para utilizarlo, configúralo como un atajo de teclado. Pulsa la tecla para activar el desenganche de emergencia, que dejará caer instantáneamente tu mochila (y todo lo que contiene) al suelo. Tus armas equipadas, munición, blindaje y accesorios del blindaje, así como el DEU, permanecen en tu posesión, por lo que podrás luchar. Puedes recuperar tu mochila después.\n%c[0,255,255,255]NOTA:%c[ui_gray_2] Tu(s) arma(s) equipada(s), munición, blindaje y accesorios del blindaje, así como el DEU, permanecerán en tu poder, por lo que estarás listo para luchar.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] GPS integrado\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] El equipo de combate se queda con el portador\n</text>
	</string>
	<string id="st_itm_actor_backpack_desc_mlr">
		<text>A menudo la utilizan los stalkers como recurso en caso de imprevistos. Sus funciones son sencillas: consiste en una correa que puede soltarse junto con la mochila en cualquier momento para salir corriendo. Es bastante compacta y espaciosa. Prácticamente permite reponer la mochila junto con parte del contenido.</text>
	</string>
	
	<string id="st_itm_backpack_stash_name">
		<text>Mochila marcada en PDA</text>
	</string>
	<string id="st_itm_backpack_stash_desc">
		<text>Una mochila extremadamente duradera con un dispositivo GPS implementado. Se sincroniza automáticamente con la PDA cuando se deja en el suelo para generar un alijo que se marca en la PDA. La mochila está fabricada con materiales resistentes y duraderos que mantienen el equipo a salvo y seco independientemente de las condiciones ambientales. El diseño camuflado asegura que no destaque en el entorno.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] GPS integrado\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Un solo uso\n</text>
	</string>
	
</string_table>