<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Advanced Weapon Repair Mod 0.3 by Faustle (2017)
-->

<string_table>

<!--
ITEMS
-->

	<string id="st_prt_i_ammo">
		<text>Piezas de munición</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_ammo_descr">
		<text>
		Aun con buenos suministros, no es raro terminar con un cartucho o más de lo que podría considerarse munición «mala». Los stalkers con mala suerte pueden verse en situaciones muy desagradables si se les encasquilla el arma en momentos críticos debido a cartuchos defectuosos. Por el contrario, estas piezas de munición se pueden reutilizar para crear mejores variantes. Por eso algunos stalkers prefieren conservarlas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_paper">
		<text>Hojas de papel</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_paper_descr">
		<text>
		Hojas rasgadas de papel recubierto de seda. Incluso en un lugar como la Zona, se puede utilizar para todo tipo de cosas. La forma más barata de envasar alimentos o limpiar la suciedad.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_textolite">
		<text>Base de textolita</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_textolite_descr">
		<text>
		Plástico estratificado a base de tejido de fibras y aglutinante polimérico (baquelita, resina de poliéster, resina epoxi). Con la destreza adecuada, puede ser de gran ayuda para reparar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_textile_patch_b">
		<text>Paño de tela</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_b_descr">
		<text>
		Sencillo paño de tela, utilizado habitualmente tanto para remendar la ropa como para extender aceites y disolventes de limpieza por los mecanismos de las armas de fuego. Se puede aplicar con cualquier aguja o pegamento.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_textile_patch_m">
		<text>Lámina textil</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_m_descr">
		<text>
		Lámina de tejido de calidad militar que puede utilizarse para reparar ropa y blindajes ligeros sobre el terreno. Valorado por su precio relativamente bajo y su gran versatilidad, los zoneros suelen utilizar este material con frecuencia. Se requiere equipo de costura de grado medio y pegamento avanzado para su uso. También puede utilizarse para mejorar la propagación de líquidos durante el mantenimiento de armas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_textile_patch_e">
		<text>Lámina textil reforzada</text>
	</string>
	<string id="st_textile_patch_e_descr">
		<text>
		Trozo textil grueso reforzado con relleno de kevlar. Puede utilizarse para reparar blindajes medios y pesados. Lo bastante grande como para cubrir varias zonas dañadas. Para utilizarlo, se necesitan kits de costura y adhesivos de buena calidad. Su uso alternativo es la lubricación y limpieza de armas: debido a su mayor dureza, es capaz de llegar incluso a las zonas menos accesibles de las piezas de las armas de fuego.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_capacitors">
		<text>Cajetilla de condensadores</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_capacitors_descr">
		<text>
		Los condensadores eléctricos pueden almacenar electricidad. El condensador más sencillo consta de dos placas metálicas y un dieléctrico entre medias. Es uno de los principales componentes de la mayoría de los dispositivos eléctricos, ya que rectifica la corriente alterna, almacena energía eléctrica y evita el ruido. Son bastante raros en la Zona, pero resultan muy útiles.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_transistors">
		<text>Caja de transistores</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_transistors_descr">
		<text>
		Una caja de transistores de unión bipolar de buena calidad. Un transistor está formado por tres partes semiconductoras (base, emisor y colector) que generan, convierten y amplifican las oscilaciones eléctricas. El mayor sueño de los ingenieros electrónicos, si semejante milagro llevara a la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_resistors">
		<text>Caja de resistencias</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_resistors_descr">
		<text>
		Las resistencias son los componentes electrónicos más comunes. Limitan y dirigen el paso de la corriente eléctrica a través de las ramas del circuito para garantizar que otros componentes reciban el voltaje adecuado. Esta caja contiene un buen juego de resistencias con diferentes valores de resistencia y tolerancia, que van desde 12 hasta 82 megaohmios.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_copper">
		<text>Cable de cobre</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_copper_descr">
		<text>
		Los cables electrotécnicos de cobre se utilizan en prácticamente todos los dispositivos, aparatos, instalaciones y máquinas donde se produce, transmite o usa la energía eléctrica. Son poco comunes en estado puro, pero, de ser necesario, se pueden extraer fácilmente de radios viejas comunes, walkie-talkies y otros aparatos electrónicos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_wood">
		<text>Partes de madera</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_wood_descr">
		<text>
		Trozos de madera de cedro clara y grano grueso. Se utiliza sobre todo para proyectos al aire libre, como muebles, terrazas y herramientas. Aunque no es tan útil en un lugar como la Zona, podría utilizarse para fabricar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_scrap">
		<text>Chatarra metálica</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_scrap_descr">
		<text>
		Un puñado de trocitos de metal. Varios tipos y niveles diferentes de aleaciones de acero y aluminio. Podrían utilizarse para reparar equipo sobre el terreno o incluso para fabricar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_fasteners">
		<text>Pasadores</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_fasteners_descr">
		<text>
		Un puñado de tornillos, arandelas, tuercas, clavos y trocitos de chapas metálicas. De todos los tamaños y tipos. Podrían utilizarse para reparar equipo sobre el terreno o incluso para fabricar.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_plastic">
		<text>Film plástico</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_plastic_descr">
		<text>Pequeño envase fabricado con film de polietileno de baja densidad. Estas finas membranas de plástico se utilizan para separar zonas o volúmenes, contener objetos y hacer de barrera. El film plástico tiene diversas aplicaciones. A pesar de estar parcialmente rasgado, las características del polietileno lo convierten en una gran solución para envasar y aislar, especialmente alimentos y medicamentos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_glass">
		<text>Trozos de cristal</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_glass_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_ceramic">
		<text>Base cerámica</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_ceramic_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_leather">
		<text>Rollo de cuero</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_leather_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="st_prt_i_rubber">
		<text>Goma</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_rubber_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_triggermechanism">
		<text>Mecanismo de disparo</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_triggermechanism_descr">
		<text>Mecanismo y conjunto del gatillo de un arma de fuego desconocida. La mayoría de los gatillos se parecen mucho, así que no hay forma de estrechar el cerco para averiguar de qué arma es este.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_spring">
		<text>Muelle</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_spring_descr">
		<text>Un muelle pequeño procedente del conjunto del gatillo o del funcionamiento interno de un arma de fuego desconocida. Seguramente podría adaptarse para reemplazar cualquier muelle pequeño.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_i_pistolgrip">
		<text>Empuñadura</text>
	</string>
	<string id="st_prt_i_pistolgrip_descr">
		<text>Empuñadura de un arma desconocida. Este mango de goma probablemente podría moldearse o adaptarse a casi cualquier arma de fuego.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Material básico\n</text>
	</string>
	


<!--
WEAPONS (rifles)
-->

<!-- Barrels-->
	<string id="st_barrel_1">
		<text>Cañón de 18,5 mm [R]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_1_descr">
		<text>Cañón de una escopeta de dos cañones de 18,5 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_2">
		<text>Cañón de 18,5 mm [R]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_2_descr">
		<text>Cañón de una escopeta de dos cañones de 18,5 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_3">
		<text>Cañón de 18,5 mm [K]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_3_descr">
		<text>Cañón de un fusil de ánima lisa de 18,5 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_4">
		<text>Cañón de 7,62 mm [V]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_4_descr">
		<text>Cañón de un fusil de 7,62 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_5">
		<text>Cañón de 7,92 mm [V]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_5_descr">
		<text>Cañón de un fusil alemán de 7,92 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_6">
		<text>Silenciador integral de 9 mm [AS/PP]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_6_descr">
		<text>Cañón con silenciador integrado de un fusil automático de 9 mm para usos especiales.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_7">
		<text>Cañón de 7,62 mm [A|V]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_7_descr">
		<text>Cañón de un fusil semiautomático o automático de 7,62 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_8">
		<text>Cañón de 5,45 mm [À]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_8_descr">
		<text>Cañón de un fusil automático de 5,45 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_9">
		<text>Cañón de 5,56 mm [À]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_9_descr">
		<text>Cañón de un fusil automático de 5,56 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_10">
		<text>Cañón de 7,62 mm [P]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_10_descr">
		<text>Cañón de un fusil de 7,62 mm con un regulador de gases.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_11">
		<text>Cañón de 9 mm [AS/PP]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_11_descr">
		<text>Cañón de un fusil automático especial de 9 mm o PP.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_12">
		<text>Cañón de 7,62 mm [PP]</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_12_descr">
		<text>Cañón de la infame o incluso legendaria metralleta PPSh.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_barrel_13">
		<text>Cañón de 12,7 x 55 mm</text>
	</string>
	<string id="st_barrel_13_descr">
		<text>Cañón de un fusil automático de 12,7 x 55 mm.\n \n</text>
	</string>


<!-- Trigger mechanisms -->
	<string id="st_trigger_components_1">
		<text>Mecanismo de disparo de un modo de tiro con martillo</text>
	</string>
	<string id="st_trigger_components_1_descr">
		<text>Mecanismo de disparo de un modo de tiro con martillo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_trigger_components_2">
		<text>Mecanismo de disparo de modo de tiro doble con martillo</text>
	</string>
	<string id="st_trigger_components_2_descr">
		<text>Mecanismo de disparo de modo de tiro doble. Diseñado para disparar en modo semiautomático y automático.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_trigger_components_3">
		<text>Mecanismo de disparo de modo de tiro triple con martillo</text>
	</string>
	<string id="st_trigger_components_3_descr">
		<text>Mecanismo de disparo de modo de tiro triple. Diseñado para disparar en modo semiautomático, automático y doble disparo. Muy ligado al diseño del arma.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_trigger_components_4">
		<text>Mecanismo de disparo de un modo de tiro con percutor
		</text>
	</string>
	<string id="st_trigger_components_4_descr">
		<text>Mecanismo de disparo de un modo de tiro con percutor.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_trigger_components_5">
		<text>Mecanismo de disparo de modo de tiro doble con percutor
		</text>
	</string>
	<string id="st_trigger_components_5_descr">
		<text>Mecanismo de disparo de modo de tiro doble con percutor. Permite disparar en modo semiautomático y automático.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_trigger_components_6">
		<text>Mecanismo de disparo con martillo [R]</text>
	</string>
	<string id="st_trigger_components_6_descr">
		<text>Mecanismo de disparo con martillo de una escopeta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>


<!-- Breech blocks -->
	<string id="st_bolt_carrier_1">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo [Rusia]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_1_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo, producido por fabricantes orientales.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_2">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo [Rusia]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_2_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo, producido por fabricantes orientales, de armas automáticas especiales.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_3">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo [OTAN]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_3_descr">
		<text>Obturador deslizante longitudinalmente con giro de cierre, producido por la OTAN, de un fusil automático de calibre estándar.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_4">
		<text>Portacerrojo deslizante con cierre de sesgo</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_4_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante con cierre de sesgo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_5">
		<text>Portacerrojo deslizante semilibre</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_5_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante semilibre con cerrojo con rodillos.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_6">
		<text>Portacerrojo deslizante con cierre de cerrojo</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_6_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante con cierre de cerrojo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_7">
		<text>Portacerrojo de palanca con cierre de cuña</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_7_descr">
		<text>Portacerrojo de palanca con cierre de cuña.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_8">
		<text>Estrangulador de escopeta de dos cañones [R]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_8_descr">
		<text>Estrangulador de una escopeta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_9">
		<text>Estrangulador de escopeta de dos cañones [R]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_9_descr">
		<text>Estrangulador de una escopeta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_10">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo [OTAN]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_10_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante con acerrojamiento rotativo, producto de los países de la OTAN para un fusil automático de gran calibre.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_carrier_11">
		<text>Portacerrojo deslizante longitudinal libre [PP]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_carrier_11_descr">
		<text>Portacerrojo deslizante libre de una metralleta.\n \n</text>
	</string>


<!-- Breech heads -->
	<string id="st_bolt_1">
		<text>Cerrojo levadizo [R]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_1_descr">
		<text>Cerrojo levadizo de una escopeta o un fusil de ánima lisa con mecanismo de palanca. Los tetones del obturador están en buen estado de conservación, sin grietas pronunciadas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_2">
		<text>Cerrojo rotativo [2 tetones][P]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_2_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con dos tetones de una ametralladora con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo. Los tetones parecen estar en buen estado, sin muestras apreciables de uso.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_3">
		<text>Cerrojo rotativo [2 tetones][K]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_3_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con dos tetones de un fusil de ánima lisa semiautomático o automático, con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_4">
		<text>Cerrojo rotativo [2 tetones][V]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_4_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con dos tetones de un fusil con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre de sesgo y un obturador deslizante longitudinalmente con un cierre de «cerrojo».\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_5">
		<text>Cerrojo rotativo [3 tetones][V]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_5_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con tres tetones de un fusil con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_6">
		<text>Cerrojo rotativo [2 tetones][À]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_6_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con dos tetones de una ametralladora con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_7">
		<text>Cerrojo rotativo [4 tetones][AS]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_7_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con cuatro tetones de un fusil automático especial con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_8">
		<text>Cerrojo rotativo [6 tetones][À]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_8_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con seis tetones de una ametralladora con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_9">
		<text>Cerrojo rotativo [7 tetones][À]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_9_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con siete tetones de una ametralladora con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_10">
		<text>Cerrojo rotativo [8 tetones][À]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_10_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con ocho tetones de una ametralladora con un obturador deslizante longitudinalmente con cierre rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_11">
		<text>Supercargador con martillo de escopeta de dos cañones [R]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_11_descr">
		<text>Supercargador derecho e izquierdo con martillo de una escopeta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_12">
		<text>Martillos de una escopeta de dos cañones con martillos [R]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_12_descr">
		<text>Los martillos derecho e izquierdo de una escopeta yuxtapuesta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_13">
		<text>Cerrojo rotativo [2 tetones][A][OTAN]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_13_descr">
		<text>Cerrojo rotativo con dos tetones de un fusil automático de gran calibre producido por la OTAN con un portacerrojo deslizante con cerrojo rotativo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_14">
		<text>Cerrojo rotativo [A/PP]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_14_descr">
		<text>Cerrojo rotativo de una metralleta o un fusil automático con un portacerrojo deslizante longitudinal semilibre.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_15">
		<text>Aguja percutora con muelle [PP]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_15_descr">
		<text>Aguja percutora con muelle de una metralleta local con un portacerrojo deslizante longitudinal libre.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_16">
		<text>Aguja percutora con muelle [PP][OTAN]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_16_descr">
		<text>Aguja percutora con muelle de una metralleta importada con un portacerrojo deslizante longitudinal libre.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_bolt_17">
		<text>Aguja percutora con muelle [PP][PPSh]</text>
	</string>
	<string id="st_bolt_17_descr">
		<text>Aguja percutora con muelle de una metralleta soviética, como la Shpaguin, con un portacerrojo deslizante longitudinal libre.\n \n</text>
	</string>


<!-- Tubo de gasess, etc -->
	<string id="st_gas_tube_1">
		<text>Tubo de gases [K]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_1_descr">
		<text>Tubo de gases de una carabina de ánima lisa.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_2">
		<text>Guardamanos [R]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_2_descr">
		<text>Guardamanos retráctil de una escopeta de corredera.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_3">
		<text>Tubo de gases [V]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_3_descr">
		<text>Tubo de gases de un fusil de carga automática.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_4">
		<text>Tubo de gases [AS/PP]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_4_descr">
		<text>Tubo de gases de un fusil automático especial. 9 mm.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_5">
		<text>Tubo de gases [A|V][Rusia]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_5_descr">
		<text>Tubo de gases de un fusil semiautomático o automático (Rusia).\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_6">
		<text>Tubo de gases [A|V][OTAN]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_6_descr">
		<text>Tubo de gases de un fusil semiautomático o automático (OTAN).\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_7">
		<text>Tubo de gases [P]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_7_descr">
		<text>Tubo de gases de una ametralladora.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_8">
		<text>Expulsor [V]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_8_descr">
		<text>Expulsor de un fusil con un portacerrojo deslizante con cierre de cerrojo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_9">
		<text>Expulsor de escopeta superpuesta de dos cañones [R]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_9_descr">
		<text>Expulsor (extractor) de una escopeta superpuesta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_10">
		<text>Expulsor de escopeta superpuesta de dos cañones [R]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_10_descr">
		<text>Expulsor de una escopeta superpuesta de dos cañones.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_gas_tube_11">
		<text>Tubo de gases [PP]</text>
	</string>
	<string id="st_gas_tube_11_descr">
		<text>Tubo de gases de la metralleta MP5 con palanca.\n \n</text>
	</string>


<!--
WEAPONS (pistols)
-->

<!-- barrels -->
	<string id="st_prt_w_p_barrel_1">
		<text>Cañón de 9 x 18 mm</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_1_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_prt_w_p_barrel_2">
		<text>Cañón de 9 x 19 mm</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_2_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_prt_w_p_barrel_3">
		<text>Cañón de .45</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_3_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_prt_w_p_barrel_4">
		<text>Cañón de 5,7 mm</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_4_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_prt_w_p_barrel_5">
		<text>Cañón de 7,62 mm</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_5_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_prt_w_p_barrel_6">
		<text>Cañón de 9 x 18 mm (cerrado)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_6_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_prt_w_p_barrel_7">
		<text>Cañón de .357</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_barrel_7_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>

<!-- trigger mechanism -->
	<string id="st_prt_w_p_trigger_1">
		<text>Mecanismo de disparo de acción simple</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_trigger_1_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_trigger_2">
		<text>Mecanismo de disparo de doble acción</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_trigger_2_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_trigger_3">
		<text>Mecanismo de disparo de doble acción/acción simple (DA/SA)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_trigger_3_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_trigger_4">
		<text>Mecanismo de disparo de doble acción de MP412</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_trigger_4_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	
<!-- recoil spring assembly -->
	<string id="st_prt_w_p_spring_1">
		<text>Conjunto de muelle recuperador de 9 mm [Soviético]</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_spring_1_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_spring_2">
		<text>Conjunto de muelle recuperador de 9 mm [Ruso]</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_spring_2_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_spring_3">
		<text>Conjunto de muelle recuperador de .45</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_spring_3_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_spring_4">
		<text>Conjunto de muelle recuperador de 9 mm [Occidental]</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_spring_4_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_spring_5">
		<text>Conjunto de muelle recuperador de 7,62 mm</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_spring_5_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_w_p_spring_6">
		<text>Conjunto de muelle recuperador (R1 DE 6")</text>
	</string>
	<string id="st_prt_w_p_spring_6_descr">
		<text>.\n \n</text>
	</string>
	
	
<!--
OUTFITS
-->

<!-- Fabrics and hardware -->
	<string id="st_prt_o_fabrics_1">
		<text>Paños de tela</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_fabrics_1_descr">
		<text>La base misma de un traje. Estos paños están hechos de distintos materiales como algodón, polialgodón, lana y cuero para proporcionar comodidad y durabilidad. Se utilizan otros tejidos protectores como el caucho y el nailon balístico, así como protecciones para las articulaciones y un juego de herrajes y cremalleras.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_fabrics_2">
		<text>Paños de tela (sintéticos)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_fabrics_2_descr">
		<text>La base misma de un traje. Estos tejidos se mezclan con materiales sintéticos como el poliéster y la licra para proporcionar versatilidad y durabilidad. Se utilizan otros tejidos protectores como el caucho y el nailon balístico, así como protecciones para las articulaciones y un juego de herrajes y cremalleras.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_fabrics_3">
		<text>Tejidos duraderos</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_fabrics_3_descr">
		<text>Estas láminas están fabricadas con distintos materiales, como poliéster, cuero y cañamazo, e incluyen un juego de herrajes y cremalleras. Buena durabilidad en condiciones ambientales adversas, por lo que dichos materiales son adecuados para viajar incluso dentro de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_fabrics_4">
		<text>Tejidos de uso militar</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_fabrics_4_descr">
		<text>Las láminas de tejido de calidad militar se utilizan a menudo para confeccionar ropa de campaña y blindajes ligeros. Valorado por su precio relativamente bajo y su gran versatilidad, los zoneros suelen utilizar este material con frecuencia. Se utilizan otros tejidos protectores como el caucho y el nailon balístico, así como protecciones para las articulaciones y un conjunto de herrajes y cremalleras.\n \n</text>
	</string>
	
<!-- Retardants / Protective textiles -->
	<string id="st_prt_o_retardant_1">
		<text>Tejidos con capas ignífugos</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_1_descr">
		<text>Estos tejidos son naturalmente más resistentes al fuego que otros gracias al tratamiento químico o a la fabricación de fibras ignífugas. En la Zona, estos tejidos se utilizan comúnmente en trajes para ofrecer protección contra ambientes peligrosos y anomalías ígneas, como los quemadores y las cometas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_2">
		<text>Tejidos con capas retardantes de productos químicos/descargas</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_2_descr">
		<text>Estos tejidos son más resistentes a las descargas eléctricas y a las partículas químicas que otros gracias al tratamiento químico o a la fabricación de fibras ignífugas. En la Zona, estos tejidos se utilizan comúnmente en trajes para ofrecer protección contra ambientes peligrosos y anomalías basadas en productos químicos/descargas, como las electro y los ponches de frutas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_3">
		<text>Tejidos tratados con PVC rígido de serie B</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_3_descr">
		<text>El policloruro de vinilo (PVC) rígido es un material ignífugo y resistente al desgaste. El PVC rígido también puede estabilizarse mediante rayos UV para ofrecer una mayor protección contra riesgos anómalos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_4">
		<text>Tejidos tratados con PVC rígido de serie A</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_4_descr">
		<text>El policloruro de vinilo (PVC) rígido es un material ignífugo y resistente al desgaste. El PVC rígido también puede estabilizarse mediante rayos UV para ofrecer una mayor protección contra riesgos anómalos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_5">
		<text>Tejidos recubiertos de PVC/caucho</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_5_descr">
		<text>Tejido de caucho y poliéster recubierto de PVC, resistente y duradero, diseñado para ofrecer protección contra riesgos. Puede coserse, pegarse o soldarse.\n \nMaterial de doble revestimiento con un núcleo de poliéster extremadamente resistente y recubierto por ambas caras de PVC.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_6">
		<text>Tejidos recubiertos de PVC/fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_6_descr">
		<text>Tejido de fibra de carbono y poliéster recubierto de PVC, resistente y duradero, diseñado para ofrecer protección contra riesgos. Puede coserse, pegarse o soldarse.\n \nMaterial de doble revestimiento con un núcleo de poliéster extremadamente resistente y recubierto por ambas caras de PVC.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_7">
		<text>Rejilla aislante y encartes de magnesio</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_7_descr">
		<text>Esta rejilla de magnesio actúa como capas dieléctricas para proteger el traje y a su portador de potentes descargas eléctricas y ondas psíquicas hasta cierto punto. También puede ofrecer protección contra otros peligros.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_8">
		<text>Rejilla aislante reforzada de óxido de magnesio</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_8_descr">
		<text>Esta rejilla de magnesio actúa como capas dieléctricas para proteger el traje y a su portador de potentes descargas eléctricas y ondas psíquicas hasta cierto punto. También puede ofrecer protección contra otros peligros.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_9">
		<text>Láminas de polímero (revestimiento de sulfato de bismuto)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_9_descr">
		<text>La degradación térmica del sulfato de bismuto lo convierte en una gran elección para los trajes utilizados en el interior de la Zona. Se suelen revestir las láminas de polímero con él para obtener una cobertura corporal considerable. Puede ofrecer protección contra otros tipos de peligros.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_10">
		<text>Láminas de polímero (revestimiento de sulfato de bario)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_10_descr">
		<text>La degradación térmica del sulfato de bario lo convierte en una gran elección para los trajes utilizados en el interior de la Zona. Se suelen revestir las láminas de polímero con él para obtener una cobertura corporal considerable. Puede ofrecer protección contra otros tipos de peligros.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_11">
		<text>Capas aluminizadas de tejidos retardantes</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_11_descr">
		<text>Los tejidos multicapa aluminizados están diseñados expresamente para prendas y escudos protectores utilizados en entornos que presentan graves riesgos de incendio o de seguridad asociados al calor radiante y las fuentes químicas. Además, estos tejidos ofrecen un gran aislamiento contra los efectos de las ondas psíquicas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_12">
		<text>Tejidos aluminizados de fibra de vidrio</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_12_descr">
		<text>Los tejidos multicapa aluminizados de fibra de vidrio están diseñados expresamente para prendas y escudos protectores utilizados en entornos que presentan graves riesgos de incendio o de seguridad asociados al calor radiante y las fuentes químicas. Además, estos tejidos ofrecen un gran aislamiento contra los efectos de las ondas psíquicas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_13">
		<text>Tejidos mezclados con PBI</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_13_descr">
		<text>Los tejidos mezclados con fibra de polibencimidazol (PBI) han gozado de la confianza de los bomberos a lo largo de los años. Se les reconoce como los principales tejidos protectores de alto rendimiento resistentes al fuego. Por esta razón, los zoneros han aprovechado estos tejidos para sus propios trajes.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_14">
		<text>Tejidos mezclados con PBI con tratamiento de poliéster</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_14_descr">
		<text>Los tejidos mezclados con fibra de polibencimidazol (PBI) han gozado de la confianza de los bomberos a lo largo de los años. Se les reconoce como los principales tejidos protectores de alto rendimiento resistentes al fuego. Por esta razón, los zoneros han aprovechado estos tejidos para sus propios trajes.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_15">
		<text>Tejidos de TCA</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_15_descr">
		<text>La tela de carbón activado (TCA), desarrollada originalmente para su uso en trajes de guerra química, tiene ahora muchos usos relevantes en aplicaciones de defensa, industriales y médicas. Mejora considerablemente la eficacia de los apósitos avanzados y activos, además de ofrecer una gran protección contra las partículas de radiación.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_16">
		<text>Telas no tejidas tratadas con carbón activado</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_16_descr">
		<text>La tela de carbón activado (TCA), desarrollada originalmente para su uso en trajes de guerra química, tiene ahora muchos usos relevantes en aplicaciones de defensa, industriales y médicas. Mejora considerablemente la eficacia de los apósitos avanzados y activos, además de ofrecer una gran protección contra las partículas de radiación.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_17">
		<text>Piezas aislantes de constantán</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_17_descr">
		<text>Piezas hechas de láminas de constantán. Actúan como capas dieléctricas para proteger el traje y a su portador de descargas eléctricas, ondas psíquicas y materiales radiactivos hasta cierto punto. También pueden ofrecer protección contra otros peligros, por lo que encontraron su lugar en el interior de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_18">
		<text>Piezas aislantes de constantán con revestimiento de fibra de vidrio</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_18_descr">
		<text>Piezas hechas de láminas de constantán y tejidos revestidos de fibra de vidrio. Actúan como capas dieléctricas para proteger el traje y a su portador de descargas eléctricas, ondas psíquicas y materiales radiactivos hasta cierto punto. También pueden ofrecer protección contra otros peligros, por lo que encontraron su lugar en el interior de la Zona.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_19">
		<text>Tejidos aislantes de fibra de vidrio «Poliéster»</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_19_descr">
		<text>Tejidos resistentes a las altas temperaturas confeccionados con fibras de vidrio de tipo E y recubiertos con una película a base de vermiculita que proporcionan temperaturas de funcionamiento prolongadas de hasta 815 °C y una buena resistencia a descargas de hasta 20 kV. En un lugar como la Zona, estos tejidos pueden resultar muy útiles contra riesgos anómalos.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_retardant_20">
		<text>Tejidos aislantes de fibra de vidrio «Raso»</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_retardant_20_descr">
		<text>Tejidos resistentes a las altas temperaturas confeccionados con fibras de vidrio de tipo E y recubiertos con una película a base de vermiculita que proporcionan temperaturas de funcionamiento prolongadas de hasta 926 °C y una buena resistencia a descargas de hasta 20 kV. En un lugar como la Zona, estos tejidos pueden resultar muy útiles contra riesgos anómalos.\n \n</text>
	</string>
	
<!-- Ballistic inserts -->
	<string id="st_prt_o_ballistic_1">
		<text>Placas de kevlar K129 con inserciones cerámicas reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_1_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_2">
		<text>Placas de kevlar Protera con inserciones cerámicas reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_2_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_3">
		<text>Placas de kevlar K129 con compuesto de policarbonato</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_3_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_4">
		<text>Placas de kevlar K129 con compuesto de fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_4_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_5">
		<text>Placas de kevlar K29 y acero</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_5_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_6">
		<text>Placas de kevlar K29 con compuesto de titanio reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_6_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_7">
		<text>Placas de kevlar K119 con inserciones de policarbonato</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_7_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_8">
		<text>Placas de kevlar K119 con inserciones de fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_8_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_9">
		<text>Placas de polietileno de serie B con soporte ampliado</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_9_descr">
		<text>Placas de polietileno que ofrecen protección adicional a las zonas vitales. Estas placas de blindaje duro han demostrado su eficacia contra todas las balas de pistola y un amplio abanico de fusiles. Estos chalecos balísticos mejorados se han convertido en la norma en el uso militar, ya que los chalecos blandos son ineficaces contra las balas de los fusiles militares.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_10">
		<text>Placas de polietileno de serie A con soporte ampliado</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_10_descr">
		<text>Placas de polietileno que ofrecen protección adicional a las zonas vitales. Estas placas de blindaje duro han demostrado su eficacia contra todas las balas de pistola y un amplio abanico de fusiles. Estos chalecos balísticos mejorados se han convertido en la norma en el uso militar, ya que los chalecos blandos son ineficaces contra las balas de los fusiles militares.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_11">
		<text>Placas de kevlar K119</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_11_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_12">
		<text>Placas reforzadas de kevlar K119</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_12_descr">
		<text>Las placas de kevlar son mundialmente conocidas por sus capacidades protectoras y son muy valoradas por ello. Cumplen todo tipo de funciones, la más importante de las cuales es absorber el impacto de los proyectiles de las armas de fuego en la parte delantera y trasera del torso. Constituyen una alternativa ligera a las pesadas placas de acero. Asimismo, cualquier tipo de blindaje también ayuda a mantener los trajes en buen estado, evitando su degradación por desgaste. Las unidades militares de todo el mundo las utilizan.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_13">
		<text>Placas ligeras de blindaje de polietileno</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_13_descr">
		<text>Placas de polietileno que ofrecen protección adicional a las zonas vitales. Estas placas de blindaje duro han demostrado su eficacia contra todas las balas de pistola y un amplio abanico de fusiles. Estos chalecos balísticos mejorados se han convertido en la norma en el uso militar, ya que los chalecos blandos son ineficaces contra las balas de los fusiles militares.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_14">
		<text>Placas de blindaje de polietileno (improvisadas)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_14_descr">
		<text>Placas de polietileno que ofrecen protección adicional a las zonas vitales. Estas placas de blindaje duro han demostrado su eficacia contra todas las balas de pistola y un amplio abanico de fusiles. Estos chalecos balísticos mejorados se han convertido en la norma en el uso militar, ya que los chalecos blandos son ineficaces contra las balas de los fusiles militares.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_15">
		<text>Capas de nanotubos de carbono con tejidos Kevlar-49</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_15_descr">
		<text>Los nanotubos de carbono (NTC) tienen muchas posibilidades de aplicación en la fabricación de materiales resistentes a la balística. Las propiedades dignas de mención de los NTC los convierten en un candidato ideal para reforzar polímeros y otros materiales, y se utilizan en aplicaciones como chalecos antibalas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_16">
		<text>Capas de nanotubos de carbono con tejidos Kevlar-49 (reforzadas)</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_16_descr">
		<text>Los nanotubos de carbono (NTC) tienen muchas posibilidades de aplicación en la fabricación de materiales resistentes a la balística. Las propiedades dignas de mención de los NTC los convierten en un candidato ideal para reforzar polímeros y otros materiales, y se utilizan en aplicaciones como chalecos antibalas.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_17">
		<text>Capas de fibra de polietileno con inserciones de policarbonato</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_17_descr">
		<text>Placas de polietileno que ofrecen protección adicional a las zonas vitales. Estas placas de blindaje duro han demostrado su eficacia contra todas las balas de pistola y un amplio abanico de fusiles. Estos chalecos balísticos mejorados se han convertido en la norma en el uso militar, ya que los chalecos blandos son ineficaces contra las balas de los fusiles militares.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_18">
		<text>Capas de fibra de polietileno reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_18_descr">
		<text>Placas de polietileno que ofrecen protección adicional a las zonas vitales. Estas placas de blindaje duro han demostrado su eficacia contra todas las balas de pistola y un amplio abanico de fusiles. Estos chalecos balísticos mejorados se han convertido en la norma en el uso militar, ya que los chalecos blandos son ineficaces contra las balas de los fusiles militares.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_19">
		<text>Capas de fibra de carbono</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_19_descr">
		<text>En comparación con el kevlar, la fibra de carbono es ligeramente distinta y no es muy eficaz contra materiales afilados. Pero la ventaja de la fibra de carbono es que puede soportar altas temperaturas, mientras que el kevlar empieza a debilitarse en este aspecto. Los materiales hechos de fibra de carbono tienden a ser ligeros, por lo que ofrecen una mayor flexibilidad.\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_prt_o_ballistic_20">
		<text>Capas de fibra de carbono reforzado</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_ballistic_20_descr">
		<text>En comparación con el kevlar, la fibra de carbono es ligeramente distinta y no es muy eficaz contra materiales afilados. Pero la ventaja de la fibra de carbono es que puede soportar altas temperaturas, mientras que el kevlar empieza a debilitarse en este aspecto. Los materiales hechos de fibra de carbono tienden a ser ligeros, por lo que ofrecen una mayor flexibilidad.\n \n</text>
	</string>

<!-- Supportive installations -->
	<string id="st_prt_o_support_1">
		<text>Armazón de exoesqueleto</text>
	</string>
	<string id="st_prt_o_support_1_descr">
		<text>Armazón mecánico accionado por un sistema de motores eléctricos, neumáticos, palancas e hidráulica que ofrecen al usuario tanto una protección superior como una mayor resistencia física.\n \n</text>
	</string>
	

</string_table>
