<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table>
	<string id="st_note_rf_tip_name">
		<text>Señal de RF anómala</text>
	</string>
	<string id="st_note_rf_tip_desc">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.\n \n %c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n %c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Efectos personales\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_controller_name">
		<text>Señal de RF anómala: Controlador</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller">
		<text>Señal de RF anómala: Controlador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_controller_text2">
		<text>\n \n«...dijo que el alijo pitaría a 145 Mhz, pero nada. Sí que ocurrió una cosa rarísima. Empecé a captar interferencias en el receptor de RF; una vez incluso sonó como una voz, o tonos, pero nada claro.\n \nPoco después empecé a tener jaqueca, visión borrosa, susurros, pérdida de color... todas las señales habituales de que hay un controlador muy cerca. Y efectivamente, por una vez alcancé a ver a ese cabrón antes de que él me viera a mí.\n \n¿Y ese ruido de RF? Esa parte no fue alucinación mía, se interrumpió en cuanto le explotó la cabeza al bicho.»\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_poltergeist_name">
		<text>Señal de RF anómala: Poltergeist</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist">
		<text>Señal de RF anómala: Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_poltergeist_text2">
		<text>\n \n«...nos dijo que captaríamos la señal a 219 MHz, pero nada. De repente, empecé a captar interferencias en el receptor de RF; una vez incluso sonó como una voz, o tonos, pero nada claro.\n \nPoco después me empezó a pitar el oído y se me tiñó la vista de azul, todo empezó a flotar... ¿recuerdas la última vez que me pasó? Era otro poltergeist, y salí por patas de ahí en cuanto lo vi.\n \n¿Y ese ruido de RF? En cuanto me alejé unos doscientos metros del edificio, se paró.»\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_burer_name">
		<text>Señal de RF anómala: Sepulturero</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer">
		<text>Señal de RF anómala: Sepulturero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_burer_text2">
		<text>\n \n«...y no había nada de lo que dijeron en 106 MHz. En su lugar, empecé a captar todo tipo de interferencias en mi receptor de RF; una vez incluso sonó como una voz, o tonos, pero nada que pudiera distinguir.\n \nPero escucha, ¿te acuerdas de cuando nos cruzamos con aquel sepulturero al norte? Tres cuartos de lo mismo: el tinte ese raro en la vista y alucionaciones, mierdas volando por los aires. Solo lo vi una vez, pero nos largamos de allí antes de que pudiera avistarnos.\n \nPero ¿ese ruido de RF? Se paró una vez que nos alejamos lo suficiente, tal vez unos pocos cientos de metros. Nunca había oído algo así en el escáner, pero la alerta temprana probablemente nos salvó.»\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_psydog_name">
		<text>Señal de RF anómala: Psicoperro</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog">
		<text>Señal de RF anómala: Psicoperro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_psydog_text2">
		<text>\n \n«...ya sabes cómo es Vania. Le dije que el alijo estaba a 197 MHz, pero el imbécil juraba que estaba a 190, así que los dos sacamos el receptor de RF para ver quién llevaba razón. Seguramente eso me salvó el culo, macho.\n \nHabía un jodido psicoperro, tan cerca del campamento... ¿te lo puedes creer? De inmediato, ambos tuvimos jaqueca, visión borrosa y empezamos a disparar a perros fantasma que en realidad no estaban allí.\n \nPero escucha esto: cada vez que uno de los fantasmas se acercaba, mi receptor de RF empezaba a volverse loco con interferencias. ¿Y el de Vania? Sólo chilló una vez cuando el bicho real se abalanzó sobre él. Pobre Vania.»\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_af_ring_name">
		<text>Señal de RF anómala: Anillo (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring">
		<text>Señal de RF anómala: Anillo (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ring_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí intentar localizar el alijo que el novato mencionó.\n \nA lo mejor 23 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una extraña interferencia electromagnética de algún tipo.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Anillo! Tuve que sacar el Oso igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string>

	<string id="st_note_rf_tip_af_electra_flash_name">
		<text>Señal de RF anómala: Destello (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash">
		<text>Señal de RF anómala: Destello (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_flash_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí intentar localizar el alijo del que mi colega me había hablado.\n \nA lo mejor 124 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una extraña interferencia electromagnética de algún tipo.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Destello! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_electra_moonlight_name">
		<text>Señal de RF anómala: Claro de Luna (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight">
		<text>Señal de RF anómala: Claro de Luna (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_electra_moonlight_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que no había nada que encontrar después de todo eso, así que decidí probar a escanear en la antigua frecuencia del escondite secreto.\n \nA lo mejor 57 MHz no era, porque no captaba señales de alijos por ningún lado. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una extraña interferencia electromagnética de algún tipo.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Claro de Luna! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_black_spray_name">
		<text>Señal de RF anómala: Espray Negro (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray">
		<text>Señal de RF anómala: Espray Negro (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_black_spray_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí ver si la mochila perdida del viejo aún daba señal.\n \nA lo mejor 89 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una extraña interferencia electromagnética de algún tipo.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Espray Negro! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_full_empty_name">
		<text>Señal de RF anómala: Vacío Completo (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty">
		<text>Señal de RF anómala: Vacío Completo (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_full_empty_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí ver si podía encontrar el alijo perdido del que habíamos oído hablar.\n \nA lo mejor 236 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté una interferencia EM pesada de algún tipo.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Vacío Completo! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_ice_name">
		<text>Señal de RF anómala: Hielo (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice">
		<text>Señal de RF anómala: Hielo (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_ice_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que fui tras ese soplo de alijo que me dio el médico.\n \nA lo mejor 178 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una interferencia EM de algún tipo.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Hielo! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_soul_name">
		<text>Señal de RF anómala: Alma (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul">
		<text>Señal de RF anómala: Alma (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_soul_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí intentar encontrar ese alijo del que me había hablado el comerciante.\n \nA lo mejor 302 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una interferencia EM de algún tipo, ruido sin más.\n \nEstaba bastante localizada, a unos cuarenta o cincuenta metros, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Alma! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero menos mal que llevaba el receptor de RF encima.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_compass_name">
		<text>Señal de RF anómala: Brújula (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass">
		<text>Señal de RF anómala: Brújula (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_compass_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí intentar captar la señal del alijo que me dejé la última vez.\n \nA lo mejor 285 MHz no era la frecuencia, pero no había ningún alijo cerca. Sin embargo, mi suerte debió de acompañarme, porque capté algo más: una interferencia EM tocha, no sabría explicarlo.\n \nMe costó lo mío localizarla, pero ¡esa interferencia me llevó directamente a un artefacto Brújula! Tuve que sacar mi detector igualmente cuando estaba lo bastante cerca, pero el receptor de RF debió de haberla captado a unos cientos de metros de distancia.»\n</text>
	</string> 

	<string id="st_note_rf_tip_af_death_lamp_name">
		<text>Señal de RF anómala: Lámpara de la Muerte (artefacto)</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp">
		<text>Señal de RF anómala: Lámpara de la Muerte (artefacto)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp_text">
		<text>Un trozo de papel que parece un extracto de una carta o una entrada de diario. Describe una frecuencia de RF que al autor le pareció útil.</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia__notes_letter_rf_tip_af_death_lamp_text2">
		<text>\n \n«...di por hecho que la zona ya estaba limpia, tanto tiempo después de una emisión, así que decidí intentar localizar ese alijo del que me hablaste.\n \nA lo mejor 321 MHz no era la frecuencia, pero no pude captar nada con todas las interferencias; era como si alguien estuviera inhibiendo la señal en un radio de cien metros en algún punto.\n \nEstoy bastante seguro de que la fuente era un artefacto Lámpara de la Muerte, no hay nada más que tenga ese pedazo de resplandor. Lo vi en medio de un cúmulo chungo de anomalías, y mi receptor de RF se volvía loco cuanto más me acercaba. No tenía el equipo de protección necesario para aventurarme ahí dentro, pero al menos ahora sé qué tengo que escanear.»\n</text>
	</string> 
</string_table>
