<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table><!--
Pistols and MP's
--><string id="st_mag_aps_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de APS</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aps_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de APS con capacidad para 20 cartuchos. La APS tuvo un uso limitado como arma de defensa personal, pero fue suplantada por la AKS-74U y posteriormente por la OTs-33.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_aps_9x19_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 19 mm de APS</text>
	</string>
	<string id="st_mag_aps_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de APS modificado por un técnico emprendedor para que acepte cartuchos de 9 x 19 mm Parabellum.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_beretta_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_mag_beretta_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de Beretta 92F que contiene 15 cartuchos. La Beretta sigue siendo la eterna favorita de los gánsteres y las estrellas de las pelis de acción de Hong Kong.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_beretta_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de Beretta 92F</text>
	</string>
	<string id="st_mag_beretta_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de Beretta modificado para aceptar el cartucho más común de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>


	<string id="st_mag_colt1911_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de Colt 1911</text>
	</string>
	<string id="st_mag_colt1911_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de Colt 1911 que contiene 7 cartuchos. Aunque la capacidad más bien baja de la 1911 la hace obsoleta en comparación con otras pistolas de .45 más modernas, es más barata y mucho más fácil de adquirir.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_colt_kimber_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de Colt Kimber</text>
	</string>
	<string id="st_mag_colt_kimber_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de Colt Kimber que contiene 7 cartuchos. De mayor calidad que el cargador reglamentario de la 1911, pero sufre de la misma anémica capacidad de munición.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_cz52_7.62x25_p">
		<text>Cargador estándar de 7,62 x 25 mm de CZ 52</text>
	</string>
	<string id="st_mag_cz52_7.62x25_p_descr">
		<text>Cargador estándar de CZ 52 de 8 cartuchos. El histórico cartucho ruso aún tiene admiradores.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_cz75_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de CZ 75</text>
	</string>
	<string id="st_mag_cz75_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de CZ 75 con capacidad para 16 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_cz75_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de CZ 75</text>
	</string>
	<string id="st_mag_cz75_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de CZ 75 de posventa modificado para aceptar cartuchos de 9 x 18 mm. Común en la Zona, dada la ubicuidad de los cartuchos de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_desert_eagle_357_hp">
		<text>Cargador estándar de .357 de Desert Eagle</text>
	</string>
	<string id="st_mag_desert_eagle_357_hp_descr">
		<text>Cargador estándar de .357 de Desert Eagle que contiene 9 cartuchos. Hasta el cargador es enorme.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_fn57_5.7x28_ss190">
		<text>Cargador estándar de 5,7 x 28 mm de Five-seveN</text>
	</string>
	<string id="st_mag_fn57_5.7x28_ss190_descr">
		<text>Cargador reglamentario de Five-seveN que contiene 20 cartuchos. Cargador extremadamente bien hecho para un arma de mano muy eficaz, pero la munición es muy escasa.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_fnp45_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de FNP-45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_fnp45_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de FNP-45 que contiene 15 cartuchos. Equipo muy común entre los operativos occidentales y los stalkers del Monolito. También cabe en la pistola FNX-45.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_fnx45_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de FNX-45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_fnx45_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de FNX-45 que contiene 15 cartuchos. Las pistolas FNX más nuevas son más comunes entre los mercenarios, aunque son trofeos poco comunes de los soldados del Monolito. También cabe en la pistola FNP-45.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_fort_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Fort-17</text>
	</string>
	<string id="st_mag_fort_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de 17 cartuchos para la pistola Fort-17. Se suele ver en la Zona como el arma de mano de las tropas de retaguardia ucranianas o los stalkers con un trasfondo policial.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_fort_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Fort-17</text>
	</string>
	<string id="st_mag_fort_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de Fort-17 adaptado para aceptar cartuchos de 9 x 19 mm Parabellum.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_glock_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Glock</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de Glock que contiene 17 cartuchos. La eterna favorita de los policías estadounidenses y los gánsteres.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_glock_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de Glock</text>
	</string>
	<string id="st_mag_glock_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de Glock modificado para aceptar el cartucho más común de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_gsh18_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de GSh-18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_gsh18_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de GSh-18 que contiene 18 cartuchos. La GSh-18 es una de las pistolas más modernas de las tropas y las fuerzas del orden rusas.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hpsa_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hpsa_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de Browning Hi-Power que contiene 13 cartuchos. La Hi-Power es una pistola fiable y asequible preferida por muchos stalkers.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_hpsa_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Browning Hi-Power</text>
	</string>
	<string id="st_mag_hpsa_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de Browning Hi-Power modificado para aceptar el cartucho de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp443_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de MP-443</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp443_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de 18 cartuchos para la MP-443 «Grach». Una de las principales pistolas de las unidades militares y del orden rusas.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp443_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de MP-443</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp443_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de MP-443 modificado para aceptar el cartucho de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_oc33_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de OTs-33 Pernach</text>
	</string>
	<string id="st_mag_oc33_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de OTs-33 Pernach que contiene 27 cartuchos. La Pernach sucedió a la APS como pistola ametralladora automática, ya que era mejor en casi todos los sentidos, menos en el estético.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_oc33_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de OTs-33 Pernach</text>
	</string>
	<string id="st_mag_oc33_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de OTs-33 Pernach modificado para aceptar cartuchos de 9 x 19 mm Parabellum.</text>
	</string>


	<string id="st_mag_pm_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de PM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pm_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de PM que contiene 8 cartuchos. La PM anda escasa tanto de poder de parada como de capacidad del cargador. Solo la salva lo común que es.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_pm_9x19_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 19 mm de PM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pm_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de PM modificado para aceptar cartuchos de 9 x 19 mm Parabellum. El mayor cartucho ofrece un escaso aumento del poder.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_pmm_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de PMM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pmm_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de PMM que contiene 12 cartuchos. Una mejora notable con respecto a la PM.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_pmm_9x19_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 19 mm de PMM</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pmm_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de PMM modificado para aceptar cartuchos de 9 x 19 mm Parabellum.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_pp2000_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de PP-2000</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pp2000_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de PP-2000 con capacidad para 30 cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_pp2000_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de PP-2000</text>
	</string>
	<string id="st_mag_pp2000_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de PP-2000 modificado para aceptar el cartucho de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_sig220_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de SIG-Sauer P220</text>
	</string>
	<string id="st_mag_sig220_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador de 7 cartuchos de .45 ACP para la pistola SIG P220. La P220 es popular entre los guardaespaldas y los agentes de seguridad, y hace una labor decente en la Zona.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_tt33_7.62x25_p">
		<text>Cargador estándar de 7,62 x 25 mm de TT-33</text>
	</string>
	<string id="st_mag_tt33_7.62x25_p_descr">
		<text>Cargador de 8 cartuchos de 7,62 x 25 mm. Este clásico de la Gran Guerra Patria aún tiene admiradores en la Zona.</text>
	</string>


	<string id="st_mag_usp_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de USP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_usp_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 12 cartuchos para la variante en .45 ACP de la USP.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_usp_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de USP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_usp_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 15 cartuchos para las variantes «Match» en 9 mm de la USP.</text>
	</string>


	<string id="st_mag_walther_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Walther P99</text>
	</string>
	<string id="st_mag_walther_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de 16 cartuchos de 9 x 19 mm Parabellum para la Walther P99.</text>
	</string><!-- begin smgs --><string id="st_mag_bizon_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de PP-19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_bizon_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador helicoidal estándar de 64 cartuchos para la metralleta PP-19 Bizon. La alta capacidad se ve contrarrestada por su inherente falta de fiabilidad en la carga de cartuchos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_bizon_9x19_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 19 mm de PP-19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_bizon_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de PP-19 modificado para aceptar el cartucho de 9 x 19 mm Tókarev. Claramente obra de un mago, dada la complejidad del cargador helicoidal de la Bizon.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_bizon_7.62x25_p">
		<text>Cargador modificado de 7,62 x 25 mm de PP-19</text>
	</string>
	<string id="st_mag_bizon_7.62x25_p_descr">
		<text>Cargador de PP-19 modificado para aceptar el cartucho de 7,62 x 25 mm Tókarev. Claramente obra de un mago, dada la complejidad del cargador helicoidal de la Bizon.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_kiparis_9x18_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 18 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_kiparis_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de Kiparis de 30 cartuchos. La Kiparis es una metralleta barata que tiene sus admiradores entre los clanes de bandidos y renegados.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_kiparis_9x19_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 19 mm de Kiparis</text>
	</string>
	<string id="st_mag_kiparis_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de 30 cartuchos modificado para aceptar el cartucho de 9 x 19 Parabellum. La Kiparis es una metralleta barata que tiene sus admiradores entre los clanes de bandidos y renegados.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vityaz_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Vitiaz-SN</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vityaz_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador reglamentario de 30 cartuchos de 9 x 19 mm para la Vitiaz-SN. Arma poco común en la Zona, ya que el Ejército ucraniano no la usa.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vityaz_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de Vitiaz-SN</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vityaz_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de Vitiaz-SN modificado para aceptar el 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vz61_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de Vz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vz61_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 20 cartuchos de Vz. 61. Un arma fiable que goza de una popularidad inmensa en los bajos fondos.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_vz61_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de Vz. 61</text>
	</string>
	<string id="st_mag_vz61_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de 20 cartuchos de Vz. 61 ligeramente modificado para aceptar cartuchos de 9 x 18 mm Makárov.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_p90_5.7x28_ss190">
		<text>Cargador estándar de 5,7 x 28 mm de P90</text>
	</string>
	<string id="st_mag_p90_5.7x28_ss190_descr">
		<text>Cargador helicoidal estándar de 50 cartuchos usado en la P90. ¡Qué futurista!</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_ppsh41_7.62x25_p">
		<text>Cargador de tambor estándar de 7,62 x 25 mm de PPSh-41</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ppsh41_7.62x25_p_descr">
		<text>Cargador de tambor estándar de 7,62 x 25 mm de PPSh-41.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmj">
		<text>Cargador estándar de 9 x 19 mm de MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador de 30 cartuchos para la popular y omnipresente MP5. La MP5 es la favorita de los stalkers de toda índole, ya que proporciona potencia de fuego suficiente para defenderse de perros y bandidos por igual.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de MP5</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador de MP5 modificado para aceptar el cartucho de 9 x 18 mm Makárov. Las conversiones de la MP5 a 9 x 18 mm son bastante comunes dada su popularidad y familiaridad entre muchos de los técnicos de la Zona.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp7_9x19_fmj">
		<text>Cargador de MP7</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp7_9x19_fmj_descr">
		<text>Cargador ampliado de 40 cartuchos de 5,7 x 28 mm para la MP7 (en realidad es de 4,6 x 30 mm, pero es para evitar la sobrecarga de objetos).</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp7_9x18_fmj">
		<text>Cargador modificado de 9 x 18 mm de MP7</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp7_9x18_fmj_descr">
		<text>Cargador ampliado de 40 cartuchos de MP7 modificado una vez más para aceptar cartuchos de 9 x 19 Makárov. Una modificación no convencional encima de otra modificación no convencional suele causar problemas de fiabilidad con el arma.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_mp5_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador de .45 ACP de MP5 «Frasier»</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp5_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador personalizado para la MP5 «Frasier». Contiene 30 cartuchos de munición de .45 ACP. Se rumorea que fue un encargo para un Deber excéntrico desconocido.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_ump45_11.43x23_fmj">
		<text>Cargador estándar de .45 ACP de UMP</text>
	</string>
	<string id="st_mag_ump45_11.43x23_fmj_descr">
		<text>Cargador estándar de 25 cartuchos de .45 ACP para la UMP. La UMP es un arma poco común pero muy cotizada en la Zona debido a su excelente manejo y su elevado poder de parada.</text>
	</string>
	
</string_table>