<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Mutant parts
-->

<string_table>
	
	<string id="st_meat_tushkano">
		<text>Pinchos de rata</text>
	</string>
	<string id="st_meat_tushkano_descr">
		<text>2 pequeños tushkanos ensartados en una brocheta, asados a la parrilla y sazonados con sal y chile. La comida caliente más barata disponible en la Zona.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_dog">
		<text>Chuletas de perro</text>
	</string>
	<string id="st_meat_dog_descr">
		<text>Platito caliente de chuletas de perro a la parrilla mezcladas con ajo, pimientos y champiñones. Una alternativa barata a la carne de jabalí más popular.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_pseudodog">
		<text>Chuletas de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="st_meat_pseudodog_descr">
		<text>Porción de chuletas de pseudoperro a la parrilla. Buen valor nutritivo gracias a los gruesos músculos del animal.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_flesh">
		<text>Tocino</text>
	</string>
	<string id="st_meat_flesh_descr">
		<text>Lonchas de tocino grasiento sacado de cerdos mutados, conocidos comúnmente como carnes.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_boar">
		<text>Chuletas de jabalí</text>
	</string>
	<string id="st_meat_boar_descr">
		<text>Una pequeña porción de carne de jabalí, asada a la parrilla y sazonada con sal y mezclada con pimientos. La comida caliente más popular entre los stalkers.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_bloodsucker">
		<text>Goulash de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="st_meat_bloodsucker_descr">
		<text>Platito caliente a base de carne de chupasangre condimentada con chile y mezclada con champiñones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_psysucker">
		<text>Goulash de psicovampiro</text>
	</string>
	<string id="st_meat_psysucker_descr">
		<text>Platito caliente a base de carne de psicovampiro condimentada con chile y mezclada con champiñones.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_snork">
		<text>Manitas de snork a la parrilla</text>
	</string>
	<string id="st_meat_snork_descr">
		<text>Manitas de snork a la parrilla, listas para comer. ADVERTENCIA: la mayoría de los zoneros consideran que comer carne de snork es caníbal e inmoral. Sin embargo, algunas facciones, como los bandidos y los mercenarios, la incluyen en sus comidas para mostrar su superioridad sobre otros grupos.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_chimera">
		<text>El Plato del Macho</text>
	</string>
	<string id="st_meat_chimera_descr">
		<text>Una porción de carne de quimera a la brasa, servida con champiñones y especias. Una comida cara que suelen tomar los stalkers veteranos para celebrar que han cumplido misiones difíciles.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_lurker">
		<text>Chuletas de merodeador</text>
	</string>
	<string id="st_meat_lurker_descr">
		<text>Una pequeña porción de carne de merodeador, asada a la parrilla, sazonada con sal y mezclada con pimientos. Buen valor nutritivo debido a los gruesos músculos del mutante.\n \n%c[ui_gray_3]PROPIEDADES:\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_flesh_meat">
		<text>Carne de carne</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_meat_description">
		<text>La carne de carne, valga la redundancia, es una opción popular en la Zona que presenta buen sabor y aporta un alto valor nutritivo. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Sin embargo, también puede servir como fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_chop">
		<text>Chuleta de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_chop_description">
		<text>La carne más popular en la Zona. Nutritiva y apenas contaminada. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Sin embargo, también puede servir como fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_meat">
		<text>Carne de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_meat_description">
		<text>La carne de perro mutado se usa como alternativa barata a la carne de jabalí más popular. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Sin embargo, también puede servir como fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_meat">
		<text>Carne de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_meat_description">
		<text>La carne de pseudoperro es un componente dietético común en la Zona. Sabrosa y con alto valor nutritivo, es una elección popular entre los stalkers. Puede venderse a los científicos. Además, también puede servir como fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_meat">
		<text>Carne de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_meat_description">
		<text>La carne de chupasangre es fibrosa, por lo que no es apta para el consumo. Aunque los chupasangres son bestias temibles, su carne no se vende por mucho debido a sus usos limitados. Puede venderse a los científicos. Además, también puede servir como fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de alta categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psysucker_meat">
		<text>Carne de psicovampiro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psysucker_meat_description">
		<text>Al igual que la de los chupasangres, la carne de los psicovampiros es fibrosa, por lo que no es apta para el consumo. No se vende por mucho debido a sus usos limitados. Puede venderse a los científicos. Además, también puede servir como fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de alta categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_hand">
		<text>Mano de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_hand_description">
		<text>Como es bien sabido, los snorks provienen de los seres humanos, así que comer su carne se considera caníbal e inmoral. Sin embargo, algunas facciones, como los bandidos y los mercenarios, la incluyen en sus comidas para mostrar su superioridad sobre otros grupos. Se puede vender a los científicos, que le darán un mejor uso.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_fracture_hand">
		<text>Mano de fractura</text>
	</string>
	<string id="mutant_fracture_hand_description">
		<text>Una mano cortada de una fractura, un mutante humanoide extremadamente deformado. Se sabe con certeza que estas criaturas fueron seres humanos y que son el resultado directo del segundo incidente de Chernóbil. Por los restos de su vestimenta, se puede deducir que las fracturas provienen de los prisioneros que fueron enviados a la zona de exclusión y condenados a realizar trabajos forzados. Dado que todas las fracturas sufren casi el mismo tipo de deformación corporal, se supone que, cuando se produjo la exposición, todos los sujetos se encontraban en la misma posición corporal, ya fuera porque en ese momento los estaban transportando o porque alguien los obligó. Todos los especímenes encontrados hasta ahora han sido varones y estériles. Por ende, se puede aseverar que la población de fracturas es incapaz de reproducirse y que su cantidad en la Zona irá disminuyendo progresivamente. Por esta razón, en la actualidad siguen siendo uno de los tipos de mutantes más raros. La mano derecha de una fractura es un valioso objeto de investigación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_zombi_hand">
		<text>Mano de zombi</text>
	</string>
	<string id="mutant_zombi_hand_description">
		<text>La mano de una criatura llamada viejo zombi: antiguos seres humanos que vivían o trabajaban en la zona de exclusión y se vieron sometidos a cantidades extremas de radiación e influencia psíquica cuando se produjo el segundo incidente de Chernóbil. Tras muchos años en este estado, solo poseen un cuerpo frágil con huesos y carne medio podrida claramente visibles. Por esta razón, las criaturas parecen cadáveres reanimados, aunque están muy vivas y tienen un hambre casi insaciable, por lo que pueden convertirse en una amenaza cuando van en manada. La mano cortada no solo constituye material de investigación científica, sino que en muchos casos también puede utilizarse para identificar a la persona a la que perteneció.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_meat">
		<text>Trozo de carne de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_meat_description">
		<text>Un buen trozo de carne de quimera. Dado que las quimeras se consideran una de las criaturas más peligrosas de la Zona, su carne es muy valorada por los stalkers veteranos, que están dispuestos a comprarla por precios bastante elevados. El cocinero del Skadovsk utiliza esta carne como uno de los ingredientes del llamado Plato del Macho, aunque solo unos pocos afirman que sabe mejor que la carne de jabalí. Puede venderse a los científicos. Además, proporciona la grasa animal de mejor calidad disponible en la Zona, que puede utilizarse para lubricar las armas de forma muy eficaz.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de alta categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_meat">
		<text>Carne de merodeador</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_meat_description">
		<text>Un buen trozo de carne de merodeador. Nutritiva y apenas contaminada. Puede venderse a los científicos. Sin embargo, también es una fuente de grasa animal para lubricar las armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de alta categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_tushkano_meat">
		<text>Carne de roedor</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_meat_description">
		<text>Una pequeña porción del cuerpo de un roedor mutado. Un alimento barato y común que, según se dice, fortalece el corazón tras cocinarse en una hoguera. Puede venderse a los científicos.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Cocinable\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_flesh_eye">
		<text>Ojo de carne</text>
	</string>
	<string id="mutant_flesh_eye_description">
		<text>El ojo mutado e hinchado del carne tiene una serie de extrañas características, la más interesante y potencialmente útil de las cuales es su capacidad de reparar incluso los daños graves sufridos por el órgano. Hasta ahora se desconocen los pormenores de este proceso, aunque el descubrimiento del mecanismo que lo sustenta revolucionaría sin duda la medicina moderna al proporcionar la cura de muchas enfermedades. Puedes contribuir a acelerar el progreso de la ciencia y salvar vidas inocentes vendiendo ojos de carnes a los científicos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_boar_leg">
		<text>Pierna de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_boar_leg_description">
		<text>Las pezuñas de los jabalíes pueden utilizarse para producir diversos medicamentos, como sueros antirradiación.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_tail">
		<text>Cola de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_tail_description">
		<text>La resistencia de la piel de los perros mutantes a la electricidad y los agentes químicos ha sido objeto de interés científico durante mucho tiempo. Debido a la ausencia de tejido adiposo, la cola es especialmente adecuada para las pruebas de laboratorio.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_psevdodog_tail">
		<text>Cola de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psevdodog_tail_description">
		<text>Dicen las malas lenguas que una nueva tendencia se ha hecho con el mundo de la moda: el pelaje de la cola de los pseudoperros. Se dice que este pelo es suave como ningún otro. También se dice que puede mantener a una persona en calor incluso en las tormentas de nieve y ventiscas más feroces. Por todo ello, las colas de pseudoperro están muy cotizadas.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_krovosos_jaw">
		<text>Mandíbula de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_krovosos_jaw_description">
		<text>Los tentáculos del chupasangre contienen una glándula especial que produce una enzima capaz de disolver la piel e impedir al mismo tiempo la coagulación de la sangre. Descubrir la composición de la enzima podría ser la piedra angular de toda una serie de grandes avances médicos. Algunos stalkers suelen utilizar los dientes de los chupasangres para fabricar collares y amuletos. Así pues, se puede afirmar que la mandíbula de chupasangre es una de las joyas más populares de la Zona.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_leg">
		<text>Pierna de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_leg_description">
		<text>Los pies y las patas del snork contienen un gran número de tendones muy elásticos. Esto explica la capacidad de la bestia para realizar sus característicos saltos largos hacia su presa. Los científicos siguen buscando posibles usos para la pata del snork, y agradecerán cada espécimen que les lleven a su base.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_cogot">
		<text>Cuerno de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_cogot_description">
		<text>El cuerno de una quimera. Se desconoce su composición molecular exacta, pero se sabe con certeza que la punta está tan dura y afilada como el diamante, lo que explica por qué la bestia puede atravesar blindajes con tanta facilidad. Este objeto está muy cotizado, ya que parece un cuerno de rinoceronte. Se rumorea que, hace tiempo, llegaron a la Zona unos cazadores furtivos con el objetivo de hacerse con el cuerno y venderlo en el mercado negro. Pero, para su sorpresa, las quimeras no eran un blanco tan fácil como los rinocerontes, así que nunca más se supo de los furtivos. Lo único que queda de ellos son algunos recuerdos desagradables y pertenencias que indican dónde deben de haberlos despedazado estos mutantes despiadados. El cuerno de la quimera también puede utilizarse como tosca herramienta de afilado, pero hay que tener sumo cuidado, porque puede romperse, lo que privaría al stalker imprudente de vender este valioso espécimen.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_chimera_claw">
		<text>Garra de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_chimera_claw_description">
		<text>La garra de una quimera. Se desconoce su composición molecular exacta, pero se sabe con certeza que está tan dura y afilada como el diamante, lo que explica por qué la bestia puede atravesar blindajes con tanta facilidad.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_eye">
		<text>Ojo de merodeador</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_eye_description">
		<text>El ojo mutado y amarillo de un merodeador. El brillo que rodea la gran pupila hizo que el ojo del merodeador despertara el interés de los cazadores locales. Los científicos siguen buscando posibles usos para el ojo del merodeador.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_lurker_tail">
		<text>Cola de merodeador</text>
	</string>
	<string id="mutant_lurker_tail_description">
		<text>Los científicos apuntan a que las características de la cola de un merodeador son la prueba de que los merodeadores son una especie mutante de tushkano.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_psysucker_hand">
		<text>Mano de psicovampiro</text>
	</string>
	<string id="mutant_psysucker_hand_description">
		<text>Los psicovampiros son conocidos por sus manos huesudas y sus dedos largos. Parece que la piel que rodea las puntas de los dedos está muy desgarrada, lo que explica toda la sangre que cubre los dedos. Los científicos lo examinarán encantados con la esperanza de encontrar el origen de la mutación responsable de sus poderes psíquicos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_tushkano_head">
		<text>Cabeza de tushkano</text>
	</string>
	<string id="mutant_tushkano_head_description">
		<text>La cabeza de un tushkano. A los científicos les gustaría estudiarla para identificar de qué criatura provienen los tushkanos.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue">
		<text>Tejido cerebral de controlador</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_controller_brain_tissue_description">
		<text>Los controladores tienen potentes poderes mentales, y se puede aseverar que estos poderes tienen su origen en su cerebro. Lo interesante es que todos los mutantes que poseen habilidades relacionadas con las ondas psíquicas tienen un cerebro de estructura similar. Los científicos pagarán una cantidad muy generosa por este tejido. Tiene un olor que recuerda a una calabaza agria.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_controller_hand">
		<text>Mano de controlador</text>
	</string>
	<string id="mutant_controller_hand_description">
		<text>El controlador parece utilizar la mano cuando ataca mentalmente a su presa. Los científicos estarán encantados de examinarlo con la esperanza de encontrar el origen de la mutación responsable de sus poderes psíquicos. Huele a calcetines viejos y kimchi en mal estado.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_tail">
		<text>Cola de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_tail_description">
		<text>Los gatos de la Zona son más grandes que sus primos domésticos y, de hecho, son depredadores muy peligrosos, capaces de moverse con rapidez y sin hacer ruido, sin importar la superficie. En la comunidad de stalkers, la cola de un gato es un símbolo de conciencia.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_hand">
		<text>Mano de pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_hand_description">
		<text>La mano del pseudogigante puede ser útil para los científicos, que la examinarán encantados. Huele a calcetines viejos y kimchi en mal estado.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_pseudogigant_eye">
		<text>Ojo de pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="mutant_pseudogigant_eye_description">
		<text>El ojo del pseudogigante tiene el aspecto de un ojo humano más grande, pero con algunas diferencias. Tiene un iris multicolor y sus glándulas lagrimales están excepcionalmente bien desarrolladas. Se sabe que los pseudogigantes lagrimean profusa y regularmente, pero no se sabe si se debe a algún proceso fisiológico o a un subproducto de la psicología de la criatura. En cualquier caso, los científicos tienen muchas ganas de ponerle las manos encima, por lo que están dispuestos a pagar bastante por cualquier espécimen.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_burer_hand">
		<text>Mano de sepulturero</text>
	</string>
	<string id="mutant_burer_hand_description">
		<text>La mano del sepulturero parece desempeñar un papel vital en el uso de los poderes telequinéticos de la criatura. Los científicos la examinarán encantados con la esperanza de encontrar la fuente de la mutación. Huele a calcetines viejos y kimchi en mal estado.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="st_mutant_part_crow_beak">
		<text>Pico de cuervo mutado</text>
	</string>
	<string id="st_mutant_part_crow_beak_description">
		<text>Aunque muchos stalkers consideran que los cuervos no son más que una plaga, los más perspicaces reconocen su utilidad a la hora de afrontar los numerosos retos que presenta la Zona. Aunque los cuervos muertos pueden resultar inestimables para orientarse y evadir el peligro en las calles desiertas de Chernóbil y Prípiat, es solo después de su muerte cuando se manifiesta su verdadero valor.\n \nLa población de cuervos crece constantemente a pesar de conocerse más la utilidad de sus picos. Parece que su adaptación acelerada, típica entre la fauna de la Zona, les ha proporcionado un ciclo de reproducción acelerado que da como resultado hasta cuatro puestas de huevos al año. Su prolongada esperanza de vida, de hasta 20 años, les ha dotado de una inteligencia extraordinaria, que se manifiesta especialmente cuando hay muchos cuervos cerca.\n \nEste último efecto ha dado lugar a una costumbre bastante peculiar entre algunos de los moradores de la Zona que, según los rumores, fue introducida por los primeros stalkers que llegaron a la Zona tras el segundo incidente. El ritual, acertadamento denominado «el Pico», consiste en coger un pico pulverizado del cuervo más viejo de una matanza y crear una mezcla especial. Cuando se consume el brebaje a la luz de la luna llena, permite que la mente se fusione temporalmente con la multiconciencia que comparten todos los cuervos de la Zona. Nadie sabe lo que le ocurre a una mente humana frágil cuando es sometida a tal experiencia, pero algunos especulan que esto es lo que llevó al stalker Noé a construir su arca en un intento desesperado por preservar todo lo posible del inevitable cataclismo que está a punto de cernirse una vez más sobre esta tierra ya devastada.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_snork_mask">
		<text>Máscara de snork</text>
	</string>
	<string id="mutant_snork_mask_description">
		<text>Al parecer, las máscaras que llevan los snorks son una versión de la GP-5, una máscara antigás soviética que utilizaban habitualmente los soldados y los equipos de investigación y servicios públicos que operaban en la Zona cuando se produjo la segunda catástrofe de Chernóbil. Algunas de estas personas trabajaban en numerosos laboratorios subterráneos en los que estaban aislados del mundo exterior y expuestos a tremendas cantidades de radiación, lo que dio lugar a una criatura conocida como snork. La máscara, aunque ya no se puede usar (tiene los cristales rotos y la manguera del filtro perforada), sigue estando cotizada por la comunidad científica. También se puede utilizar para reparar partes de atuendos, pero este proceso hace que se pierda todo el material orgánico restante.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_liver">
		<text>Hígado de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_liver_description">
		<text>El hígado de un perro, que ha sufrido graves alteraciones debido a una dieta tóxica y a la falta de agua potable en la zona. El hígado es de especial interés para los científicos por su potencial para la investigación médica de enfermedades hepáticas.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Ejemplar científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_dog_heart">
		<text>Corazón de perro</text>
	</string>
	<string id="mutant_dog_heart_description">
		<text>Los perros ciegos tienen muchos rasgos y muy distintos de los de sus homólogos sanos. Una de estas diferencias es que tienen un corazón muy resistente que permite al mutante perseguir a su presa durante mucho tiempo, hasta el agotamiento. Su pulso a la carrera alcanza las 250 pulsaciones por minuto, lo cual es impensable para los individuos sanos no aterogénicos del mismo peso. Esta resistencia hace que el corazón del perro ciego sea un interesante objeto de estudio, pero, debido a su prevalencia, los científicos pagan muy poco.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_thyroid">
		<text>Tiroides de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_thyroid_description">
		<text>La residencia prolongada en territorios irradiados hizo que la glándula tiroides de los gatos locales multiplicase su tamaño. Actualmente, el hipertiroidismo tras el cambio generacional no es adquirido, sino que es una enfermedad hereditaria. Síntomas: aumento de la ingesta de alimentos, aumento de la actividad, cambios de comportamiento, nerviosismo, pérdida de pelo. Estas aptitudes adquiridas no se destruyen, sino que permiten a los animales mutados desplazar rápidamente a sus parientes sanos y ocupar un puesto elevado en la cadena trófica. El gran interés para los científicos no se debe al estudio de los mecanismos y efectos de la enfermedad.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_cat_claw">
		<text>Garra de gato</text>
	</string>
	<string id="mutant_cat_claw_description">
		<text>Las garras de gato tienen una estructura desconocida, gracias a la cual pueden rajar fácilmente monos. Científicos y militares creen que un estudio exhaustivo de las mismas ayudará a crear nuevos materiales y blindajes de alta durabilidad basados en ellas.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_tusk_boar">
		<text>Colmillo de jabalí</text>
	</string>
	<string id="mutant_tusk_boar_description">
		<text>Este colmillo de 30 centímetros de longitud supone una amenaza considerable para todo lo que caiga en las garras del jabalí. Debido a su composición y resistencia mediocres, no reviste especial interés para los científicos de la Zona. Los stalkers suelen utilizarlo como trofeo y se ha convertido en un objeto de coleccionista fuera de la Zona.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_heart_bloodsucker">
		<text>Corazón de chupasangre</text>
	</string>
	<string id="mutant_heart_bloodsucker_description">
		<text>El corazón del chupasangre tiene una habilidad que no se ha estudiado: secreta enzimas especiales que detienen el proceso de coagulación provocado por grupos sanguíneos incompatibles. Gracias a ello, la coagulación no se produce aunque los grupos sanguíneos sean diferentes. Los estudios sobre el funcionamiento de este mecanismo y la composición de la enzima permitirán a los científicos resolver el problema de los donantes de sangre para pacientes con grupos sanguíneos raros y probablemente abran nuevas puertas a la medicina.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_fang_psevdodog">
		<text>Colmillo de pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="mutant_fang_psevdodog_description">
		<text>Los pseudoperros usan sus colmillos para desgarrar y sujetar a su presa. Debido a la inmensa presión mandibular del mutante, puede romper a mordiscos la mayor parte del equipo de protección utilizado en la Zona. Los dientes en sí no son demasiado fuertes y se sustituyen rutinariamente a lo largo de la vida. Los científicos no están especialmente interesados en ellos, a diferencia de los coleccionistas del exterior de la Zona.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_brain_burer">
		<text>Cerebro de sepulturero</text>
	</string>
	<string id="mutant_brain_burer_description">
		<text>Los sepultureros tienen unas habilidades telepáticas perfectas que la ciencia no ha estudiado en absoluto. Por eso, los científicos y mercenarios quieren la mayoría de sus órganos. El cerebro, como fuente principal de sus habilidades telepáticas, tiene prioridad máxima en esa lista. Su masa es entre 0,5 y 1,5 veces mayor que la de un cerebro humano. No hay diferencias externas. Debido a su tamaño y estructura, el cerebro puede dañarse fácilmente durante la extracción; el órgano malgastado no puede utilizarse en ninguna investigación científica.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>

	<string id="mutant_heart_chimera">
		<text>Corazón de quimera</text>
	</string>
	<string id="mutant_heart_chimera_description">
		<text>En consonancia con la doble naturaleza de la criatura, este corazón de quimera ha crecido hasta convertirse en un órgano duplicado que puede funcionar como reserva de sangre. A los científicos les interesa su alto nivel de regeneración, que permite a la quimera seguir luchando incluso tras sufrir graves heridas. Se busca para contribuir a los estudios sobre la tasa de mortalidad de los gemelos siameses.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>
	
	
	<!-- Analogs addon-->
	<string id="mutant_part_psy_dog_brain">
		<text>Cerebro de perro psíquico</text>
	</string>
	<string id="mutant_part_psy_dog_brain_description">
		<text>Los perros psíquicos tienen poderosas habilidades psíquicas, por ejemplo, la capacidad de inducir «alucinaciones» en la presa. Estos espejismos son sumamente convincentes y a menudo pueden infligir traumas muy reales a través de medios que actualmente se desconocen. Curiosamente, los científicos afirman que, aunque han identificado la región del cerebro responsable de las habilidades psiónicas, es evidente que se trata de una región «juvenil» tanto en desarrollo como en potencial evolutivo. Los científicos pagarán generosamente muestras de esos tejidos. \n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_meat_tark">
		<text>Carne de caballo</text>
	</string>
	<string id="st_meat_descr_tark">
		<text>Un trozo de carne con alto contenido en nutrición y radiación. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía. Fuente de grasa animal para lubricar armas.\n \n%c[d_red]ADVERTENCIA:\n \n%c[default]Se recomienda que los stalkers se abstengan de consumir carne cruda, ya que es muy probable que los animales y los mutantes de la Zona sean portadores de triquinosis o brucelosis. Entre los síntomas se incluyen fiebre, fatiga y pérdida del apetito, todos ellos sumamente peligrosos dadas las condiciones de la Zona. Los abscesos, hongos y tumores en la superficie del cuerpo indican que la carne está infectada y debe tirarse.\n%c[d_red]ADVERTENCIA: Carne cruda.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Carne de mutante de baja categoría\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] No es cocinable\n</text>
	</string>
	
	<string id="mutant_tark_tail">
		<text>Cola de caballo</text>
	</string>
	<string id="mutant_tark_tail_description">
		<text>Una cola larga y con flecos, supuestamente de un caballo local. Los científicos ya tienen suficientes muestras, lo que limita su uso como mercancía.\n \n%c[ui_gray_2]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Espécimen científico\n</text>
	</string>
	
</string_table>
