<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>	
	<string id="st_money_low">
		<text>Pequeño fajo de rublos</text>
	</string>
	<string id="st_money_low_desc">
		<text>Un fajo de billetes pequeños, probablemente sacados de la caja registradora de algún supermercado. \n</text>
	</string>

	<string id="st_money_med">
		<text>Fajo de rublos</text>
	</string>
	<string id="st_money_med_desc">
		<text>Fajo mediano de rublos con importe monetario de moderado a alto. Los billetes están nuevecitos. \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_high">
		<text>Gran fajo de rublos</text>
	</string>
	<string id="st_money_high_desc">
		<text>Un gran fajo de rublos que valen mucho. ¿Esto vino de un atraco a un banco? \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat">
		<text>Montón gordo de rublos</text>
	</string>
	<string id="st_money_fat_desc">
		<text>Un dineral de los gordos. Esto es suficiente para ponerte una diana en la cabeza. \n</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low">
		<text>Tarjeta de débito</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_low_desc">
		<text>Tarjeta bancaria robada a un pobre stalker. A veces las compras grandes se hacen electrónicamente en la Zona por razones de seguridad; esta es una tarjeta común y no es probable que tenga mucho dinero en la cuenta.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med">
		<text>Tarjeta de crédito</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_med_desc">
		<text>Tarjeta de crédito de una empresa internacional de préstamos. Mientras que dichas empresas tienen una protección decente contra el fraude, se puede usar el coco para sacarle algo de dinero antes de que se den cuenta.</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high">
		<text>Tarjeta ejecutiva</text>
	</string>
	<string id="st_money_card_high_desc">
		<text>Una tarjeta occidental bastante ostentosa. Al igual que las demás tarjetas de crédito, este tipo de tarjetas cuentan con una sofisticada protección contra el fraude. Sin embargo, los titulares de este tipo de tarjetas suelen hacer compras frívolas y ridículas, por lo que es bastante fácil salirte con la tuya. De todos modos, a ellos no les importaría: mejor asegurarse de sobrevivir que malgastarlo en otra botella de champán o en una dama de compañía.</text>
	</string>
	
	<string id="st_use_money1">
		<text>Liquidar</text>
	</string>
	<string id="st_use_money2">
		<text>Cuéntalos</text>
	</string>
	<string id="st_use_money3">
		<text>Hacer que llueva</text>
	</string>
	<string id="st_use_money4">
		<text>Ganarse el pan</text>
	</string>
	<string id="st_use_money_card">
		<text>Cometer fraude con tarjeta</text>
	</string>
</string_table>