<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--
	Weapons
-->

<string_table>

	<string id="MDR_black">
		<text>MDR 7,62 x 51</text>
	</string>

	<string id="MDR_black_descr">
		<text>El fusil MDR, producto de la empresa estadounidense Desert Tech LLC, es un arma multicalibre modular con una disposición bullpup compacta. El usuario final puede cambiar la longitud del cañón y el calibre en cuestión de minutos con un mínimo de herramientas. Esta versión dispara 7,62 x 51 y un armazón de polímero negro.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Desert Tech LLC\n</text>

	</string>

	<string id="MDR">
		<text>MDR 5,56 x 45</text>
	</string>

	<string id="MDR_descr">
		<text>El fusil MDR, producto de la empresa estadounidense Desert Tech LLC, es un arma multicalibre modular con una disposición bullpup compacta. El usuario final puede cambiar la longitud del cañón y el calibre en cuestión de minutos con un mínimo de herramientas. Esta versión dispara 5,56 x 45 y un armazón de polímero color canela.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Desert Tech LLC\n</text>

	</string>
	
	<string id="MDR_up_descr">
		<text>El fusil MDR, producto de la empresa estadounidense Desert Tech LLC, es un arma multicalibre modular con una disposición bullpup compacta. El usuario final puede cambiar la longitud del cañón y el calibre en cuestión de minutos con un mínimo de herramientas. Esta versión dispara 5,56 x 45 y un armazón de polímero color canela. Esta arma se ha mejorado permanentemente con el paquete especial de mejora.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Desert Tech LLC\n</text>
	</string>
	
	<string id="MDR_black_up_descr">
		<text>El fusil MDR, producto de la empresa estadounidense Desert Tech LLC, es un arma multicalibre modular con una disposición bullpup compacta. El usuario final puede cambiar la longitud del cañón y el calibre en cuestión de minutos con un mínimo de herramientas. Esta versión dispara 7,62 x 51 y un armazón de polímero negro. Esta arma se ha mejorado permanentemente con el paquete especial de mejora.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Desert Tech LLC\n</text>

	</string>
	
</string_table>
