<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

	<string id="st_lootbox_small_bad">
		<text>Caja de herramientas con candado</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_bad_descr">
		<text>
            Una caja de herramientas de tamaño medio con un candado sencillo. Las cajas de esta naturaleza son la forma más rentable de almacenar los efectos personales de un stalker, pero la caja ofrece poca protección contra los elementos y es fácil de forzar. Como consecuencia, solo los stalkers más pobres se atreven a dejar algo de valor dentro. El candado es de baja calidad y se puede forzar con poco esfuerzo.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_ok">
		<text>Caja de acero con candado</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_ok_descr">
		<text>
            Simple caja de acero con un candado. A diferencia de las cajas de herramientas, esta caja está diseñada expresamente para guardar el contenido de forma segura y ofrece cierto grado de protección contra la manipulación. Los stalkers suelen utilizar este tipo de cajas para disuadir a los posibles ladrones de saquear sus posesiones personales. El candado es de buena calidad y no debería ser muy difícil de forzar.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_good">
		<text>Contenedor asegurado</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_good_descr">
		<text>
            Contenedor duro amarillo de aspecto sofisticado con cerradura interna. La caja está fabricada con materiales compuestos desconocidos y está diseñada para ser resistente a la manipulación y a los elementos. Las cajas de este tipo proceden de fuera de la Zona y son populares entre los extranjeros y los stalkers ricos como la mejor forma de guardar tus objetos de forma segura. La cerradura interna es muy compleja, pero debería ser fácil de forzar.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_artifact">
		<text>Caja revestida de plomo con cerradura</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_artifact_descr">
		<text>
            Maletín profesional revestido de plomo con cerradura incorporada y estampado con el símbolo del Ministerio de Ciencia de Ucrania. Los ecologistas suelen utilizar estos maletines para transportar artefactos por zonas peligrosas, y son excelentes para mantener la radiación en el interior y la humedad y los posibles ladrones en el exterior. Incluso con guardias a sueldo, los grupos de ecologistas suelen ser acosados debido a sus artefactos y datos de investigación, por lo que asegurar la información y los artefactos de gran valor en contenedores seguros se ha convertido en una práctica habitual. La cerradura interna es de fabricación profesional y bastante difícil de forzar.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_small_briefcase">
		<text>Maletín con cerradura</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_small_briefcase_descr">
		<text>
            Maletín ignífugo con cerradura. Bastante ligero y portátil. Los maletines de este tipo suelen ser utilizados por científicos y militares para transportar documentos delicados, o por organizaciones delictivas para transportar grandes cantidades de billetes. Como corresponde a un contenedor de transporte de artículos tan delicados, la cerradura de este maletín es razonablemente segura.\n \n</text>
	</string>
    
	<string id="st_lootbox_survival">
		<text>Alijo de supervivencia</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_survival_descr">
		<text>
			Caja con cerradura resistente a la intemperie que contiene una variedad de útiles suministros de campaña. Estos alijos especializados de tipo buzón muerto son utilizados principalmente por paramilitares y grupos operativos encubiertos para reabastecer a sus agentes sobre el terreno manteniendo un perfil operativo bajo. Sin embargo, no hay marcas identificativas ni en el exterior de la caja ni en el interior, por lo que suele ser difícil distinguir si casos como estos pertenecen a espías o simplemente a stalkers adinerados. Debido al peligro inherente de enterrar cosas en el suelo irradiado de la Zona, estos alijos están bien escondidos y cuentan con una cerradura lo bastante fuerte como para disuadir a los ladrones. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_large_shotgun">
		<text>Estuche para fusil de madera</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_shotgun_descr">
		<text>
            Estuche de madera utilizado para guardar fusiles de caza y escopetas. Una forma elegante de llevar tus armas al terreno para cazar patos y ciervos. Estos tipos de estuches suelen traerlos turistas que quieren agenciarse unos cuantos trofeos de mutantes que llevarse a casa. Estos turistas no suelen ver la Zona más allá de un safari radiactivo, y a menudo acaban en campos anómalos o en las fauces de mutantes más peligrosos.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_surplus">
		<text>Caja de armas militar</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_surplus_descr">
		<text>
           Caja militar con un candado, muy usada para transportar fusiles y pertrechos. En respuesta a los frecuentes robos y a la «escasez» de material militar, el Ejército ucraniano ha reforzado sus medidas y protocolos de seguridad en relación con las municiones y demás material militar. Como resultado, el candado de esta caja es inusualmente fuerte. Forzarlo supondría un gran esfuerzo, así que quizá sería más fácil romper la madera con un hacha...\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_rifle">
		<text>Estuche para fusil Pelican</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_rifle_descr">
		<text>
            Estuche rígido impermeable que suele utilizarse para transportar fusiles largos. Las únicas personas de la Zona que pueden permitirse cuidar de sus armas con tanto lujo son los mercenarios u otras personas igual de peligrosas, por lo que estuches como este son muy raros y extremadamente peligrosos de poseer.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_monolith">
		<text>Alijo del Monolito</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_large_monolith_descr">
		<text>
            Pesada caja ornamentada con el símbolo del Monolito grabado en la tapa. Estas cajas son supuestamente creadas por el mismísimo Genio y cumplen los deseos del Monolito en cuanto a equipo y suministros. La cerradura es casi imposible de abrir por medios mortales, y la caja es prácticamente inexpugnable. Un hallazgo tan raro, sin embargo, puede llamar la atención de un comerciante o coleccionista.\n \n</text>
	</string>
    <string id="st_box_difficulty">
        <text>Dificultad de la cerradura:</text>
    </string>
    <string id="st_lootbox_get">
        <text>Encontrado: </text>
    </string>
	<string id="st_no_picks">
        <text>No tienes ganzúas.</text>
    </string>
    <string id="st_cant_unlock">
        <text>Ganzúas insuficientes para abrir esta caja.</text>
    </string>

    <string id="st_cant_unlock_snapgun">
        <text>La herramienta no puede abrir esta caja.</text>
    </string>
    <string id="st_incompatible">
        <text>La cerradura es demasiado compleja para esta herramienta.</text>
    </string>

    <string id="st_cant_unlock_coinbox">
        <text>La herramienta no cabe en la ranura.</text>
    </string>
    <string id="st_pick_condition">
        <text>Estado del juego de ganzúas:</text>
    </string>
	
	<string id="st_tech_open">
        <text>Coste para abrir</text>
    </string>
    <string id="st_tech_open_q">
        <text>¿Abrir por la fuerza?</text>
    </string>
    <string id="st_tech_open_fail">
        <text>¿Qué coño de caja es esta?\nEsto no lo abro ni queriendo.</text>
    </string>
    <string id="st_pick_bundle">
        <text>Juntar ganzúas</text>
    </string>
    <string id="st_pick_split">
        <text>Separar ganzúas</text>
    </string>
    <string id="st_try_pick">
        <text>Forzar cerradura</text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammo">
        <text>caja de </text>
    </string>
    <string id="st_loot_ammos">
        <text>cajas de </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_3">
        <text>una buena </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_2">
        <text>una buena </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_1">
        <text>una decente </text>
    </string>
    <string id="st_weapon_0">
        <text>una cutre </text>
    </string>

    <string id="st_money">
        <text> RU</text>
    </string>

	<string id="st_lockpick">
		<text>Ganzúa</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_descr">
		<text>Ganzúa invidivual. Una cosa rara y frágil que suele romperse con facilidad. Se puede usar para abrir la cerradura de ciertas cajas, pero suelen romperse con poco. Puede que ciertos tipos de cajas requieran varias ganzúas.\n \nPara usarla, arrástrala a una caja cerrada o haz clic derecho en la caja cerrada. La cantidad máxima de ganzúas que se pueden aplicar a cualquier cerradura son 10.\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Fuerza efectiva: 10 %\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Se pueden consumir hasta 10\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Se rompe al usarse\n</text>
	</string>

	<string id="st_lockpick_bundle">
		<text>Manojo de ganzúas</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_bundle_descr">
		<text>Un manojo de tres ganzúas. ¡Qué buen hallazgo!\n \n</text>
	</string>
    
	<string id="st_skelekey">
		<text>Llave maestra</text>
	</string>
	<string id="st_skelekey_descr">
		<text>Una extraña llave que parece haber sido expuesta a un campo anómalo. La hoja está doblada de forma poco natural, mientras que los dientes brillan de forma ominosa y parecen cambiar constantemente de forma y tamaño.\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_set">
		<text>Herramientas de cerrajero</text>
	</string>
	<string id="st_lockpick_set_descr">
		<text>Juego profesionalmente confeccionado de excelentes herramientas utilizadas por los cerrajeros. Desgraciadamente, alguien se ha llevado todas las ganzúas. Aun así, las llaves de torsión superan a los destornilladores en lo que a girar cerraduras se refiere.\n \n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Reduce la dificultad de la cerradura en un 10 %\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_snapgun">
		<text>Pistola ganzúa</text>
	</string>
	<string id="st_snapgun_descr">
		<text>Un dispositivo especializado usado para abrir cerraduras rápidamente. La pistola ganzúa funciona golpeando todos los pasadores a la vez en una cerradura de tambor simple, alineándolos rápidamente con la línea de cizalladura y permitiendo que el tambor gire. La ventaja de este dispositivo es que puede abrir la mayoría de las cerraduras sencillas con poco esfuerzo y tiene una larga vida útil, pero es bastante pesado e inútil con cualquier cerradura un poco más complicada.\n \n	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2] Fuerza efectiva: 30 %\n</text>
	</string>

	<string id="st_spooky_1">
		<text>ABRE LA CAJA, HOSTIAS</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_2">
		<text>EH, ABRE ESTA CAJA</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_3">
		<text>EH, DÉJAME SALIR</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_4">
		<text>ÁBREME, TENGO VODKA</text>
	</string>
	<string id="st_spooky_free">
		<text>JAJAJAJAJA SOY LIBRE</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_dad">
		<text>Nota en una caja con cerradura</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_dad_descr">
		<text>Mischa:\n \n	No volveré a casa. Coge este artefacto, llévaselo a Sájarov y di mi nombre, él se encargará de que le den el tratamiento a mamá. La banda de Finch me tiene acorralado; de una forma u otra, tengo que acabar con esto.\n \nLo siento, hermano. Dale recuerdos a Zlata cuando la veas.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_tarkov">
		<text>Nota en un estuche asegurado</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_tarkov_descr">
		<text>¡Que le den a este sitio! Hoy Águila se topó con una de esas puñeteras anomalías cuando luchábamos contra una jauría de perros, ¡un trozo de su muslo me dio de lleno en la cara! No pudimos encontrar su chapa, partes de él estaban esparcidas en un radio de 20 metros por lo menos. Chacal también está empezando a perder la cabeza, le he estado oyendo divagar en sueños. Espero que esos cabrones de TerraGroup a los que estamos persiguiendo se estén pudriendo en alguna zanja radiactiva en alguna parte; me alisté para disparar a saqueadores y capitalistas, no para lidiar con esta mierda tan rara. Esperemos que me largue de aquí pronto. \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_bandit">
		<text>Nota en un maletín</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_bandit_descr">
		<text>¡Pulga, si lees esto, no lleves el botín a los hombres de Jefe como hablamos, ha intentado matarnos! Solo hemos sobrevivido Vor y yo. ¡Se cree que porque Borov le dio el control del Cementerio ahora es el jefazo y puede apuñalar por la espalda a sus hermanos! Coge este botín y ve con Sultán, contrata a algunos sicarios para que podamos poner a ese mamón en su sitio. Nos vemos en el puente.\n \n—Worm\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_sniper">
		<text>Nota en un estuche para fusil</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_sniper_descr">
		<text>Voron:\n \nCuando encuentres esto, sitúate en la torre de agua. El soplón está infiltrado en Libertad; a las 22:00 haremos salir a la rata e intentará escabullirse por el puesto de control. Elimínalo antes de que lo haga y asegúrate de quitarle el pendrive del cuerpo; no me importa lo que le pase al resto.\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_digger">
		<text>Nota en un estuche</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_digger_descr">
		<text>¡Yuri, por fin he encontrado algo! Recibí tu soplo sobre el alijo de los Pantanos, cogí lo que pude y conseguí volver a un lugar seguro. Todavía quedan un huevo de cosas allí, así que voy a hacer un viaje de vuelta. Vi a algunos de esos bandidos husmeando por allí, así que voy a coger el SVT. Aquí tienes tu parte por ahora. ¡Espero que te traiga suerte! \n \nVíktor\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_birthday">
		<text>Nota en un estuche para fusil</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_birthday_descr">
		<text>¡Eh, tío!\n \nLos chavales y yo queríamos darte las gracias por sacarnos las castañas del fuego tantísimas veces. Oímos que tu cumpleaños se acercaba, así que pedimos algunos favores y movimos algunos hilos para conseguirte este nuevo juguetito. Sé que sigues quejándote de que tu viejo SVU es una mierda, que no atina, que si tal, que si cual, así que te hemos comprado una verdadera arma de francotirador. ¡Disfrútala, hermano! Estaremos por los Almacenes cuando quieras pasarte a tomar algo.\n \n—Pasha\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_mikhail">
		<text>Nota en una caja de herramientas</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_mikhail_descr">
		<text>Konstantín:\n \nCoge estas herramientas y llévaselas a Mangun. Nos estamos quedando sin herramientas y no hay mucho que un hombre pueda hacer con cinta adhesiva y sedal.\n \n—Mijaíl\n \n</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_orders">
		<text>Nota en un alijo de supervivencia</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_orders_descr">
		<text>
			Patriota:\n \nSus órdenes son las siguientes:\n \nReúnase con Shinobi en el punto de encuentro Beta Rho Niner Two Five.\nUtilice los disfraces de suministros para infiltrarse en el punto de interés Kappa Oscar. Suele haber un suboficial situado fuera para controlar el acceso; use el dinero proporcionado para sobornarlo.\nEntregue un paquete a Shinobi. Coja el otro paquete y entréguelo en los depósitos de combustible situados en la posición Charlie. Ponga el temporizador en 22 horas.\nUna vez que haya terminado, reúnase con Shinobi y diríjanse al punto de encuentro Alpha 4 para dar parte.\n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_vodka">
		<text>Nota en un alijo de supervivencia</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_vodka_descr">
		<text>
			\n¡Vodka! ¡Te sientes más fuerte!
			\n¡Vodka! ¡Ya no te sentirás mal!
			\n¡Vodka! ¡Te brillan los ojos!
			\n¡Vodka! ¡Eres un hombre de verdad!
			\n¡Vodka! ¡Te seca las lágrimas!
			\n¡Vodka! ¡Elimina tus miedos!
			\n¡Vodka! ¡Todos están buenísimos!
			\n¡Sí, vodka!\n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_transmute">
		<text>Nota en un estuche para artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_transmute_descr">
		<text>Investigador jefe Pável:\n \nExperimentamos un éxito limitado con la transmutación del artefacto Reloj de Arena. Aunque la aplicación de artefactos en la anomalía Ponche de Frutas reaccionó como se esperaba, la posterior adición del artefacto Relámpago al campo provocó un aumento inesperado y drástico de la energía. El interno Andreichuk cayó de espaldas y uno de los ordenadores de campaña sufrió daños líquidos, pero, afortunadamente, nuestro personal y nuestros equipos sufrieron pocos daños en general. Sin embargo, lamentablemente, ¡nuestros trajes y equipos de campaña han quedado impregnados por un horrible hedor que se niega a desaparecer! Requisaremos nuevos equipos y venderemos nuestros viejos trajes en el mercado negro. Estoy almacenando aquí un ingrediente para la transmutación; hasta que no afinemos la receta no quiero arriesgarme a otro incidente. \n \nInvestigador Nikolái\n \n</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spooky">
		<text>Nota en un estuche para artefactos</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spooky_descr">
		<text>Profesor jefe Sájarov:\n\Ayer, un stalker que se hacía llamar Windy visitó el laboratorio móvil y nos vendió un artefacto muy extraño. Afirmó que es la «esencia de un poltergeist». No sabemos cuál es el origen de este artefacto; cuando preguntábamos al vendedor, se negaba a hablar. La composición se asemeja a la de un pedazo de cuarzo, pero es tan amorfo como la arena mojada. La muestra flota en reposo y presenta leves anomalías gravitacionales con pequeños objetos cercanos, como piedras. Como carecemos del equipo adecuado en nuestro laboratorio, le enviamos esta muestra para su posterior análisis.\n \nInvestigador Nikolái \n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_spankbank">
		<text>Nota en un maletín</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_spankbank_descr">
		<text>¡Oye, cuando termines con tus «asuntos», cierra el puñetero estuche y limpia lo que ensucies! ¡Como las putas páginas estén pegadas te voy a meter una Bola de Fuego por el culo!\n \n 
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_note_grenade">
		<text>Nota en una caja de munición</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_grenade_descr">
		<text>Andréi:\n \nRobé esta caja del almacén de Spooner. Con lo que fuma siempre que está de servicio, es inevitable que el almacén de municiones se convierta en un espectáculo de fuegos artificiales. Lleva esta chatarra al túnel del Cordón, al oeste de donde está apostado Kuznetsov: allí encontrarás a unos solitarios con una caja de artefactos. Llévate a Liontsov y Romanenko, son de confianza. Cuando termines de negociar, deja los artefactos donde encontraste la caja.\n \nSgto. Kovalenko\n \n</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_note_deathlamp">
		<text>Nota en un alijo del Monolito</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_note_deathlamp_descr">
		<text>HERMANOS, HE VISTO LA LUZ Y ME QUEMA EL ALMA, ARDE Y DUELE Y PUEDO ESCUCHARLO Y DEBE SER SELLADO Y ESTAMOS MALDITOS NO HAY LUZ NO HAY ESPERANZA SOLO HAY DOLOR Y SUFRIMIENTO AH DIOS CÓMO DUELE NO APARTA ESO QUÍTAMELO AYUDA NO PUEDO AYUDAR NO POR FAVOR AYUDA
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheet">
		<text>Documento suelto</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheets">
		<text>Documentos viejos</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook">
		<text>Cuaderno de investigación</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_folder">
		<text>Carpeta con documentos</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_usb">
		<text>Pendrive</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_sheet_descr">
		<text>Un documento suelto con información, probablemente parte de un expediente más amplio o de un cuaderno de laboratorio. Tampoco es que se puedan diferenciar.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_sheets_descr">
		<text>Varios documentos manchados y amarillentos. Es difícil distinguir mucha información, pero podría ser de interés para algunas personas.</text>
	</string>

	<string id="st_lootbox_docs_notebook_descr">
		<text>Un cuaderno de campo con observaciones científicas y dibujos. Varias páginas están codificadas. Es probable que la información contenida interese a ciertas partes.</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_usb_descr">
		<text>Pendrive encontrado en un maletín. Forma habitual de almacenar y transportar grandes cantidades de información de forma compacta, aunque se necesita un ordenador para acceder a la información.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_menu_lootboxes">
		<text>Cajas de recompensas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_title">
		<text>Cajas de recompensas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_stashchance">
		<text>Probabilidad de encontrar cajas de recompensas en alijos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_deathchance">
		<text>Posibilidad de encontrar botín en stalkers muertos (incluidas ganzúas)</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_lootboxes_animation">
		<text>Animaciones de abrir cajas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_debug">
		<text>Registros de depuración</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_override">
		<text>Reemplazar el botín existente en los alijos</text>
	</string>
	
	<string id="st_check_peek">
        <text>[DEPURACIÓN] Asomarse</text>
    </string>
	
	<string id="st_rip_axe">
        <text>Se ha roto el hacha al abrir la caja.</text>
    </string>

	<string id="st_unlock_pick">
        <text>Forzar cerradura</text>
    </string>
	<string id="st_unlock_snap">
        <text>Abrir con pistola</text>
    </string>
	
	<string id="st_unlock_coin">
        <text>¿Insertar moneda?</text>
    </string>
	
	<string id="ui_mcm_lootboxes_lootquality">
		<text>Calidad del botín</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_lootboxes_lootquality_desc">
		<text>
			Afecta a la calidad de las cajas encontradas y a la calidad del botín que contienen aumentando la probabilidad de obtener mejores recompensas.
		</text>
	</string>
	
	<string id="st_lootbox_docs_case">
		<text>Portadocumentos de metal</text>
	</string>
	<string id="st_lootbox_docs_case_descr">
		<text>
			Carpeta metálica delgada y segura utilizada para guardar documentos. Mientras los laboratorios X aún estaban operativos, los hallazgos críticos y demás información importante se guardaban bajo llave en estas carpetas y se enviaban fuera. Ahora es casi imposible encontrarlas en la Zona; cualquiera pagaría un ojo de la cara por conocer su contenido. La cerradura de este estuche es biométrica e imposible de abrir mecánicamente.
		</text>
	</string>

	
	<string id="st_dot">
		<text>•</text>
	</string>

</string_table>