<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>



<string_table>
	<string id="st_wpn_lewd_stg44">
		<text>Sturmgewehr 44</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_lewd_stg44_descr">
		<text>El StG 44 (abreviatura de Sturmgewehr 44, «fusil de asalto 44») es un fusil de asalto alemán desarrollado durante la Segunda Guerra Mundial por Hugo Schmeisser. También se le conoce por sus primeras designaciones como MP 43 y MP 44 (Maschinenpistole 43 y 44). El StG 44 era una mejora de un diseño anterior, el Maschinenkarabiner 42(H).\n \nEl StG 44 fue el primer fusil de asalto que tuvo éxito, con características como un cartucho intermedio (7,92 x 33 mm Kurz), un modo de tiro automático controlable, un diseño más compacto que un fusil de combate con una mayor cadencia de tiro, y estar diseñado principalmente para alcanzar blancos a escasos cientos de metros. Otros fusiles de la época estaban diseñados para alcanzar blancos a más de mil metros, pero se descubrió que esa era una distancia mucho mayor que a la que se producían los enfrentamientos reales.\n \nEl StG 44 cumplió su función con eficacia, especialmente en el frente oriental, ofreciendo un volumen de fuego muy superior al de los fusiles de infantería estándar. El StG influyó en gran medida en el AK-47 soviético, introducido dos años después del final de la guerra. La influencia del StG aún puede apreciarse en los fusiles de asalto modernos, que, tras la Segunda Guerra Mundial, se convirtieron en el estándar mundial para los fusiles de infantería.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania nazi\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Varios\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_lewd_zf39">
		<text>Hensoldt &#38; Soehne x4 (ZF39)</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_scope_lewd_zf39_descr">
		<text>En 1939, el Alto Mando de la Wehrmacht inició una directiva para poner en marcha un programa de francotiradores. La montura de torreta ZF 39 fue el resultado de ello. Se utilizó principalmente en el Kar 98, pero el concepto general de acoplar visores de aumento a los fusiles se asentó y se vio también de forma limitada en otros fusiles, como el StG 44.\n \nHensoldt &#38; Soehne fabricó este modelo específico de mira de 4x aumentos; otros fabricantes fueron Zeiss, Kahles, Ajack y Schneider. El retículo es un poste alemán estándar con un poste central grande de una sola punta y un par de líneas estadimétricas horizontales.</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_lewd_l26">
		<text>Silenciador L26</text>
	</string>
	
	<string id="st_addon_lewd_l26_descr">
		<text>Patentado en Alemania como el System Schätzle, el L26 se alejaba de las copias de los diseños de silenciadores rusos basados en espaciadores de material esponjoso. El L26 utilizaba un conjunto de seis deflectores metálicos idénticos en forma de cono dentro de un simple tubo. Se acoplaba a un fusil sujetándose alrededor del guion de mira, igual que el lanzagranadas de fusil desarrollado para el K98k.\n \nEl diseño básico se utilizó en varios modelos distintos, prácticamente todo el arsenal de la Wehrmacht que fuera de 8 mm (menos el fusil antitanque...). También se fabricó para la MG 42, y unos 200 llegaron a utilizarse con la MG 42.</text>
	</string>

</string_table>
