<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>                                                                                                                              
	<string id="st_eat_medkit_cry_1"><text>Ja... botiquín... eso es. Aún no he muerto, aún no he muerto...</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_2"><text>¡HOSTIA! ¡Voy a necesitar otro torniquete pronto!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_3"><text>No eres el único que lleva medicamentos, pringado.</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_4"><text>Aj. Cuánta sangre. Vendas, vendas, vendas... fiu.</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_5"><text>¡Toma esa! Joder, es mía. Esa sangre es mía. No. No, no, no, no, no, no. ¡Botiquín, botiquín! Aaah. Mucho mejor.</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_6"><text>¡No me muero tan rápido, imbécil!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_7"><text>Me has obligado a usar mi último botiquín... Cómo me voy a gozar despellejarte vivo.</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_8"><text>¡Venga, VENGA! ¡Voy a necesitar otro chute de morfina!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_9"><text>Ah, joder. ¡Tengo el kevlar hecho polvo!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_10"><text>Ngghhh. Voy a darle un beso a mi médico si sobrevivo a esto.</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_11"><text>¡Necesito más vendas!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_12"><text>¡Ay! Supongo que esos medicamentos saqueados sirvieron para algo después de todo...</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_13"><text>¡Mmmffffp! Esto no me lo cubre el seguro...</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_14"><text>Otro chute, otro chute, otro chute...</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_15"><text>Supongo que ese no era mi último botiquín al final. ¡No he tirado la toalla, pringado!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_16"><text>Uff. Hora de vendarse. Me podrías haber matado, ¡si supieras apuntar!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_17"><text>¡Enghh! ¡Que alguien me pase otro botiquín! ¡Este está vacío!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_18"><text>¡A-aaaah-AAAAAAH! Uf. Bendita sea la morfina...</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_19"><text>¡Vas a necesitar más para acabar conmigo, soplagaitas!</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_20"><text>¡AAAARGH! Puta mie... ¡EERRGHN! Botiquín, botiquín, botiquín. Fiu...</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_21"><text>¿Crees que me vas a desangrar? Piénsatelo otra vez.</text></string>
	<string id="st_eat_medkit_cry_22"><text>El blindaje aguanta, el blindaje aguanta, el blindaje aguanta...</text></string>
</string_table>
