<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_name">
		<text>Noche muerta</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_text">
		<text>Están desapareciendo solitarios sin dejar rastro en Darkscape por la noche. Sidórovich me ha pedido que averigüe qué está pasando.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_about">
		<text>Nuestros muchachos han informado de que algunos solitarios han desaparecido recientemente mientras se dirigían desde el aserradero de Darkscape hasta nuestro campamento. El camino siempre ha sido relativamente seguro, así que la gente solía viajar de noche para evitar a bandidos y soldados. Los que se alojaban en el aserradero escucharon sus gritos en la oscuridad, pero nadie fue lo bastante valiente como para arriesgar su vida intentando ayudarlos. Aún no se han encontrado los cuerpos de los stalkers desaparecidos desde que amaneció. Los stalkers de los alrededores han reunido un dinerillo para quien esté dispuesto a investigar lo sucedido.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_new_tasks_addon_dead_night_finish">
		<text>Qué destino tan horrible... gracias por dar el último descanso a los muertos y asegurarte de que ningún otro se una a sus fuerzas. Toma, te lo has ganado.</text>
	</string>
    <string id="dead_night_details">
        <text>Investiga el lugar por la noche</text>
    </string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_name">
		<text>Skyfall</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_text">
		<text>Los militares han recibido refuerzos en forma de un nuevo helicóptero Mi-24 que podría utilizarse para asaltar los antiguos Almacenes Militares, donde reside Libertad. Lukash me ha encargado derribar esta bestia voladora. Debo llegar a Agroprom lo antes posible.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_about">
		<text>El Deber no es nuestro único problema por aquí, ¿sabes? Al Ejército también le gustaría retomar nuestra base para hacerse con el control del centro de la Zona. Lo que los frena es la escasez de recursos... o al menos así era hasta hace poco. Un helicóptero Mi-24 voló en pedazos a uno de nuestros escuadrones. Solo un hombre ha vivido para contarlo. Tenemos que actuar antes de que reúnan más fuerzas.\n \nNo voy a decir que es una misión fácil... Hay una gran posibilidad de que no salgas entero, pero si triunfas, un buen dinero te estará esperando.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_skyfall_finish">
		<text>¡Ese es mi hombre! Creo que no tendremos que preocuparnos de esos cabrones después de ver tus fuegos artificiales.</text>
	</string>
    <string id="skyfall_details">
        <text>Destruye el helicóptero</text>
    </string>
	<string id="skyfall_stealth_message">
        <text>¡Cabrón escurridizo! Así que has decidido ocuparte de él en silencio. ¡Ni yo mismo podría haberlo planeado mejor! Ahora no la cagues y trata de colocar explosivos en algún lugar donde nadie los vea.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_run_fail_message">
        <text>Así que has huido... Tenía la sensación de que había elegido a la persona equivocada para este trabajo...</text>
    </string>
	<string id="skyfall_confrontation_message">
        <text>¿Crees que no te vemos, stalker? Venir aquí ha sido tu último error.</text>
    </string>
	<string id="skyfall_cover_blow_message">
        <text>¡Tenemos una rata escurridiza aquí!</text>
    </string>
	<string id="skyfall_blow_cover_run_message">
        <text>¡Te veo! ¡No te vas a escapar, stalker!</text>
    </string>

	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_name">
		<text>Defiende el terreno</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_text">
		<text>Los bandidos se están preparando para asaltar el Vertedero en tropel y hacerse con el control de él. Petrenko me ha pedido que me atrinchere en el mercadillo y los repela.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_about">
		<text>Nuestros exploradores han informado de una gran congregación de bandidos cerca del paso entre el Valle Oscuro y el Vertedero. Dejar que establezcan el control sobre el Vertedero es inaceptable. Sin embargo, tenemos problemas con la mano de obra debido a los condenados hippies del norte... y por eso voy a encomendarle esta misión a usted solo. Lo sé, parece una locura, pero debería recibir algo de ayuda de los solitarios que suelen visitar ese lugar, siempre que no hayan sido emboscados ya por algún destacamento menor de bandidos.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_general_petrenko_stalker_task_hold_the_ground_finish">
		<text>¡Buen trabajo, camarada! Tome, esto es para usted.</text>
	</string>
	<string id="hold_the_ground_on_position_message">
        <text>¡El enemigo ha iniciado el avance! ¡Prepárese para la batalla, stalker!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_defended_position_message">
        <text>Ese debería ser el último. ¡Preséntese ante mí de inmediato, stalker!</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_run_fail_message">
        <text>Patético... No debería haberle confiado este trabajo.</text>
    </string>
	<string id="hold_the_ground_details">
        <text>Defiende la posición</text>
    </string>

	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_name">
		<text>Ni un paso atrás</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_text">
		<text>Los mercenarios han ido perdiendo el control sobre Limansk y Dushman teme que el Monolito ataque pronto la Ciudad Muerta. Tengo que recuperar el territorio hasta el puente y destruir cualquier posible refuerzo que puedan recibir.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_about">
		<text>Escucha, socio, tengo un contrato personal para ti. El statu quo en Limansk ha estado cambiando a favor del Monolito recientemente. Puede que nosotros tengamos un equipo más reluciente, pero ellos cuentan con un arma que hasta ahora hemos subestimado: el fanatismo.\n \nNuestro lucrativo negocio por aquí podría terminar pronto. Algunos de mis contratistas ya se han marchado de este lugar porque temen que los fanáticos lleguen en cualquier momento. Te comento: ve a Limansk y restablece el statu quo; expulsa al Monolito detrás del puente y destruye cualquier destacamento que intente cruzarlo de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_no_step_back_finish">
		<text>Bien hecho. Ahora podemos volver a lo de siempre. Toma. Llegaré en un pispás cuando los nuevos contratistas averigüen que esto está seguro otra vez.</text>
	</string>
	<string id="no_step_back_on_position_message">
        <text>Nuestros radares muestran un enorme grupo de monolitos que van a reforzar la posición perdida. ¡Prepárate!</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_defended_position_message">
        <text>Gran trabajo, socio. Los radares no muestran más actividad hostil en la región. Ahora ven, tenemos que hablar.</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_run_fail_message">
        <text>Acabas de perder tu contrato, socio. Debería haber contratado a un currante de verdad...</text>
    </string>
	<string id="no_step_back_details">
        <text>Defiende la posición</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_gambling_with_life_name">
		<text>Apostándose la vida</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_text">
		<text>He aceptado una apuesta con un Libertad de que mataré a un chupasangre sano usando solo un cuchillo. Los colgados estos tienen ideas raras, pero el dinero es dinero, así que...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_about">
		<text>Ayer me pegué el viaje de mi vida con uno de los míos. No sé de dónde sacó esa mierda, pero macho... no veas cómo pegaba eso...\n \nEn fin, a lo nuestro. Verás, a los dos nos gusta apostar y se nos ocurrió una apuesta retorcida. Dijo que se apostaba una buena suma a que alguien mataba a un chupasangre usando solo un cuchillo. Uno de nuestros chicos, aún colocado de cojones, lo oyó hablar y salió de la base aquella noche. Nunca volvió, pero la apuesta sigue en pie. Pobre hombre... me pregunto qué le pasó...\n \n¿Por dónde iba? Ah, sí... ¡la apuesta! Pareces un tipo duro. ¿No te gustaría probar suerte? Acoplaré una pequeña cámara a tu traje para poder enseñarle luego el vídeo a mi colega. ¿Qué? No pensarías que te iba a decir su nombre aquí, ¿verdad? Yo también quiero sacar algo de esto.\n \nRecuerda, tiene truco: el mutante tiene que estar sano. Mi colega podrá ver cualquier herida anterior en el video y no te pagaré.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_gambling_with_life_finish">
		<text>¡Me has impresionado de verdad, tío! Voy a llevarle esta grabación a mi amigo. Aquí está tu parte.</text>
	</string>
	<string id="gambling_with_life_details">
        <text>Cumple la apuesta</text>
    </string>

	<string id="simulation_task_vengence_amplified_name">
		<text>Venganza amplificada</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_text">
		<text>Un bandido quiere que haga pedazos a la quimera con un hacha para vengar a su amigo. Aceptar esta tarea fue probablemente un error...</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_about">
		<text>Te suenan las quimeras, ¿no? Bicharracos más feos que un pie... ¡que les den a todos! Han mandado a un hermano mío al otro lado. Estábamos patrullando el perímetro de noche cuando nos emboscó una de estas abominaciones. Se abalanzó sobre mi hermano y le arrancó la pierna de cuajo. Sus gritos alarmaron al resto del campamento y conseguimos ahuyentar a la bestia. Pero tardaron demasiado y mi hermano murió por la pérdida de sangre...\n \nTe propongo lo siguiente: engancha esta cámara a tu traje y ¡córtale la pierna a uno de esos mamones! O ¿sabes qué? ¡Hazlo pedazos! ¡Quiero que sufra un dolor insoportable!\n \nSon muy duros, así que me contento con que le asestes el golpe mortal con un hacha.</text>
	</string>
	<string id="simulation_task_vengence_amplified_finish">
		<text>Has sido cruel en tus métodos, amigo mío. Te lo agradezco. Ver la ferocidad convertirse en miedo y el dolor en los ojos de esta bestia me dejó... satisfecho...</text>
	</string>
	<string id="vengence_amplified_details">
        <text>Parte la bestia en pedazos</text>
    </string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_name">
		<text>Juego cerebral</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_text">
		<text>Sájarov necesita un controlador con el cerebro intacto para investigar sus habilidades psíquicas.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_about">
		<text>¡Siempre me alegra ver a los jóvenes tan deseosos de contribuir a los proyectos científicos! Verás, llevamos mucho tiempo investigando los misterios de la Zona y aún nos queda mucho por aprender. Una de las maravillas más fascinantes y al mismo tiempo más peligrosas de la Zona son los controladores. Por lo general, los stalkers tienden a evitar enfrentarse a ellos y, cuando no tienen más remedio, quieren (como es comprensible) eliminarlos lo antes posible disparándoles a la cabeza. Por eso, la mayoría de las muestras cerebrales que recibimos nos sirven de muy poco. Te agradeceríamos que mataras a uno sin dañarle el cerebro y nos informaras de ello lo antes posible, para que podamos enviar un grupo que lo custodie y se asegure de que nos llega antes de que sus tejidos empiecen a descomponerse.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_brain_game_finish">
		<text>Gracias por tu contribución a la comunidad científica, jovencito.</text>
	</string>
	<string id="brain_game_details">
        <text>Da caza al espécimen</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_report">
        <text>Profesor, he conseguido el espécimen que solicitó. Le envío las coordenadas.</text>
    </string>
	<string id="brain_game_success_response">
        <text>¡Excelente trabajo! Enviaré a uno de nuestros equipos de inmediato. Por favor, visítame en nuestro búnker, tu recompensa te espera.</text>
    </string>

	<string id="urgent_orders_name">
		<text>Órdenes urgentes</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_text">
		<text>Un soldado del Deber ha sido herido de gravedad por un nuevo tipo de chupasangre y necesita tratamiento médico de los científicos. ¡Tengo que darme prisa!</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_finish">
		<text>¡Gran trabajo, soldado! Ha salvado a tu compañero de armas. Siga así.</text>
	</string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_report">
        <text>¡Soldado! ¡Aquí el general Voronin! Tengo una orden urgente para usted. Uno de sus hermanos ha sido herido y envenenado por un nuevo tipo de chupasangre. Nuestro médico no puede ayudarlo. Le he pedido ayuda al profesor Sájarov y existe la posibilidad de que su medicina experimental ayude a nuestro hermano.\n \nTiene que partir hacia Yantar de inmediato y escoltar a un grupo de científicos a nuestra base. ¡No me falle, soldado!</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_sciencists_response">
        <text>¡Saludos, compañero! He recibido información de tu general sobre tu llegada. Mis ayudantes tienen todo lo que necesitan para curar a tu amigo y se unirán a ti dentro de poco.</text>
    </string>
	<string id="bar_dolg_leader_task_urgent_orders_fail">
        <text>Nuestro hermano acaba de dar su último aliento. Me ha fallado, soldado... Nos ha fallado a todos....</text>
    </string>

	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_text">
		<text>Un soldado ha sido herido de gravedad por un nuevo tipo de chupasangre y necesita tratamiento médico de los científicos. ¡Tengo que darme prisa!</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_finish">
		<text>¡Gran trabajo, soldado! Ha salvado a su compañero de armas. Retírese.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_report">
        <text>¡Soldado! ¡Aquí el coronel Kuznetsov! Tengo una orden urgente para usted. Uno de sus hermanos ha sido herido y envenenado por un nuevo tipo de chupasangre. Nuestro médico no puede ayudarlo. Le he pedido ayuda al profesor Sájarov y existe la posibilidad de que su medicina experimental ayude a nuestro hermano.\n \nTiene que partir hacia Yantar de inmediato y escoltar a un grupo de científicos a nuestra base. ¡No me falle, soldado!</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_sciencists_response">
        <text>¡Saludos, compañero! He recibido información del coronel Kuznetsov sobre tu llegada. Mis ayudantes tienen todo lo que necesitan para curar a tu amigo y se unirán a ti dentro de poco.</text>
    </string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_urgent_orders_fail">
        <text>Llega tarde, soldado... Nuestro médico acaba de confirmar la muerte. Rece por que el alto mando no lo someta a un consejo de guerra.</text>
    </string>

	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_name">
		<text>Baba Yaga</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_text">
		<text>Se ha observado que algunos stalkers desaparecen por arte de magia por la noche en torno a la anomalía Gelatina de Bruja intentando hacerse con un artefacto aparentemente gratuito. Tengo que investigar lo que está pasando.</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_about">
		<text>Cuando pasas todos los días en un lugar así, escuchas muchas historias interesantes. La mayoría son una mierda, pero hay una del propio Carnicero. El tío es toda una leyenda por aquí... convirtió el Vertedero en un lugar habitable... hasta cierto punto, claro.\n \nLa historia: justo antes de dar por terminado el día, Carnicero salió del hangar a fumarse un piti. Vio un grupo de novatos desde lejos que se detuvieron junto a la anomalía Gelatina de Bruja para recoger un artefacto. Después de que uno de ellos lo alcanzara, desaparecieron en un breve destello. Sus gritos se escucharon desde el bosque durante unos segundos. Carnicero sabía que ya era demasiado tarde para salvarlos, así que se quedó allí y esperó. Por un breve instante, vio la delgada silueta de una anciana. No le apetecía perseguir a un fantasma por la noche, así que fue allí al día siguiente solo para encontrar los huesos limpios de los stalkers. Intentó dar caza al monstruo durante el día, pero nunca apareció. Advirtió a todos los stalkers que pasaban por allí y así fue como nació la historia de Baba Yaga entre los stalkers, ya sabes... esa anciana aterradora de los cuentos infantiles que vive en el pantano o en el bosque y secuestra a los niños que se aventuran demasiado lejos de casa.\n \nCarnicero también me hizo una visita hace poco. Intentaba averiguar qué acecha ese lugar, pero parece que el monstruo es lo bastante listo como para evitar a esa máquina de matar. Dado que muchos stalkers más experimentados visitan Rostok, me pidió que encontrara a alguien dispuesto a encargarse de esa bruja. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="bar_visitors_barman_stalker_trader_task_baba_yaga_finish">
		<text>¡O sea que la arpía es real al final! La Zona nunca dejará de sorprenderme. ¿Dices que no encontraste el cuerpo? Lástima, esperemos que no vuelva.\n \n*cuchicheando* Baba Yaga... hostia puta... *cuchicheando*</text>
	</string>
	<string id="baba_yaga_details">
        <text>Investiga el lugar por la noche</text>
    </string>

	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_name">
		<text>Casa de los horrores</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_text">
		<text>Se ha encontrado el cuerpo destripado de un miembro de Cielo Despejado en el puesto de control del noreste. Cold me ha pedido que averigüe qué merodea por allí de noche.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_about">
		<text>El pantano siempre ha sido un lugar muy peligroso. Nos lo hemos currado para establecer nuestra base y salvaguardar los alrededores. Hoy en día, los mutantes rara vez se acercan a nosotros. Los Renegados aún atacan nuestros puestos de avanzada exteriores de vez en cuando, pero siempre se arrepienten de sus decisiones.\n \nHablando de eso, ha estado ocurriendo algo raro por allí últimamente. Nuestros chicos han estado informando de misteriosos ladridos y susurros que salían de la nada. Como no había mutantes en los alrededores, lo ignoramos... hasta que encontraron el cuerpo masacrado de uno de nuestros centinelas detrás del edificio tras ir a mear por la noche y no volver en mucho tiempo.\n \nMe acuerdo de una cosa... En la época en la que Lébedev era nuestro líder, un viejo solitario se dejó caer por nuestro bar y contó una historia sobre una pacífica familia con un perro que solía vivir en ese lugar antes del accidente de Chernóbil. El hombre empezó a oír voces que lo llevaron a la locura. Perdió la cabeza y mató a toda su familia mientras dormía, incluido el perro. Al día siguiente, tras darse cuenta de lo que había hecho, se ahorcó... Tengo el mal presentimiento de que estos incidentes podrían estar conectados. Todavía tenemos que mantener ese lugar vigilado, pero no puedo arriesgarme a perder a otro hombre. ¿Estás dispuesto a investigar esto?</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_house_of_horrors_finish">
		<text>Supongo que el vejestorio decía la verdad entonces... menuda historia. Tendremos que duplicar nuestra seguridad allí para que no vuelva a suceder. Toma, para ti.</text>
	</string>
	<string id="house_of_horrors_details">
        <text>Investiga el lugar por la noche</text>
    </string>

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_name">
		<text>Espejismo</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_text">
		<text>Un cazador de artefactos rescatado afirma que le disparó otro stalker exactamente igual a él. Barbas me ha pedido que visite el lugar y eche un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_about">
		<text>Tengo una tarea para ti. Como ya sabrás, siempre tengo contratos de coleccionistas para algunos artefactos raros y no hay mejor lugar para encontrarlos. Uno de mis contratistas ha vuelto recientemente con una bala en las tripas tras un viaje al Bosque de Hierro. El cabrón tuvo suerte de que alguien captara su señal de SOS. Tras despertarse de la anestesia, contó una historia increíble.\n \nAfirma que, cuando se estaba inclinando para recoger un artefacto, oyó que alguien lo llamaba. Cuando se dio la vuelta, una persona estaba de pie no muy lejos detrás de él, apuntándolo directamente con una pistola. Inmediatamente perdió la cabeza al darse cuenta de que esa persona era exactamente igual que él, pero no tuvo tiempo de asustarse, ya que justo después recibió un balazo. Tras caer y volver a mirar hacia atrás, el tirador no aparecía por ninguna parte. Inmediatamente envió un SOS y se desmayó poco después. Lo encontró un escuadrón que no andaba lejos de allí. Los rescatadores decían que todos habían oído algunos susurros mientras abandonaban el lugar, pero no tenían tantas ganas de averiguar de qué se trataba. Este es el trato: averigua qué merodea en ese lugar y conseguirás un buen dinero, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_mirage_finish">
		<text>Buah... sabía que los sepultureros podían manipular la materia, pero ¡no esperaba que pudieran hasta ese punto! Los visitantes no me creerán cuando les cuente tu historia. Toma, te lo has ganado.\n \nBuena caza, stalker... *ríe*</text>
	</string>
	<string id="mirage_details">
        <text>Investiga el lugar</text>
    </string>

	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_name">
		<text>Caza mayor</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_text">
		<text>Una banda de pseudogigantes se ha refugiado en el túnel sur del tren en Júpiter. Trapper me ha pedido que me encargue de ellos.</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_about">
		<text>¿Te interesa mejorar tus habilidades de caza? Los científicos del búnker han informado de un fuerte estruendo y rugidos que salen del túnel ferroviario del sur y han ofrecido un precio considerable a quien esté dispuesto a investigar el lugar y encargarse de la posible amenaza. Sin duda tiene que ser un pseudogigante... o incluso un par. Una oportunidad perfecta para pulir tus habilidades a la hora de acabar con estos majestuosos pero peligrosos monstruos. ¿Qué te parece? ¿Te apuntas a la caza mayor?</text>
	</string>
	<string id="jup_b220_trapper_task_big_game_finish">
		<text>¡Menuda historia! No pensaba que los pseudogigantes pudiesen alcanzar esos tamaños... Ahora me arrepiento de no haber vuelto de mi jubilación solo para cobrarme esa baja. En fin, aquí tienes la recompensa.</text>
	</string>
	<string id="big_game_details">
        <text>Investiga el lugar</text>
    </string>
	
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_name">
		<text>Embargo impuesto</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_text">
		<text>Un stalker tiene pensado venderle un artefacto a un coleccionista ajeno a la Zona. Tengo que interceptarlo y llevárselo al coronel.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_about">
		<text>Descanse, soldado. Hay un asunto del que ocuparse. Nuestro agente encubierto ha oído una conversación entre dos stalkers en Los 100 Rads. Han estado hablando de su contrato más reciente sobre la entrega de una de esas cosas brillantes llamadas artefactos a un coleccionista de fuera del perímetro, uno bastante poco común para ser exactos. Ahí es donde entramos nosotros. Tiene que interceptar esa cosa y traérmela de vuelta, ¿entendido?\n \nUna cosa más: si el objetivo muere y el paquete es interceptado por otra persona, culpa de usted. Tampoco debes romper el precinto de la caja. Nos gustaría hacerle una visita al cliente y tener una charlita con él.</text>
	</string>
	<string id="agr_smart_terrain_1_6_near_2_military_colonel_kovalski_task_enforce_embargo_finish">
		<text>Gran trabajo, soldado, siga así. Retírese.</text>
	</string>

	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_name">
		<text>Traición a sangre fría</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_text">
		<text>Sidórovich me ha pedido que lleve ante la justicia a un antiguo solitario que mató a sus compañeros. También tengo que devolverle un artefacto que fue el motivo de sus crímenes.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_about">
		<text>Te tengo un trabajo de búsqueda de artefacto un tanto peculiar. He recibido una solicitud de un artefacto poco común de un cliente más allá del perímetro y el contrato se lo llevó poco después un grupo de dos novatos dirigidos por un tipo más experimentado. Dos días más tarde recibí un mensaje de ellos diciendo que lo habían encontrado cerca del Vertedero y que volverían al día siguiente. Eso me sorprendió un poco... ahí normalmente solo hay basura.\n \nAhora vamos con lo interesante. Han decidido pasar la noche en el hangar. Carnicero mencionó que uno de ellos estaba especialmente nervioso tras haber tenido alguna movida con el líder del grupo. Justo antes de acostarse para dormir un poco, oyó disparos procedentes de la dirección de la hoguera y fuertes pasos de alguien que salía pitando del hangar. Cuando llegó a la hoguera arma en mano, solo vio dos cuerpos y ninguno de ellos era el tipo sospechoso que recordaba. Encontró una nota sobre el contrato en el cuerpo del líder y me hizo saber sobre el incidente.\n \nEse cabrón probablemente viese un artefacto así por primera vez y decidió matar a sus hermanos solo para sisárselo, pegándomela a mí también de paso. Ese ha sido su último error. Ponle una bala en la cabeza y devuélveme lo que robó.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_cold_blooded_betrayal_finish">
		<text>Entonces se ha hecho justicia... Buen trabajo, stalker.</text>
	</string>

	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_name">
		<text>Extorsión</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_text">
		<text>Olivius quiere que le lleve un artefacto que los científicos encontraron en territorio bandido.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_about">
		<text>Escucha, socio. Como ya deberías saber, llamamos a este lugar nuestro y nos lo tomamos muy en serio. De vez en cuando vienen visitantes que no parecen entender eso y suelen acabar mal. Nuestros chicos han visto a un grupo de cerebritos husmeando por el Pozo Brillante. Como suelen llevar detectores de artefactos avanzados y ese lugar es bastante peligroso, nuestros chicos decidieron dejar que los cerebritos hicieran el trabajo sucio y luego quitarles lo que encontraran de sus cadáveres. Cuando vieron que nuestros invitados se estaban guardando unas cositas centelleantes en la caja de plomo, uno de nuestros mejores tiradores levantó su SKS, preparándose para disparar. En ese preciso instante le explotó literalmente la cabeza... se llevó una bala de francotirador a la cabeza. El resto de su escuadrón no sabía de dónde había venido el disparo, así que corrieron como alma que llevaba el diablo para salvar el pellejo. Cuando un grupo más grande volvió allí, no estaban por ninguna parte. También se llevaron las cosas de nuestro hermano muerto.\n \nSomos nosotros los que cogemos cosas de los demás, no al revés... Encuentra a esos cabrones, dales una lección y tráeme la caja.</text>
	</string>
	<string id="val_smart_terrain_7_4_bandit_trader_stalker_task_shakedown_finish">
		<text>Ja, ahí está. No devolverá la vida a nuestro hermano, pero sin duda levantará el ánimo de los que le rodean.</text>
	</string>

	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_name">
		<text>Espécimen robado</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_text">
		<text>Los científicos han perdido un raro artefacto a manos del escuadrón del Pecado. He accedido a recuperarlo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_about">
		<text>Creo que tengo un trabajo para ti. Hace poco enviamos una expedición a Limansk para tomar mediciones de actividades anómalas en la región. Dado que es un lugar de trifulca constante entre mercenarios y fuerzas del Monolito, decidimos contratar a unos expertos de sus filas para cubrir a nuestros compañeros. Todo iba según lo planeado... hasta cierto momento.\n \nNuestros chicos reunieron los datos necesarios y encontraron un artefacto bastante raro. Mientras se preparaban para marcharse, una fuerte emisión se cernió sobre el lugar. Se pusieron a cubierto en el sótano de un edificio cercano. Cuando la cosa se calmó, los mercenarios salieron afuera para explorar los alrededores. Poco después nuestros compañeros oyeron un tiroteo. Ni siquiera tuvieron tiempo de coger sus armas cuando una granada cayó en el sótano, haciendo pedazos a dos científicos. El último —apenas con vida— se arrastró hasta la pared más alejada, aferrándose al contenedor con el artefacto. Tres hombres con rostros pálidos entraron en el sótano, apuntándole con sus armas. Cuando su líder vio el contenedor, extendió la mano y lo señaló. Sin pensárselo dos veces, el superviviente le arrojó la caja, ya rezando sus oraciones. Sin embargo, los fanáticos no acabaron con él al ver que ya se estaba muriendo. Cogieron la caja y se marcharon en silencio. Nuestro hombre se desmayó en ese momento y un escuadrón cercano de mercenarios que llegó tarde lo encontró. Gracias a Dios, está vivo.\n \nHe aquí mi solicitud. Necesitamos ese artefacto. Es una referencia crucial para los datos reunidos. La caja tenía un rastreador GPS, así que podrás encontrar a esos fanáticos. Yo soy pacifista, pero no se puede razonar con una fe ciega. Haz lo que tengas que hacer.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_stolen_specimen_finish">
		<text>Buen trabajo, chico. Ya podemos continuar nuestra investigación... en recuerdo de nuestros compañeros caídos.</text>
	</string>

	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_name">
		<text>Moneda manchada de sangre</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_text">
		<text>El Cajero me ha encargado recuperar un artefacto raro que se llevó el escuadrón de científicos del ISG.</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_about">
		<text>Pareces alguien a quien le gusta el riesgo, ¿eh? Tengo un contrato muy lucrativo por un artefacto raro. De hecho, otro stalker me trajo ese artefacto hace unos días. Te preguntarás por qué el contrato sigue en pie, ¿verdad? Bueno... un escuadrón de gente muy peligrosa estaba siguiendo a ese stalker. Cuando estábamos a punto de llegar a un acuerdo, irrumpieron dentro, cogiendo a todo el mundo por sorpresa. Se notaba enseguida que todos eran expertos en lo suyo: llevaban blindajes y armas de primera. Sin embargo, no dispararon. Sabíamos que estábamos condenados, así que nos rendimos. Su líder se acercó lentamente a mí, me dio un puñetazo en la cara con su puño acorazado y se llevó el contenedor con el artefacto y el pago preparado para el stalker. Nos advirtió que, de seguirlo alguien, no dejarían a nadie vivo. Así que nos quedamos allí el día entero...\n \nEl contratista original no estaba contento con cómo habían salido las cosas. La caja tenía un rastreador GPS, así que salió a buscar a estos hombres. Dado que hace tiempo que no lo veo, supongo que ha mordido el polvo. No hemos tenido suerte encontrando un artefacto similar y el cliente se está impacientando. Así que he estado pensando: ¿estarías dispuesto a devolvérsela y traer de vuelta el paquete?</text>
	</string>
	<string id="trader_pri_a15_mlr_task_blood_stained_coin_finish">
		<text>Me has dejado impresionado, stalker. No esperaba verte con vida. Toma, te lo has ganado.</text>
	</string>

	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_name">
		<text>El recuerdo</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_text">
		<text>He accedido a vengar la muerte del hermano de cierto stalker y llevarle la causa de su muerte como recuerdo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_about">
		<text>Escucha, amigo. No te da miedo matar por dinero, ¿verdad? Sobre todo si son capullos...\n \nTe comento: un stalker visitó Yanov hace unos días. Tenía un rostro inexpresivo... Sabía que había visto cosas. Se acercó a mí y me pidió dos botellas de vodka. Se quedó ahí en silencio, dando un sorbo tras otro, mirando al fondo de la taza. No había pasado ni una hora cuando se pimpló una botella. Entonces rompió por fin el silencio con estas palabras: «Hoy he perdido a mi hermano... no hablo de un buen amigo, sino de mi hermano real...». Entonces me contó la historia entera. Vinieron a Júpiter para cumplir su último contrato antes de abandonar la Zona para siempre. Habían acordado encontrar un artefacto muy raro por un buen precio y este lugar parecía perfecto para esa tarea: lo suficientemente al norte y relativamente seguro. Tras unos días de búsqueda, encontraron uno en la anomalía Baño de Cemento... o más bien su hermano encontró uno cuando se alejó un poco hacia los arbustos para hacer sus necesidades. Cuando estaba a punto de volver, oyó un disparo de fusil de francotirador y poco después vio a su hermano caer al suelo. Volvió a refugiarse entre los arbustos. Un escuadrón de fanáticos del Monolito fuertemente blindados se acercó a su cuerpo. El stalker sabía que no podía hacer nada en ese momento. Cogieron el contenedor con el artefacto, arrojaron el cuerpo a la anomalía y se marcharon poco después. Antes de que consiguiera acercarse, el cuerpo de su hermano ya se había disuelto.\n \nA esas alturas el contrato ya le daba igual. Dejó una buena cantidad de dinero aquí con la información de contacto y dijo que quien mate a esos cabrones y le lleve el artefacto puede quedárselo. Lo quiere como recuerdo. ¿Qué me dices? Parece una causa muy noble. La caja tenía un localizador, así que no tendrás problemas para encontrar el objetivo, aunque puede que tengas que ir a algún lugar peligroso.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_stalker_barmen_task_the_keepsake_finish">
		<text>Hoy has hecho un buen acto, stalker. Nuestro amigo ya ha dejado la Zona, pero me aseguraré de que le llegue este paquete.</text>
	</string>
	
	<string id="jup_a6_freedom_leader_task_freedom_intel_documents_name">
		<text>Documentos de inteligencia de Libertad</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_task_freedom_intel_documents_text">
		<text>Loki me ha pedido que recupere los documentos de inteligencia escondidos por una de sus partidas de exploración.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_task_freedom_intel_documents_about">
		<text>Como ya sabrás, somos el puesto de avanzada de Libertad más al norte de la Zona. Esto conlleva el gran inconveniente de enfrentamientos recurrentes con el Monolito y el Pecado. Tenemos varias partidas de exploración ahí fuera para facilitarnos la vida recopilando información sobre los movimientos enemigos y emboscando a los escuadrones más pequeños.\n \nHace poco desapareció una de esas partidas, pero tenían un alijo donde guardaban su botín. Dicho alijo también debería contener los datos que debían entregar. El trabajo es sencillo: necesito esos documentos. Puedes quedarte todo lo demás que haya en ese alijo.</text>
	</string>
	<string id="jup_a6_freedom_leader_task_freedom_intel_documents_finish">
		<text>Buen chico. Toma tu recompensa.</text>
	</string>

	<string id="guid_zan_stalker_locman_task_pilots_pda_name">
		<text>La PDA de Piloto</text>
	</string>
	<string id="guid_zan_stalker_locman_task_pilots_pda_text">
		<text>Piloto ha perdido su PDA al caer en una emboscada cuando guiaba a otro stalker hacia el norte. Me ha pedido que la recupere.</text>
	</string>
	<string id="guid_zan_stalker_locman_task_pilots_pda_about">
		<text>¿Estás listo para una aventura mortal, stalker? Tengo una misión trivial pero muy peligrosa al mismo tiempo.\n \nNo entraré en demasiados detalles, pero mi cliente y yo sufrimos una emboscada del Monolito hace algún tiempo, cuando intentaba guiarlo hacia el norte. Salimos con vida, pero perdí mi PDA en el fragor de la batalla. Guarda bastantes secretos, quiero recuperarla. Siempre tengo el GPS encendido y Barbas me ha ayudado a localizar su última posición antes de que se quedara sin batería.\n \nBuenas noticias: la PDA no se movió durante mucho tiempo, así que estoy seguro de que la escondieron en algún sitio. Malas noticias: está en algún lugar del Sarcófago. Entonces... ¿qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="guid_zan_stalker_locman_task_pilots_pda_finish">
		<text>Menuda hazaña. ¿No has pensado hacerte guía? Parece que sabes cómo salir del peligro.</text>
	</string>

	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_monolith_plans_name">
		<text>Planes del Monolito</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_monolith_plans_text">
		<text>Los hombres de Grifo han sacado información sobre un alijo perteneciente a un alto mando del Monolito que supuestamente contiene algunos planos de asalto. Necesito devolvérselos.</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_monolith_plans_about">
		<text>Sí, tengo algo para ti. Hace poco nos enfrentamos a una partida de exploración del Monolito y conseguimos capturar a uno de ellos con vida. Resulta que han estado inspeccionando la zona para terminar de preparar sus planes de asalto. El superviviente conocía la ubicación del alijo de su líder que contiene esos planes. Necesito que me traigas esos planes. Puedes quedarte con cualquier otra cosa que encuentres.</text>
	</string>
	<string id="merc_pri_grifon_mlr_task_monolith_plans_finish">
		<text>Buen trabajo. Esos fanáticos no se desharán de nosotros tan fácilmente.</text>
	</string>

	<!-- The Living Fire -->
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_name">
		<text>El Fuego Viviente</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_text">
		<text>Chivato quiere que averigüe más sobre los rumores recientes de un stalker misterioso que supuestamente puede controlar el fuego.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_about">
		<text>Ya sabes, amigo mío, el conocimiento es poder... y a mí me gusta saber mucho y convertir ese poder en algo más útil: dinero. Hay una cosa que aún no sé y que me llevaría a hacer una pequeña fortuna. Hay un rumor circulando sobre un stalker que apareció hace poco en la Zona que —según se dice— tiene algún tipo de poder para manipular el fuego. Al principio pensé que era un rumor de tantos que corren por aquí, pero, cuando personas importantes empezaron a preguntarme si sabía algo más, me di cuenta de algo hay. Hasta el coronel Petrenko se pasó hace poco y me hizo algunas preguntas, ya que habían encontrado a dos de sus soldados achicharrados en el Cementerio de Camiones, donde no hay anomalías térmicas. No creo que tenga que decirte que responder «no lo sé» a la mayoría de sus preguntas no me dio dinero, ¿verdad? Este es el trato: tú averiguas más sobre este tipo y yo te pago un buen dinero. ¿Cuento contigo?\n \nMi amigo en el mercadillo ha informado de que han estado pasando cosas raras en el Vertedero últimamente. Yo empezaría mi búsqueda hablando con él.</text>
	</string>
	<string id="bar_informator_mlr_task_the_living_fire_finish">
		<text>¡Un placer hacer negocios contigo, socio! Ahora deja que me ponga en contacto con todos mis clientes. Seguro que estarán encantados de pagar para saber más sobre nuestro amigo. Pásate más tarde. Creo que vamos tras algo gordo y que se puede sacar más dinero de esto.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_prometheus_name">
		<text>Prometeo</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_mysterious_stalker_name">
		<text>Stalker misterioso</text>
	</string>

	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_1">
		<text>¿Qué ha sido ese ruido?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_1">
		<text>Mutante asqueroso, largo...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_2">
		<text>¿Quién eres...?</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_prometheus_msg_2">
		<text>Sabrás mi nombre... Todo el mundo lo sabrá...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_garbage_actor_msg_3">
		<text>¿Qué coño acaba de pasar? Esto me da mala espina...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_actor_msg_1">
		<text>Joder... Llego tarde.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_1">
		<text>¿Qué ha pasado, stalker? ¡Nuestras lecturas se han salido de la escala otra vez! Parece que la anomalía se está ramificando. ¡Tenemos que detener esto!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_swamp_sakharov_msg_2">
		<text>¡Lo has conseguido! Las lecturas vuelven a la normalidad. Vuelve aquí. Tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_snitch_msg_1">
		<text>¡Eh, stalker! ¿Sigues vivo? Aún espero tu informe de Yantar.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_actor_msg_1">
		<text>Sí... estaba a punto de volver. Te veré pronto.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_dark_valley_actor_msg_1">
		<text>Supongo que esos son los soldados desdichados...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_prometheus_msg_1">
		<text>Eres muy persistente, stalker... Muy bien. Ven aquí. Imagino que querrás hablar.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x18_military_msg_1">
		<text>Unidades 1 y 2: salvaguarden la ruta de retirada. El resto: busquen en el último nivel. Fuego a discreción, no tomen prisioneros.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_1">
		<text>Debería visitar a Sidórovich y preguntarle si sabe algo más sobre Prometeo. Si descubre en qué mierda está metido, probablemente recordará rápidamente todo.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_escape_sakharov_msg_1">
		<text>¡Stalker, tienes que venir a mi búnker de inmediato! Hemos detectado un gran aumento de la actividad anómala cercana.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_yantar_barman_msg_1">
		<text>Oye, stalker. He visto a Chivato hablando con gente sospechosa, había mucho dinero de por medio. He oído que ha habido movida entre vosotros y sé que eras su principal fuente de información sobre Prometeo. Será mejor que cuides tu espalda.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_x16_prometheus_msg_1">
		<text>Otra vez tú, stalker. Admiro tu dedicación, de verdad. Supongo que quieres continuar nuestra conversación por donde la dejamos...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_1">
		<text>Profesor, he conseguido despejar la región alrededor de la anomalía.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_sakharov_msg_1">
		<text>Buen trabajo, muchacho. He conseguido convencer a los militares de la urgencia de este asunto. Han accedido a ayudar. Estaremos esperando su señal.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_red_forest_actor_msg_2">
		<text>Supongo que esas son las personas de las que me advirtió el Tabernero. Es hora de hacerle una visita a Chivato...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_actor_msg_2">
		<text>Profesor, sé donde Prometeo ejecutará su plan final. Me dirigiré allí tan pronto como sea posible. Esté listo para mi señal.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_bar_sakharov_msg_1">
		<text>Gran noticia, joven. Te deseo buena suerte. No olvides coger el arma que has mencionado. Apunta directo a la cabeza. Puede que solo tengamos una oportunidad de detenerlo.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_1">
		<text>Profesor, dígales a los militares que se pongan en posición.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_1">
		<text>Has venido... Presencia el nacimiento del nuevo orden mundial.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_2">
		<text>Ya no puedes detenerlo... ¡Hermanos, ayudadme!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_1">
		<text>Los soldados están en posición. Da la señ...</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_2">
		<text>¡Ahora! ¡Háganlo AHORA!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_prometheus_msg_3">
		<text>¿Qué? ¿Qué...? ¡Tú! ¡Es tu obra!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_3">
		<text>¡Es mi única oportunidad!</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_actor_msg_4">
		<text>Se acabó, profesor. Prometeo está muerto.</text>
	</string>
	<string id="the_living_fire_outskirts_sakharov_msg_2">
		<text>¡Buen trabajo, jovencito! Te espero en el búnker. Tengo algo para ti.</text>
	</string>

	<string id="st_af_tlf_prometheus">
		<text>Prometeo</text>
	</string>
	<string id="st_af_tlf_prometheus_descr">
		<text>Un artefacto único que nació en el Fuego Griego tras la muerte del stalker de la leyenda homónima. Otorga al usuario una inmensa resistencia al calor y hace que las heridas sanen más rápido.</text>
	</string>
	
	<!-- The Living Fire end -->
	<!-- Mystery of the Swamps -->
	<string id="task_mystery_of_the_swamps_name">
		<text>El misterio de los pantanos</text>
	</string>
	<string id="task_mystery_of_the_swamps_text">
		<text>Sájarov me ha pedido que lo ayude a investigar anormalidades recientes en las regiones pantanosas de la Zona.</text>
	</string>

	<string id="mystery_of_the_swamps_barman_msg_1">
		<text>¡Hola, amigo! Ven para acá, tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_1">
		<text>Nos estamos acercando. Estad alerta.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_2">
		<text>Creo que ese era el último. Sájarov tenía razón... la cantidad de karliks era muy anormal. Pero bueno, haced vuestras cosas de científicos. No quiero quedarme aquí mucho tiempo.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_ecolog_msg_1">
		<text>¡Vamos!</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_ecolog_msg_2">
		<text>Tengo todos los datos. Volvamos al búnker.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_fail_1">
		<text>Me has decepcionado, stalker... Contratarte como guardaespaldas fue un error.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_1">
		<text>Creo que no deberíamos separarnos, colega. No sabemos qué mató a ese científico.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_data_collected_1">
		<text>Datos reunidos.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_2">
		<text>¡MIERDA! ¡Cuidado!</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_3">
		<text>¿Qué demonios ha sido eso?</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_3">
		<text>Parecía un... fantasma... Esto me da mala espina...</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_4">
		<text>¿Un fantasma? ¿Otra vez? Esto me da mala espina...</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_1">
		<text>¡Stalker! ¿Me recibes? ¡Cambio de planes! Dirígete a la granja abandonada en el Valle Oscuro. ¡Uno de nuestros científicos necesita atención médica urgente! Te envío las coordenadas. No menciones el dinero, ya nos ocuparemos de eso más tarde.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_5">
		<text>Es demasiado tarde, profesor. Su hombre está muerto. Pero no veo ninguna herida en su cuerpo... ¿Qué pasa aquí?</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_2">
		<text>Otra tragedia más...\n \nEnviamos a ese hombre con dos guardaespaldas para tomar lecturas del pantano en Darkscape. Dijo que fueron atacados por algún tipo de bestia y que apenas logró salir con vida. Pocos minutos después dijo que estaba perdiendo el sentido y que sentía un dolor insoportable por todo el cuerpo. Perdimos la conexión con él, pero logramos capturar sus últimas coordenadas. Entonces nos pusimos en contacto contigo.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_6">
		<text>Bueno, este hombre probablemente estaba muerto mucho antes de que yo llegara aquí. Ya no puedo hacer nada al respecto. Pronto estaré de vuelta en su búnker.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_3">
		<text>Espera, muchacho. Ya que estás allí, ¿estarías dispuesto a encargarte de ese mutante antes de volver? Por un precio, claro está.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_7">
		<text>Probablemente sea la misma cosa que mató a su otro hombre. Puedo hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_4">
		<text>¡Espere un momento! ¡Yo no me apunté a toda esta mierda! ¡Aquí está pasando algo descabellado y no quiero tener nada que ver con ello! ¡Me largo!</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_4_1">
		<text>No te preocupes. He contactado con otro equipo que estaba llevando a cabo la investigación alrededor del pantano del Valle Oscuro. Dos de sus guardaespaldas han accedido a ayudarte. Van de camino hacia tu posición.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_4_2">
		<text>He contactado con otro equipo que estaba llevando a cabo la investigación alrededor del pantano del Valle Oscuro. Dos de sus guardaespaldas han accedido a ayudarte. Van de camino hacia tu posición.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_8">
		<text>Nos estamos acercando. Tomad posiciones defensivas y asegurad la zona. Yo buscaré los cuerpos y al mutante que mató a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_fail_2">
		<text>Aborta la misión, stalker. Parece que no eres el idóneo para ello...</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_9">
		<text>Con eso debería estar. Preparaos para salir. Estaré allí en un minuto.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_10">
		<text>¿Estáis listos? En marcha...</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_5">
		<text>¡Esperad! Mi radio está captando algo.</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_sakharov_msg_5">
		<text>¡Ab...tad la m...ión! ... rep..., ab...</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_6">
		<text>Es Sájarov. Deberíamos salir de este maldito cañón para captar la señ...</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_stalker_msg_7">
		<text>¿Qué cojones ha sido eso?</text>
	</string>
	<string id="mystery_of_the_swamps_actor_msg_11">
		<text>¡Corred!</text>
	</string>

	<string id="st_af_tlf_lost_soul">
		<text>Alma Perdida</text>
	</string>
	<string id="st_af_tlf_lost_soul_descr">
		<text>Aunque este artefacto se parece a un artefacto Alma común, posee propiedades extraordinarias. Proporciona una mayor protección telepática y no tiene efectos negativos.</text>
	</string>
	<!-- Mystery of the Swamps end -->
	<string id="nta_intercept_item">
		<text>Intercepta un objeto:</text>
	</string>
	
	<string id="nta_search_the_stash">
		<text>Registra el alijo</text>
	</string>

	<string id="nta_quest_documents_name">
		<text>Documentos encriptados</text>
	</string>
	<string id="nta_quest_documents_desc">
		<text>Documentos muy encriptados imposibles de descifrar sin el cifrado adecuado.</text>
	</string>
</string_table>
