<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!-- 
	Strings for "Dead Air Knives"
-->


<string_table>

	<string id="st_mag_overlylarge_95_545_drum">
		<text>Cargador de tambor de 95 cartuchos de 5,45 x 39 de RPK-16</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_95_545_drum_descr">
		<text>Cargador Izhmash de polímero de 95 cartuchos para munición 5,45 x 39.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_overlylarge_95_556_drum">
		<text>Cargador de tambor de 95 cartuchos de 5,56 x 45 de RPK-16</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_95_556_drum_descr">
		<text>Cargador Izhmash de polímero de 95 cartuchos para munición 5,56 x 45.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_overlylarge_75_762x39_drum">
		<text>Cargador de tambor de 75 cartuchos de 7,62 x 39 de AK</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_75_762x39_drum_descr">
		<text>Cargador de metal de 75 cartuchos para 7,62 x 39.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_overlylarge_50_762x51_drum">
		<text>Cargador de tambor de 50 cartuchos de 7,62 x 51 de SA58</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_50_762x51_drum_descr">
		<text>Cargador de tambor de 50 cartuchos de 7,62 x 51 para fusiles de bisagra.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_overlylarge_50_762x51_drum2">
		<text>Cargador de tambor STANAG de 50 cartuchos de 7,62 x 51</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_50_762x51_drum2_descr">
		<text>Cargador de tambor de 50 cartuchos de 7,62 x 51 modificado para encajar en fusiles STANAG.</text>
	</string>
		
	<string id="st_mag_overlylarge_sks_75_762x39_drum">
		<text>Cargador de tambor de 75 cartuchos de 7,62 x 39 de SKS</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_sks_75_762x39_drum_descr">
		<text>El cargador de acero pavonado de 75 cartuchos está diseñado para las carabinas SKS que aceptan cargadores externos.</text>
	</string>
		
	<string id="st_mag_overlylarge_sks_75_762x39_drum2">
		<text>Cargador de tambor de 75 cartuchos de 7,62 x 54 de SKS</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_sks_75_762x39_drum2_descr">
		<text>El cargador recalibrado de 75 cartuchos de acero pavonado está diseñado para las carabinas SKS que aceptan cargadores externos.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_overlylarge_100_556x45_drum">
		<text>Cargador STANAG de 100 cartuchos de 5,56 x 45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_100_556x45_drum_descr">
		<text>Cargador metálico de alta capacidad de 100 cartuchos para munición 5,56 x 45.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_overlylarge_100_556x45_drum2">
		<text>Cargador STANAG modificado de 100 cartuchos de 5,56 x 45</text>
	</string>
	<string id="st_mag_overlylarge_100_556x45_drum2_descr">
		<text>Cargador metálico de alta capacidad de 100 cartuchos para munición 5,56 x 45, modificado para adaptarse a los sistemas AUG.</text>
	</string>

	<string id="st_mag_saiga12_drum">
		<text>Cargador de tambor de 20 cartuchos de Saiga-12</text>
	</string>
	<string id="st_mag_saiga12_drum_descr">
		<text>Tambor de alta capacidad de 20 cartuchos para cartuchos de escopeta 12 x 70.</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_drum">
		<text>Magpul PMAG D-60</text>
	</string>
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_drum_descr">
		<text>El Magpul PMAG D-60 es un cargador de tambor de 60 cartuchos para todos los fusiles compatibles con STANAG.
		</text>
	</string>
	
	 <string id="st_mag_nato_5.56x45_drum_ext">
		<text>Cargador de tambor KCI Gen 2 de 100 cartuchos</text>
	</string>
	
	<string id="st_mag_nato_5.56x45_drum_ext_descr">
		<text>El cargador de tambor KCI 100 Gen 2 es un cargador de tambor de 100 cartuchos para todos los fusiles compatibles con STANAG.
		</text>
	</string>

</string_table>