<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table><!-- Freedom trader --><string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_name">
		<text>Destruye la guarida mutante</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_text">
		<text>He acordado con Sava destruir una guarida mutante.</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_1_about">
		<text>Sí, hay un problemilla que hay que solucionar. Ha aparecido una nueva guarida mutante no muy lejos de aquí. Hay que despejarla antes de que sea demasiado grande. Y bien, ¿qué me dices? ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_1_finish">
		<text>Gran trabajo. Gracias a ti, tendremos más espacio para respirar sin que nos metan en un lío. Toma tu pago, han aportado todos un poquito.</text>
	</string>

	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_text">
		<text>He acordado encontrarle a Sava un %s para sus experimentos.</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_about">
		<text>Me interesan los artefactos, si puedes traérmelos. Claro está que también recibirás una recompensa. ¿Te parece bien?</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito un artefacto para algunos de mis experimentos. El caso: buscamos un artefacto llamado %s. ¿Cuento contigo?</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>Bien hecho, stalker. Aquí está tu recompensa.</text>
	</string>

	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_name">
		<text>Captura los documentos encriptados</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_text">
		<text>Sava me pagará para que unos documentos codificados acaben a salvo en sus manos.</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_about">
		<text>Hace poco, un stalker me pasó información sobre un alijo que, al parecer, conduce a unos documentos bastante interesantes. Te daré las coordenadas y, a cambio de entregarme los documentos, serás bien pagado. Puedes quedarte con cualquier otra cosa que encuentres ahí.</text>
	</string>
	<string id="freedom_poselok_ug_trader_task_3_finish">
		<text>Gran trabajo, stalker.</text>
	</string><!-- Bandit trader --><string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_name">
		<text>Eliminar la amenaza mutante</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_text">
		<text>Burhan me ha enviado a hacer limpieza. Debería volver con él para que me pague una vez que haya limpiado a los mutantes de la zona marcada.</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_about">
		<text>Sí, los stalkers ya no vienen tan a menudo. ¿Por qué? Porque ven a los mutantes, se cagan encima y se van. Si esto sigue así, no podremos cobrar alquileres, pedir préstamos... ¿te haces una idea? Es hora de hacer limpieza en este pueblo.</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_1_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de hablar bien de ti con el jefe.</text>
	</string>

	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_name">
		<text>Sicario</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_text">
		<text>Burhan me ha contratado para asesinar a algún pobre imbécil y luego volver por el pago.</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_about">
		<text>Tengo una lista de personas que me caen mal. Quiero que te cargues a una de ellas. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_2_finish">
		<text>¡Bien, te has deshecho de ese gilipollas! Toma lo que te prometí.</text>
	</string>

	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_name">
		<text>Consigue %s</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_text">
		<text>Despelleja mutantes recién muertos para reunir carne. Luego, entrega %s a Burhan en el campamento de la ciudad.</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_about">
		<text>Si eres bueno con un arma y no te dan miedo unos cuantos mutantes, tengo un trabajo para ti. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Se nos están acabando las raciones, y necesito que todo el mundo en el campamento tenga la barriga llena. Algunos chicos me traen una presa o dos de vez en cuando. Pero últimamente la cosa va despacio... Así que necesito %s.</text>
	</string>
	<string id="bandit_poselok_ug_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Genial! Tengo un pago para ti.</text>
	</string>

</string_table>
