<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS FOR WARFARE TASKS
<	CoC 1.4.22
<
<
<===========================================================-->

<string_table><!--/////////////////////////////////// ARMY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ASSAULT AREA FOR MILITARY TASK --><string id="sim_default_army_trader_task_1_name">
		<text>Ataca el territorio para los militares</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_text">
		<text>%s, de %s, te ha encargado liderar un asalto para neutralizar a cualquier individuo no autorizado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_about">
		<text>Al comandante le preocupa el aumento de incursiones en la Zona. Quiere que vayas a despejar una zona de personal no autorizado. Mantente alerta de cualquier aliado, pero puedes disparar a cualquier otro que veas en el acto.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_1_finish">
		<text>Gran trabajo. Sigue así y estarás en la cola para una mención de honor.</text>
	</string><!-- CAPTURE TERRITORY FOR MILITARY TASK --><string id="sim_default_army_trader_task_2_name">
		<text>Captura el territorio para los militares</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_text">
		<text>%s, de %s, te ha ordenado capturar territorio en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_about">
		<text>Nos han encargado adentrarnos más en la Zona. El comandante busca voluntarios que capturen territorio para nosotros. ¿Puedo informarlo de tu cooperación?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_2_finish">
		<text>¿Está la tarea hecha? Buen trabajo. Informaré al comandante ahora mismo de tu éxito.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION FOR MILITARY TASK --><string id="sim_default_army_trader_task_3_name">
		<text>Captura al objetivo enemigo para los militares</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, te ha asignado un objetivo hostil al que capturar o matar.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_about">
		<text>El cuartel general tiene una lista de los individuos más buscados de la Zona. Si consigues llegar a cualquiera de ellos, tendrás una bonificación en tu siguiente paga. ¿Tienes ganas de hacer este trabajo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_trader_task_3_finish">
		<text>¡Excepcional! El comandante estará contento.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_army_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos militares</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos militares necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico militar si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_about">
		<text>Oye, ¿te puedo pedir un favor? Si te interesa echarme una mano, te diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Necesitamos nuevas herramientas urgentemente, ya que no hemos recibido fondos suficientes del Ministerio de Defensa para adquirir mejores equipos. De momento, necesitamos un nuevo juego de herramientas básicas. Encuentra algunas y te estaremos todos muy agradecidos. Por cierto, no hace falta que me las traigas a mí, vale cualquier mecánico militar. Hazlo y te ofreceremos un descuento en adelante. ¿Lo harás?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Genial! Has traído justo lo que pedimos. Gracias.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_army_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos militares</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos militares necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico militar si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_about">
		<text>Vale, si te apetece, necesito más herramientas. Pero puede que cueste más encontrarlas. ¿Lo puedes hacer por mí?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Vale, ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas avanzadas. Tráenos algunas y te ofreceremos un descuento aún mayor.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Genial! Vuelve cuando quieras si necesitas que le eche un vistazo a tu equipo.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR MILITARY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_army_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos militares</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos militares necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico militar si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_about">
		<text>Vale, si te apetece, necesito más herramientas. Pero puede que cueste más encontrarlas. ¿Lo puedes hacer por mí?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas de experto. Debería contener todo lo que necesitamos por ahora. Tráenos algunas y te ofreceremos un descuento aún mayor.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_army_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Genial! Vuelve cuando quieras si necesitas que le eche un vistazo a tu equipo.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// DUTY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- DEFEND TERRITORY FOR DUTY TASK --><string id="sim_default_dolg_trader_task_1_name">
		<text>Protege el territorio del Deber</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_text">
		<text>Las fuerzas hostiles le están comiendo terreno al Deber. %s, de %s, te ha pedido que elimines la amenaza.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_about">
		<text>Me han informado de que las fuerzas enemigas están avanzando hacia uno de nuestros campamentos. Necesito que les pares los pies antes de que lleguen.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_1_finish">
		<text>Excelente trabajo. Eres un buen combatiente.</text>
	</string><!-- CAPTURE TERRITORY FOR DUTY TASK --><string id="sim_default_dolg_trader_task_2_name">
		<text>Recupera el territorio del Deber</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_text">
		<text>Te han encargado recapturar territorio para el Deber. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_about">
		<text>Tengo una misión importante disponible. Libertad se ha apoderado de uno de nuestros campamentos y necesito que un especialista lo recupere.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_2_finish">
		<text>¿Está la tarea hecha? Buen trabajo.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION FOR DUTY TASK --><string id="sim_default_dolg_trader_task_3_name">
		<text>Asesina a un VIP para el Deber</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, te ha ordenado encontrar y eliminar a un objetivo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_about">
		<text>Tengo una lista de VIP de los que hay que... ocuparse. Hay informantes, miembros de alto rango de Libertad, líderes de escuadrón, tácticos o escoria pura y dura. Extráeles información si puedes, si no, mátalos en el acto.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_trader_task_3_finish">
		<text>¡Genial! Nos enorgulleces. Toma lo que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Deber</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos del Deber necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Deber si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_about">
		<text>Me vendría de perlas un buen juego de herramientas, stalker... y puede que un dinerillo también. Si te interesa echarme una mano, te diré lo que busco.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>La mayoría de las herramientas de reparación que tenemos datan de 2006, de cuando el segundo incidente. Mucho antes de que naciese el Deber. Tuvimos que rapiñar el poco equipo que les quedaba a los militares. En resumen, que necesitamos un nuevo juego de herramientas básicas. Llévaselo a cualquier mecánico del Deber que encuentres y te ofreceremos un descuento. ¿Tienes ganas de hacer esta tarea?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Buen trabajo. Te daré un buen descuento por traer estas herramientas.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Deber</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos del Deber necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Deber si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_about">
		<text>Eh, tío, si por casualidad encuentras herramientas más avanzadas, te haré un descuento. ¿Estarás atento?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas avanzadas. Trae un juego y te ofreceremos un mayor descuento en adelante.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Genial. Te haremos un mayor descuento por traer estas herramientas.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR DUTY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Deber</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos del Deber necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Deber si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_about">
		<text>Eh, tío, si por casualidad encuentras herramientas más avanzadas, te haré un descuento. ¿Estarás atento?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas de experto. Debería contener todo lo que necesitamos por ahora. Si me traes algunas, te ofreceremos un descuento aún mayor.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_dolg_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Excelente! Ya tenemos todo lo que necesitamos, muchas gracias, stalker. Disfruta de tus descuentos.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// BANDIT WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ASSASSIATION FOR BANDITS TASK --><string id="sim_default_bandit_trader_task_1_name">
		<text>Elimina al objetivo para los bandidos</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_text">
		<text>Encuentra y elimina al objetivo, y luego vuelve a %s, de %s, para que te pague.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_about">
		<text>Hay muchas personas en la Zona que me han tocado la moral o me han faltado al respeto. Algunos de estos capullos me deben dinero o la cagaron con algún trato. Estas personas no son más que ratas que hay que exterminar. Si te apetece hacerlo, te daré su información para que los puedas rastrear vía GPS.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_1_finish">
		<text>¡Gran trabajo! Toma una cosilla por las molestias:</text>
	</string><!-- ELIMINATE MUTANTS FOR BANDITS TASK --><string id="sim_default_bandit_trader_task_2_name">
		<text>Elimina la amenaza mutante para los bandidos</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_text">
		<text>Se han avistado mutantes cerca de esta ubicación, lo que hace peligrosa la zona. Te han encargado eliminar la amenaza mutante en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_about">
		<text>Hemos estado buscando a alguien con suficientes huevos para eliminar a unos mutantes de un par de sitios. Los stalkers no vienen por aquí porque tienen demasiado miedo. Si no hacemos algo, no nos quedará nadie a quien «pedir prestado» ningún producto, y entonces tendremos que marcharnos de este territorio.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_2_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de hablar bien de ti con el jefe.</text>
	</string><!-- DEFEND TERRITORY FOR BANDITS TASK --><string id="sim_default_bandit_trader_task_3_name">
		<text>Elimina la amenaza enemiga para los bandidos</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_text">
		<text>Te han encargado eliminar la amenaza enemiga en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_about">
		<text>Las putas están entrando en nuestro territorio. El jefe me ha dado la orden de reclutar a un maleante con suficientes huevos para recuperar algunos de estos campamentos. ¿Qué me dices? ¿Tienes suficiente pelo en el pecho?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_3_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de hablar bien de ti con el jefe.</text>
	</string><!-- ESCORT RAIDERS FOR BANDITS TASK --><string id="sim_default_bandit_trader_task_4_name">
		<text>Chiki-briki i v damke</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_text">
		<text>%s, de %s, te ha encargado que te impongas a los stalkers locales despojándoles de sus objetos de valor hasta que tu banda de hombres alegres esté satisfecha.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_about">
		<text>Hay algunos chicos que están buscando a otro que se una a ellos por un tiempo. Necesitan un explorador que los lleve en busca de objetivos principales. Te pagarán una vez terminado tu trabajo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_4_finish">
		<text>Buena tajada, ¿eh? Toma tu parte.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION FOR BANDITS TASK --><string id="sim_default_bandit_trader_task_5_name">
		<text>Sicario</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_text">
		<text>%s, de %s, te ha contratado para asesinar a alguien. Encuentra y elimina al objetivo, y luego vuelve con él para que te pague.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_about">
		<text>Tengo una lista de personas que me caen mal. Quiero que te las cargues. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_trader_task_5_finish">
		<text>¡Bien, te has deshecho de ese gilipollas! Toma lo que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS --><string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos bandidos</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos bandidos necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico bandido si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_about">
		<text>Necesito nuevas herramientas desesperadamente, tío. No puedo hacer nada con la mierda oxidada que tengo y me estoy quedando sin aceite para armas. Si te interesa echarme una mano, te diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Necesitamos mejores herramientas, macho. Es complicado de cojones buscar cuando nos está disparando cada hijoputa de la Zona y su puta madre. De momento, necesitamos un nuevo juego de herramientas básicas. Lo encuentras, se lo traes a cualquiera de nuestros mecánicos y te ofreceremos un descuento en adelante. ¿Te apetece, tío?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Perfecto! Esto es justo lo que necesitamos, tío. Hablaré con los otros mecánicos para que te hagan un descuento.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS --><string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos bandidos</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos bandidos necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico bandido si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_about">
		<text>El kit de herramientas que me trajiste está genial, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Has vuelto a cumplir! Buen rollo, tío, toma un poco de dinero. Hablé con los otros mecánicos para que te hicieran un descuento aún mayor.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR BANDIT MECHANICS --><string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos bandidos</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos bandidos necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico bandido si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_about">
		<text>El kit de herramientas que me trajiste está genial, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. Debería contener todo lo que necesitamos por ahora. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_bandit_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Has vuelto a cumplir! Buen rollo, tío, ya tenemos todo lo que necesitamos. Te haré otro descuento por tu trabajo.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// KILLER WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ASSASSINATION FOR MERCS TASK --><string id="sim_default_killer_trader_task_1_name">
		<text>Asesino contractual</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_text">
		<text>Te han contratado para encontrar y eliminar a un objetivo. Vuelve con %s, de %s, para que te pague cuando hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_about">
		<text>Nuestro contratista tiene una lista de recompensas pendientes. Necesitamos voluntarios que lleven a cabo estos asesinatos de forma discreta, lo que nos permitirá cumplir nuestras obligaciones con nuestro contratista. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_1_finish">
		<text>¿Ya está? Genial. Toma tu porcentaje.</text>
	</string><!-- ASSAULT TERRITORY FOR MERCS TASK --><string id="sim_default_killer_trader_task_2_name">
		<text>Ataca el territorio para los mercenarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_text">
		<text>Despeja la zona de todas las amenazas hostiles. Vuelve con %s, de %s, para que te pague cuando hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_about">
		<text>Necesito que seas el cabecilla de un asalto. Despeja la zona de todas las fuerzas hostiles.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_trader_task_2_finish">
		<text>Excelente trabajo. Eres un buen combatiente.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK --><string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos mercenarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos mercenarios necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico mercenario si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_about">
		<text>Tengo una propuesta que hacerte. Si me traes nuevas herramientas, recibirás un pago. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Bien. Hemos estado buscando un %s por todas partes. Debería contener aceite y herramientas que necesitamos para trabajar con armas. Te pagaremos por un kit de herramientas si le traes un juego completo a cualquiera de nuestros mecánicos, yo incluido. Por cada nuevo kit de herramientas que traigas, reduciremos los precios de nuestros servicios como muestra de nuestra gratitud. Y bien, ¿qué me dices? ¿Nos vas a ayudar?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Eso es. ¡Esto es lo que estábamos buscando, gracias!</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK --><string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos mercenarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos mercenarios necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico mercenario si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_about">
		<text>Tengo otra propuesta. El kit de herramientas que me trajiste me sirve, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Todo lo que necesito está aquí. Gracias.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR MERC MECHANICS TASK --><string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos mercenarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos mercenarios necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico mercenario si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_about">
		<text>Tengo otra propuesta. El kit de herramientas que me trajiste me sirve, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_killer_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Todo lo que necesito está aquí. Gracias.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// LONER WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ELIMINATE MUTANTS 1 FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_1_name">
		<text>Despeja la zona de mutantes para los solitarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_text">
		<text>Se avecinan mutantes. Dales caza y despeja la zona. Después, vuelve con %s, de %s, para obtener tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_about">
		<text>Chss... Escucha, ¿lo oyes? Algunos mutantes están aullando. Me sigue poniendo los pelos de punta después de tanto tiempo. ¿Y si vas allí y te encargas de ellos? Haré que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_1_finish">
		<text>¡Bien hecho, stalker!</text>
	</string><!-- FIND ARTEFACT FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_2_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s para el comerciante solitario</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_text">
		<text>%s, de %s, quiere que le encuentres el artefacto %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_about">
		<text>Normalmente no les compro artefactos a los stalkers, pero hay uno en particular que me encantaría conseguir. ¿Quieres intentar pillármelo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Estoy buscando el artefacto %s. ¿Alguna vez lo has visto? Normalmente no les compro artefactos a los stalkers, pero me gustaría hacerme con ese. Si lo encuentras, te pagaré bien.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Buena caza, stalker!</text>
	</string><!-- ASSASSINATION 1 FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_3_name">
		<text>El guardián de mi hermano</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, quiere que mates a un stalker que desertó a los militares.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_about">
		<text>Hay un tío que solía ser un stalker normal y corriente, como cualquiera de nosotros. Un día, vinieron unos oficiales militares y le ofrecieron una comisión. Y sin darnos cuenta, ¡estaba asesinando a sus antiguos hermanos a sangre fría! ¡No podemos tolerarlo! Encuentra a ese traidor y venga a los hombres a los que disparó por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_3_finish">
		<text>Ah, ¿lo has matado? Creo que me voy a invitar a una copa. Desde luego a todos nos vendría bien una...</text>
	</string><!-- ELIMINATE MUTANTS 2 FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_4_name">
		<text>Elimina la amenaza mutante para los solitarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_text">
		<text>Se han avistado mutantes cerca de esta ubicación, lo que hace peligrosa la zona para algunos de los lugareños. Te han encargado eliminar la amenaza mutante en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_about">
		<text>He estado buscando a alguien que ayude a mantener la zona un poco más segura despoblando las diversas guaridas de mutantes que se encuentran en la zona. ¿Te gustaría aceptar el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_4_finish">
		<text>Gracias, stalker. La zona será mucho más segura para los demás gracias a ti. Toma tu pago.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION 2 FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_5_name">
		<text>Asesinato de alto riesgo</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_text">
		<text>%s, de %s, tiene un objetivo de gran valor que hay que eliminar.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_about">
		<text>Tengo una amenaza peligrosa que debe ser eliminada. No será fácil llegar hasta él, pero te prometo que te pagaré bien. ¿Tienes ganas de hacer este trabajo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_5_finish">
		<text>Excelente trabajo, stalker. Toma tu pago.</text>
	</string><!-- FIND WEAPON FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_6_name">
		<text>Encuentra %s para el comerciante solitario</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_text">
		<text>%s, de %s, está buscando un arma específica en estado moderado. Vuelve con él si encuentras una.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_about">
		<text>Uno de mis tramperos está buscando un arma de fuego específica que no tengo disponible. ¿Serías capaz de conseguirme una?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Necesito un %s. El trampero que lo quiere necesita que esté al menos en estado moderado. Te puedo pagar bien si encuentras uno.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Ah, perfecto. Servirá. Toma el dinero que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND MUTANT PARTS FOR LONERS TASK --><string id="sim_default_stalker_trader_task_7_name">
		<text>Recoge %s para el comerciante solitario</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_text">
		<text>%s, de %s, dice que me pagará bien si le llevo un %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_about">
		<text>Tengo una recompensa por un tipo particular de mutante. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_fetch_about">
		<text>Mata a este mutante y tráeme su %s y te pagaré bien, stalker.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_trader_task_7_fetch_finish">
		<text>Ah, otra amenaza eliminada y una decoración más para el campamento. Bien hecho, stalker.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK --><string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos solitarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos solitarios necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico solitario si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>Necesito nuevas herramientas, stalker, algo que es difícil de conseguir en la Zona. Si te interesa echarnos una mano, te diré lo que necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Me alegro de que lo preguntes. Nos gustaría tener nuevas herramientas con las que trabajar, algo que es difícil de conseguir en la Zona. Para empezar, necesitamos un nuevo juego de herramientas básicas. Tráeselo a cualquier mecánico solitario y te ofreceremos un descuento en adelante. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Perfecto! Esto es justo lo que necesitamos, stalker. Si necesitas que ajuste tu equipo, no dudes en pedirme que le eche un vistacillo. También informaré a los otros mecánicos para que te hagan un descuento.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK --><string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos solitarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos solitarios necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico solitario si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>El kit de herramientas que me trajiste está genial, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si puedes encontrar uno, tráelo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡La hostia! Has encontrado un buen juego de herramientas. Toma algo de dinero a cambio. Hablaré con los otros mecánicos para que te hagan un descuento mejor.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR LONER MECHANICS TASK --><string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos solitarios</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos solitarios necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico solitario si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>El kit de herramientas que me trajiste está genial, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si puedes encontrar uno, tráelo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Bien! Has encontrado un muy buen juego de herramientas. Toma un dinerillo por las molestias. También he hablado con los otros mecánicos para que te hicieran un descuento mejor.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// CLEAR SKY WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- DELIVER PDA FOR CSKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_1_name">
		<text>Entrega la PDA a Nimble</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_1_text">
		<text>%s, de %s, necesita que le entregues una PDA encriptada a Nimble, en Zatón.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_1_about">
		<text>Quiero que le entregues esta PDA encriptada a Nimble. Que no se te caiga ni la rompas, ¿vale?</text>
	</string><!-- DESTROY HELICOPTER FOR CSKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_2_name">
		<text>Destruye un helicóptero militar para Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_2_text">
		<text>%s, de %s, quiere que destruyas un helicóptero de ataque militar.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_2_about">
		<text>El Ejército siempre nos ha molestado, enviando grupos de asalto a nuestros puestos avanzados y cosas así. Pero, últimamente, nos han estado atacando desde arriba. ¿Entiendes por dónde voy? Quiero que destruyas uno de sus helicópteros de ataque. Eso debería hacer mella en sus fuerzas. ¿Crees que puedes conseguirlo? La recompensa será buena.</text>
	</string><!-- ESCORT SCIENTISTS FOR CLEAR SKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_3_name">
		<text>Escolta a los científicos para %s de Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, te ha contratado para guiar a unos científicos a una ubicación específica para estudiarla. Cuando hayan llevado a cabo su investigación con éxito, llévalos sanos y salvos al campamento, donde serás recompensado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_about">
		<text>Los científicos del campamento necesitan que un stalker experimentado los guíe al terreno para estudiarlo. ¿Te apetece? Tu trabajo es mantenerlos con vida y guiarlos a su destino. No hacerlo te dará una mala reputación por aquí. </text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_3_finish">
		<text>Gracias, stalker. Toma esto como pago por tus servicios.</text>
	</string><!-- HUNT MUTANTS FOR CLEAR SKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_4_name">
		<text>Elimina la amenaza mutante para Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_text">
		<text>Se han avistado mutantes cerca de esta ubicación, lo que hace peligrosa la zona para algunos de los lugareños. Te han encargado eliminar la amenaza mutante en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_about">
		<text>¿Eres un cazador consumido? Hemos estado buscando a alguien que mantenga este lugar un poco más seguro limpiando de mutantes las zonas que frecuenta nuestra facción. ¿Te gustaría aceptar el trabajo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_4_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de correr la voz de que por aquí vuelve a haber cierta seguridad. Gracias, stalker.</text>
	</string><!-- ASSAULT BANDIT CAMP FOR CLEAR SKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_5_name">
		<text>Elimina el campamento bandido para Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_text">
		<text>Te han encargado eliminar la amenaza bandida en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_about">
		<text>Tenemos un problemón con los bandidos en la zona. Esos matones asesinos han estado emboscando nuestros campamentos fuera de la base principal para intentar apoderarse del territorio. Nos negará el paso por muchas rutas seguras a través de esta zona mientras estén en las inmediaciones. Necesitamos un stalker experimentado que no tenga miedo a mancharse las manos. ¿Nos ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_5_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de correr la voz de que vuelve a ser seguro. Gracias, stalker.</text>
	</string><!-- FIND MUTANT MEAT FOR CLEAR SKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_6_name">
		<text>Carne de caza silvestre</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_text">
		<text>%s, de %s, quiere que faenes mutantes recién muertos y entregues %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_about">
		<text>Si eres bueno con el fusil y no te dan miedo unos cuantos mutantes, tengo un trabajo para ti. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Se nos están acabando las raciones, y necesito que todo el mundo en el campamento tenga la barriga llena. Algunos chicos me traen una presa o dos de vez en cuando. Pero la cosa va muy lenta últimamente... Así que, si no estás muy ocupado y andas por ahí, necesito %s. Tengo a mis hombres que matan y procesan la carne justo aquí, en la base. Ten en cuenta que, si los mutantes se ponen nerviosos, la carne se pone dura por la adrenalina. Además, cuanto menos sangren, mejor sabe la carne. Así que cuidado de adónde disparas, ¿vale?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>¡Genial, al final vas a ser un buen cazador y todo! Tengo un pago para ti.</text>
	</string><!-- ASSAULT MILITARY CAMP FOR CLEAR SKY TASK --><string id="sim_default_csky_trader_task_7_name">
		<text>Elimina el campamento militar para Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_text">
		<text>Te han encargado eliminar la amenaza militar en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_about">
		<text>Tenemos un problemón con los militares en la zona. Esos soldados han estado emboscando nuestros campamentos fuera de la base principal para intentar apoderarse del territorio. Nos negará el paso por muchas rutas seguras a través de esta zona mientras estén en las inmediaciones. Necesitamos un stalker experimentado que no tenga miedo a mancharse las manos. ¿Nos ayudarás?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_trader_task_7_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de correr la voz de que vuelve a ser seguro. Gracias, stalker.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos de Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos de Cielo Despejado necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico de Cielo Despejado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_about">
		<text>Es muy complicado encontrar herramientas en la Zona. Reparar y realizar mejoras nos resultaría mucho más fácil y eficaz si pudiéramos hacernos con algunas herramientas nuevas. Tu tarea es traer cualquier caja de herramientas que te encuentres a cualquier mecánico de Cielo Despejado. Si te interesa, te diré lo que necesitamos. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Es muy complicado encontrar herramientas en la Zona. Reparar y realizar mejoras nos resultaría mucho más fácil y eficaz si pudiéramos hacernos con algunas herramientas nuevas. Tu tarea es traer cualquier caja de herramientas que te encuentres a cualquier mecánico de Cielo Despejado. Ahora mismo necesitamos un juego básico de herramientas. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Fabuloso, tío! Mira, te voy a dar un poco de pasta. También he hablado con los otros mecánicos para que te hicieran un descuento.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos de Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos de Cielo Despejado necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico de Cielo Despejado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_about">
		<text>Me vendrían bien más herramientas. Me trajiste buena mierda la última vez, pero necesito un juego de mayor calidad. Si te interesa, te diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas avanzadas. Tráeme uno y te ofreceremos un mayor descuento en adelante.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Fabuloso, tío! ¡Has vuelto a cumplir! Mira, te voy a dar un poco de pasta. Los otros mecánicos también te ofrecerán mejores precios.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR CSKY MECHANICS TASK --><string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos de Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos de Cielo Despejado necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico de Cielo Despejado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_about">
		<text>Me vendrían bien más herramientas. Me trajiste buena mierda la última vez, pero necesito un juego de mayor calidad. Si te interesa, te diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas de experto. Con eso debería estar todo lo que necesitamos por ahora. Tráeme uno y te ofreceremos un descuento aún mayor en adelante.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_csky_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Fabuloso, tío! ¡Has vuelto a cumplir! Mira, te voy a dar un poco de pasta. Los otros mecánicos también te ofrecerán mejores precios.</text>
	</string><!-- esc_2_12_stalker_nimble --> <!-- sim_default_csky_trader_nimble_pda_task_1 --><string id="sim_default_csky_trader_nimble_pda_warfare_task_1">
		<text>Sí, he estado esperando esto. Gracias. Toma tu pago.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// FREEDOM WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- STOP ENEMY ASSAULT FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_1_name">
		<text>Repele el asalto para Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_text">
		<text>Intercepta al escuadrón enemigo que se acerca a un campamento de Libertad Informa a %s, de %s, cuando hayas despejado la zona.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_about">
		<text>Las fuerzas hostiles a Libertad se están acercando a uno de nuestros campamentos. Necesito a alguien capaz de repeler la incursión. ¿Eres el hombre adecuado?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_1_finish">
		<text>¿Está la tarea hecha? Bien.</text>
	</string><!-- RECAPTURE TERRITORY FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_2_name">
		<text>Recaptura el territorio para Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_text">
		<text>Te han encargado defender el territorio de una facción. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_about">
		<text>Tengo una misión importante si la quieres. El Deber se ha apoderado de uno de nuestros campamentos y necesito que un infiltrado lo recupere.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_2_finish">
		<text>Excelente. Bien hecho.</text>
	</string><!-- ASSASSINATE MONOLITH FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_3_name">
		<text>Asesina a un miembro del Monolito para Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, te ha encargado encontrar y eliminar a un miembro del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_about">
		<text>Tengo una misión muy peligrosa. He pedido voluntarios, pero nadie ha dado el paso aún. Las fuerzas del Monolito no hacen más que atravesar nuestro bloqueo. Quiero enfrentarme a ellos de una vez. Necesito que alguien entre en su territorio y elimine a cierto miembro de su facción para enviarles un mensaje. ¿Qué piensas? ¿Eres el más atrevido de este campamento o qué?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_3_finish">
		<text>¡Ah, has sobrevivido! Cómo te las gastas, tío. Gran trabajo.</text>
	</string><!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_4_name">
		<text>Asesina al objetivo para Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_text">
		<text>%s, de %s, te ha encargado encontrar y eliminar a un objetivo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_about">
		<text>Hay cierto individuo que se ha opuesto enérgicamente a Libertad y necesito que se calle. ¿Se te da bien cerrarle el pico a la gente?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_4_finish">
		<text>¡Genial! Nos enorgulleces. Toma lo que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_5_name">
		<text>Encuentra %s para Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_text">
		<text>%s, de %s, te ha pedido que encuentres un arma específica. Vuelve con él cuando encuentres lo que busca.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_about">
		<text>Con el Deber a nuestro sur y el Monolito al norte, estamos rodeados. Nuestro armamento se está desgastando y necesitamos reemplazos. ¿Alguna vez te has dedicado al tráfico de armas?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_fetch_about">
		<text>Nos vendría muy bien un nuevo %s. Si nos encuentras uno en estado moderado, estaría dispuesto a pagar muy bien por él.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_5_fetch_finish">
		<text>Bien hecho. Esto nos ayudará mucho a defender la Zona. Toma el pago que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_6_name">
		<text>Carne de caza silvestre</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_text">
		<text>%s, de %s, quiere que faenes mutantes recién muertos y recojas %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_about">
		<text>Tengo el trabajo perfecto para ti, tío, si no te dan miedo unos pocos mutantes. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Algunos chicos me traen una presa o dos de vez en cuando. Pero la cosa va muy lenta últimamente... Así que, si no estás muy ocupado y andas por ahí, necesito %s. Nuestro cocinero mata y procesa la carne justo aquí, en este campamento.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>¡Genial, eres un buen cazador Tengo un pago para ti.</text>
	</string><!-- ELIMINATE MUTANTS FOR FREEDOM TASK --><string id="sim_default_freedom_trader_task_7_name">
		<text>Despeja la zona de mutantes para Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_text">
		<text>Dales caza a estos mutantes y despeja la zona.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_about">
		<text>Me gustaría que alguien eliminase a los mutantes de esta ubicación, han estado dando problemas a nuestros chicos. Estoy dispuesto a pagar bien. ¿Aceptas?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_trader_task_7_finish">
		<text>¡Bien hecho, tío! Toma la recompensa que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK --><string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos de Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos de Libertad necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico de Libertad si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_about">
		<text>Eh, tío. ¿Estás interesado en hacer un trabajillo para mí? Necesito herramientas específicas para trabajar con armas.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Sí, tío, necesitamos un puñado de herramientas nuevas con las que trabajar, pero estos imbéciles prefieren colocarse en vez de ayudarnos a encontrar nuevos reemplazos. Encuentra un nuevo juego de herramientas básicas y llévaselo al mecánico de Libertad que prefieras. ¿Podemos contar contigo, tío?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Gracias, tío! Sabía que te lo había pedido por algo. Pareces el típico que termina las cosas. Te haremos un descuento como recompensa.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK --><string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos de Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos de Libertad necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico de Libertad si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_about">
		<text>Ja, ja, odio preguntarte. Pero me vendrían bien más herramientas. Me trajiste lo que te pedí la última vez, pero necesito un juego de mayor calidad. ¿Me puedes ayudar de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas avanzadas. Si traes uno, te estaremos todos muy agradecidos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Sigue así y todo el mundo de por aquí te va a coger cariño. Gracias, tío. Te ofreceremos mejores precios a partir de ahora como recompensa.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR FREEDOM MECHANICS TASK --><string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos de Libertad</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos de Libertad necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico de Libertad si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_about">
		<text>Ja, ja, odio preguntarte. Pero me vendrían bien más herramientas. Me trajiste lo que te pedí la última vez, pero necesito un juego de mayor calidad. ¿Me puedes ayudar de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un nuevo juego de herramientas de experto. Es lo último que necesitamos, te lo juro. Si traes uno, te estaremos muy agradecidos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_freedom_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Gracias, tío. Te haremos un descuento como recompensa.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// MONOLITH WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ASSAULT TERRITORY FOR MONOLITH TASK --><string id="sim_default_monolith_trader_task_1_name">
		<text>Conquista al enemigo</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_text">
		<text>Te han encargado despejar una zona por el bien del todopoderoso Monolito. Informa a Rabbit cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_about">
		<text>Tengo una misión importante para ti. Debes viajar a la Zona y despejar el área para que nuestras fuerzas puedan entrar. ¿Estás listo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_1_finish">
		<text>¿Está la tarea hecha? Bien. Alabado sea el Monolito.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION FOR MONOLITH TASK --><string id="sim_default_monolith_trader_task_2_name">
		<text>Mata al planificador</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_text">
		<text>Un stalker está intentando desactivar el Cauterizador Cerebral. %s, de %s, te ha encargado matarlo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_about">
		<text>Hay muchas amenazas para las grandes obras de la Zona. Hay uno que planea de nuevo desactivar el Cauterizador Cerebral. Hay que detenerlo. Debes encontrarlo y destruirlo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_2_finish">
		<text>Has hecho bien. El Colectivo está satisfecho.</text>
	</string><!-- FIND WEAPON FOR MONOLITH TASK --><string id="sim_default_monolith_trader_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para el Monolito</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, ha solicitado un nuevo fusil para añadirlo al arsenal del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_about">
		<text>Cada día somos más poderosos. Necesitamos más armamento para seguir alcanzando nuestros objetivos. Debes encontrarnos una nueva arma para que podamos seguir aumentando nuestro arsenal.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Encuentra un nuevo %s y tráemelo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>Esto nos hará bien.</text>
	</string><!-- FIND MUTANT MEAT FOR MONOLITH TASK --><string id="sim_default_monolith_trader_task_4_name">
		<text>Carne de caza silvestre</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_text">
		<text>%s, de %s, te ha ordenado cazar y faenar un %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_about">
		<text>Nuestras provisiones se agotan. Debes salir a la Zona y cazar carne para que tus hermanos del Monolito puedan darse un festín.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Caza y tráenos %s. Recuerda que estas criaturas son un regalo de la Zona. Mátalas rápidamente y da las gracias. Tráeme la carne cuando hayas tenido éxito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Has cumplido tu tarea. Bien hecho.</text>
	</string><!-- FIND SUPPLIES FOR MONOLITH TASK --><string id="sim_default_monolith_trader_task_5_name">
		<text>Consigue %s para el Monolito</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_text">
		<text>%s, de %s, te ha encargado conseguir %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_about">
		<text>Debes conseguirnos más suministros para que podamos continuar nuestras grandes obras.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_fetch_about">
		<text>Consigue %s y tráemelos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_5_fetch_finish">
		<text>Lo has hecho bien para servir al Monolito.</text>
	</string><!-- FIND ARTEFACT FOR MONOLITH TASK --><string id="sim_default_monolith_trader_task_6_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s para el Monolito</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_text">
		<text>%s, de %s, quiere que le encuentres el artefacto %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_about">
		<text>Debemos encontrar otro artefacto para dar como ofrenda. ¿Ayudarás a servir al bien del Monolito?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Encuentra un artefacto %s. Tráemelo cuando lo consigas para poder llevar a cabo la ceremonia.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Sirves bien al Monolito. Únete a nosotros esta noche en la ofrenda ceremonial. Habrá cánticos.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK --><string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Monolito</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos del Monolito necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Monolito si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_about">
		<text>Necesito que hagas una cosa para mí. Necesito herramientas específicas para afinar nuestras armas.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Vale, necesitamos nuevas herramientas para afinar nuestras armas con mayor eficiencia. Encuentra un nuevo juego de herramientas básicas. Ve ahora.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Has hecho bien. Te vamos a hacer un descuento como recompensa.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK --><string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Monolito</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos del Monolito necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Monolito si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_about">
		<text>Necesito más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes encontrar lo que te pido de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Necesitamos más herramientas. Encuentra un nuevo juego de herramientas avanzadas. Ve ahora.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Bien. Has traído lo que necesitábamos. Te vamos a hacer un descuento como recompensa.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR MONOLITH MECHANICS TASK --><string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Monolito</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos del Monolito necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Monolito si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_about">
		<text>Necesito más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes encontrar lo que te pido de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Necesitamos más herramientas. Encuentra un nuevo juego de herramientas de experto. Debería contener lo que necesitamos por ahora. Ahora ve.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_monolith_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Bien. Has traído lo que necesitábamos. Te vamos a hacer un descuento como recompensa.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// ECOLOGISTS WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ESCORT ECOGS TASK --><string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_name">
		<text>Escolta a los científicos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_text">
		<text>%s, de %s, te ha contratado para guiar a unos investigadores a una ubicación específica para estudiarla. Cuando hayan llevado a cabo su investigación con éxito, llévalos sanos y salvos al campamento.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_about">
		<text>Necesitamos un stalker con experiencia que guíe a algunos de nuestros colegas por el terreno para estudiarlo. ¿Tienes ganas de hacer esta tarea?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_1_fetch_finish">
		<text>Gracias por la protección, stalker. Por favor, toma esto como muestra de nuestra gratitud.</text>
	</string><!-- FIND ARTEFACT FOR ECOGS TASK --><string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s para los ecologistas</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_text">
		<text>%s, de %s, quiere que consigas el artefacto %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_about">
		<text>Buscamos ciertos tipos de artefactos. Si te interesa, te diré lo que necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito que nos trigas un artefacto %s. ¿Te suena? Te podemos pagar muy bien a cambio.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Genial! Has encontrado justo lo que buscábamos.</text>
	</string><!-- FIND MUTANT PARTS FOR ECOGS TASK --><string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los ecologistas</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, te ha pedido que consigas una muestra tisular de un %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_about">
		<text>Necesito un stalker experimentado o un cazador de mutantes. ¿Te sientes aludido?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Los científicos tienen que recoger muestras tisulares de un %s. No me importa de qué manera, pero asegúrate de que sean recientes. Ven aquí tan pronto como recuperes lo que necesitan del mutante.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>Gracias, señor. Esto nos ayudará enormemente en nuestra investigación.</text>
	</string><!-- ESCORT ECOGS FOR SAKHAROV TASK 
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Escort Sakharov's Scientists %s</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>Sakharov has hired you to guide his researchers to a specific location for study in %s. Once their research has been successfully conducted, return them safely to camp.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>We need an experienced stalker to lead a few of our the colleagues out into the field for study. Are you up for the task?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>Thank you for your protection, stalker. Please, take this as a token of our gratitude.</text>
	</string> --> <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK --><string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos ecologistas</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos ecologistas necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico ecologista si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_about">
		<text>Tengo una propuesta que hacerte. Si me traes nuevas herramientas, recibirás un pago. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Está bien. Ya sabes a quiénes acuden los cerebritos cuando se estropea una de sus máquinas, ¿verdad? Exacto, a nosotros. El problema es que nuestras herramientas se están quedando muy viejas y oxidadas y vamos a necesitar reemplazos pronto. Encuentra %s para empezar. Llévaselo a cualquiera de nuestros mecánicos cuando te hagas con un juego. Por cada juego de herramientas que traigas, te haremos un descuento. ¿Quieres probar suerte?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Eso es. ¡Esto es lo que estábamos buscando, gracias!</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK --><string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos ecologistas</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos ecologistas necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico ecologista si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_about">
		<text>Tengo otra propuesta. El kit de herramientas que me trajiste me sirve, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Todo lo que necesito está aquí. Gracias.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR ECOLOG MECHANICS TASK --><string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos ecologistas</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos ecologistas necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico ecologista si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_about">
		<text>Tengo otra propuesta. El kit de herramientas que me trajiste me sirve, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_ecolog_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Todo lo que necesito está aquí. Gracias.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// RENEGADE WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ASSASSIATION FOR RENEGADES TASK --><string id="sim_default_renegade_trader_task_1_name">
		<text>Elimina al objetivo para los Renegados</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_text">
		<text>Encuentra y elimina al objetivo, y luego vuelve a %s, de %s, para que te pague.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_about">
		<text>Hay muchas personas en la Zona que me han tocado la moral o me han faltado al respeto. Algunos de estos capullos me deben dinero o la cagaron con algún trato. Estas personas no son más que ratas que hay que exterminar. Si te apetece hacerlo, te daré su información para que los puedas rastrear vía GPS.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_1_finish">
		<text>¡Gran trabajo! Toma una cosilla por las molestias:</text>
	</string><!-- ELIMINATE MUTANTS FOR RENEGADES TASK --><string id="sim_default_renegade_trader_task_2_name">
		<text>Elimina la amenaza mutante para los Renegados</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_text">
		<text>Se han avistado mutantes cerca de esta ubicación, lo que hace peligrosa la zona. Te han encargado eliminar la amenaza mutante en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_about">
		<text>Hemos estado buscando a alguien con suficientes huevos para eliminar a unos mutantes de un par de sitios. Los stalkers no vienen por aquí porque tienen demasiado miedo. Si no hacemos algo, no nos quedará nadie a quien «pedir prestado» ningún producto, y entonces tendremos que marcharnos de este territorio.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_2_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de hablar bien de ti con el jefe.</text>
	</string><!-- DEFEND TERRITORY FOR RENEGADES TASK --><string id="sim_default_renegade_trader_task_3_name">
		<text>Elimina la amenaza enemiga para los Renegados</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_text">
		<text>Te han encargado eliminar la amenaza enemiga en la zona. Informa a %s, de %s, cuanto hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_about">
		<text>Las putas están entrando en nuestro territorio. El jefe me ha dado la orden de reclutar a un maleante con suficientes huevos para recuperar algunos de estos campamentos. ¿Qué me dices? ¿Tienes suficiente pelo en el pecho?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_3_finish">
		<text>¡Fantástico! Toma tu pago. Me aseguraré de hablar bien de ti con el jefe.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION FOR RENEGADES TASK --><string id="sim_default_renegade_trader_task_4_name">
		<text>Sicario</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_text">
		<text>%s, de %s, te ha contratado para asesinar a alguien. Encuentra y elimina al objetivo, y luego vuelve con él para que te pague.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_about">
		<text>Tengo una lista de personas que me caen mal. Quiero que te las cargues. ¿Qué me dices?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_trader_task_4_finish">
		<text>¡Bien, te has deshecho de ese gilipollas! Toma lo que te prometí.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS --><string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos renegados</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos renegados necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico renegado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_about">
		<text>Necesito nuevas herramientas desesperadamente, tío. No puedo hacer nada con la mierda oxidada que tengo y me estoy quedando sin aceite para armas. Si te interesa echarme una mano, te diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Necesitamos mejores herramientas, macho. Es complicado de cojones buscar cuando nos está disparando cada hijoputa de la Zona y su puta madre. De momento, necesitamos un nuevo juego de herramientas básicas. Lo encuentras, se lo traes a cualquiera de nuestros mecánicos y te ofreceremos un descuento en adelante. ¿Te apetece, tío?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Perfecto! Esto es justo lo que necesitamos, tío. Hablaré con los otros mecánicos para que te hagan un descuento.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS --><string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos renegados</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos renegados necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico renegado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_about">
		<text>El kit de herramientas que me trajiste está genial, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Has vuelto a cumplir! Buen rollo, tío, toma un poco de dinero. Hablé con los otros mecánicos para que te hicieran un descuento aún mayor.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR RENEGADE MECHANICS --><string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos renegados</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos renegados necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico renegado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_about">
		<text>El kit de herramientas que me trajiste está genial, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. Debería contener todo lo que necesitamos por ahora. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_renegade_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Has vuelto a cumplir! Buen rollo, tío, ya tenemos todo lo que necesitamos. Te haré otro descuento por tu trabajo.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// SIN WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- ASSAULT TERRITORY FOR SIN TASK --><string id="sim_default_greh_trader_task_1_name">
		<text>Conquista al enemigo</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_text">
		<text>Te han encargado despejar una zona por la causa de los pecadores. Informa cuando hayas terminado.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_about">
		<text>Tengo una misión importante para ti. Debes viajar a la Zona y despejar el área para que nuestras fuerzas puedan entrar. ¿Estás listo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_1_finish">
		<text>¿Está la tarea hecha? Bien. Alabado sea el Pecado.</text>
	</string><!-- ASSASSINATION FOR SIN TASK --><string id="sim_default_greh_trader_task_2_name">
		<text>Mata al planificador</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_text">
		<text>Un stalker está intentando desactivar el Cauterizador Cerebral. %s, de %s, te ha encargado matarlo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_about">
		<text>Hay muchas amenazas para las grandes obras de la Zona. Hay uno que planea de nuevo desactivar el Cauterizador Cerebral. Hay que detenerlo. Debes encontrarlo y destruirlo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_2_finish">
		<text>Has hecho bien. El Colectivo está satisfecho.</text>
	</string><!-- FIND WEAPON FOR SIN TASK --><string id="sim_default_greh_trader_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para el Pecado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_text">
		<text>%s, de %s, ha solicitado un nuevo fusil para añadirlo al arsenal de los pecadores.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_about">
		<text>Cada día somos más poderosos. Necesitamos más armamento para seguir alcanzando nuestros objetivos. Debes encontrarnos una nueva arma para que podamos seguir aumentando nuestro arsenal.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_fetch_about">
		<text>Encuentra un nuevo %s y tráemelo.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_3_fetch_finish">
		<text>Esto nos hará bien.</text>
	</string><!-- FIND MUTANT MEAT FOR SIN TASK --><string id="sim_default_greh_trader_task_4_name">
		<text>Carne de caza silvestre</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_text">
		<text>%s, de %s, te ha ordenado cazar y faenar un %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_about">
		<text>Nuestras provisiones se agotan. Debes salir a la Zona y cazar carne para que tus hermanos del Pecado puedan darse un festín.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_fetch_about">
		<text>Caza y tráenos %s. Recuerda que estas criaturas son un regalo de la Zona. Mátalas rápidamente y da las gracias. Tráeme la carne cuando hayas tenido éxito.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_4_fetch_finish">
		<text>Has cumplido tu tarea. Bien hecho.</text>
	</string><!-- FIND SUPPLIES FOR SIN TASK --><string id="sim_default_greh_trader_task_5_name">
		<text>Consigue %s para el Pecado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_text">
		<text>%s, de %s, te ha encargado conseguir %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_about">
		<text>Debes conseguirnos más suministros para que podamos continuar nuestras grandes obras.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_fetch_about">
		<text>Consigue %s y tráemelos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_5_fetch_finish">
		<text>Lo has hecho bien para servir a nuestra causa.</text>
	</string><!-- FIND ARTEFACT FOR SIN TASK --><string id="sim_default_greh_trader_task_6_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s para el Pecado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_text">
		<text>%s, de %s, quiere que le encuentres el artefacto %s.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_about">
		<text>Debemos encontrar otro artefacto para dar como ofrenda. ¿Ayudarás a servir al bien de los pecadores?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_fetch_about">
		<text>Encuentra un artefacto %s. Tráemelo cuando lo consigas para poder llevar a cabo la ceremonia.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_trader_task_6_fetch_finish">
		<text>Sirves bien a nuestra causa. Únete a nosotros esta noche en la ofrenda ceremonial. Habrá cánticos.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 1 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK --><string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Pecado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos del Pecado necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Pecado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_about">
		<text>Necesito que hagas una cosa para mí. Necesito herramientas específicas para afinar nuestras armas.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Vale, necesitamos nuevas herramientas para afinar nuestras armas con mayor eficiencia. Encuentra un nuevo juego de herramientas básicas. Ve ahora.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Has hecho bien. Te vamos a hacer un descuento como recompensa.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK --><string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Pecado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos del Pecado necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Pecado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_about">
		<text>Necesito más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes encontrar lo que te pido de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Necesitamos más herramientas. Encuentra un nuevo juego de herramientas avanzadas. Ve ahora.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Bien. Has traído lo que necesitábamos. Te vamos a hacer un descuento como recompensa.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLKIT FOR SIN MECHANICS TASK --><string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del Pecado</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos del Pecado necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del Pecado si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_about">
		<text>Necesito más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes encontrar lo que te pido de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Necesitamos más herramientas. Encuentra un nuevo juego de herramientas de experto. Debería contener lo que necesitamos por ahora. Ahora ve.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_greh_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Bien. Has traído lo que necesitábamos. Te vamos a hacer un descuento como recompensa.</text>
	</string><!--/////////////////////////////////// ISG WARFARE TASKS \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\--> <!-- FIND LEVEL 1 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK --><string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del UNISG</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_text">
		<text>Los mecánicos del UNISG necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del UNISG  si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_about">
		<text>Tengo una propuesta que hacerte. Si me traes nuevas herramientas, recibirás un pago. ¿Te apetece?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Bien. Hemos estado buscando un %s por todas partes. Debería contener aceite y herramientas que necesitamos para trabajar con armas. Te pagaremos por un kit de herramientas si le traes un juego completo a cualquiera de nuestros mecánicos, yo incluido. Por cada nuevo kit de herramientas que traigas, reduciremos los precios de nuestros servicios como muestra de nuestra gratitud. Y bien, ¿qué me dices? ¿Nos vas a ayudar?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Eso es. ¡Esto es lo que estábamos buscando, gracias!</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 2 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK --><string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del UNISG</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_text">
		<text>Los mecánicos del UNISG necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del UNISG  si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_about">
		<text>Tengo otra propuesta. El kit de herramientas que me trajiste me sirve, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>Todo lo que necesito está aquí. Gracias.</text>
	</string><!-- FIND LEVEL 3 TOOLS FOR ISG MECHANICS TASK --><string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para los mecánicos del UNISG</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_text">
		<text>Los mecánicos del UNISG necesitan %s para reemplazar a las viejas. Debería llevárselas a cualquier mecánico del UNISG  si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_about">
		<text>Tengo otra propuesta. El kit de herramientas que me trajiste me sirve, pero no tiene todo lo que necesito. ¿Crees que me puedes encontrar un kit mejor?</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Ahora necesitamos un %s. No estoy seguro de dónde se puede conseguir uno de estos, pero si pudieras encontrar uno, lo necesitamos.</text>
	</string>
	<string id="sim_default_isg_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>Todo lo que necesito está aquí. Gracias.</text>
	</string>

</string_table>
