<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table><!-- Stribog (Sin Trader) Default Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_text">
		<text>Recibe tu siguiente misión.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_about">
		<text>Debes reunirte con uno de los líderes del Pecado. Ve con él ahora.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_default_task_finish">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string><!-- Stribog (Sin Trader) Retrieve the Secrets of Lab X-16 Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_name">
		<text>Recupera los secretos del laboratorio X-16</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_text">
		<text>Llevarás los secretos que encuentres en el laboratorio X-16 a Stribog. El mundo no debe encontrarlos jamás.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_about">
		<text>Como los verdaderos guardianes de la Zona que somos, debemos actuar rápidamente y ocultar sus secretos al mundo pecaminoso. Uno de los muchos secretos puede encontrarse en el laboratorio conocido como X-16. Tráemelos, hermano. Los mantendremos a salvo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_1_finish">
		<text>Has hecho bien.</text>
	</string><!-- Stribog (Sin Trader) Escort The Believer Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_name">
		<text>Escolta al creyente</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_text">
		<text>Un hombre busca ser ilustrado. Quiere huir de su escuadrón. Mata a los demás miembros del escuadrón y escóltalo de vuelta con Stribog. El hombre lleva un fusil SVD.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_about">
		<text>Un hombre que cree en nuestra causa ha contactado con nosotros. Desea que lo liberen de este mundo, pero aún teme por su vida. Debes abrirle un camino. Lo reconocerás por el SVD que lleva. Has de saber que aún no se ha decidido del todo. Cuenta con que te devolverá los disparos mientras lo vigilen. Pronto será ilustrado.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_finish">
		<text>Tu esfuerzo nos hará más fuertes. ¡Bien hecho!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_msg_join">
		<text>Gracias, hermano. Te lo agradezco de veras... Toma la delantera, es hora de dejar este viejo mundo atrás.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_2_msg_leave">
		<text>Hemos llegado. Iré a conocer a mis hermanos. Hasta la vista.</text>
	</string><!-- Stribog (Sin Trader) Avange the Sinners Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_name">
		<text>Venga a los pecadores</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_text">
		<text>Debes encontrar al infiel que mató a los miembros del Pecado y vengarlos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_about">
		<text>Unos cuantos guerreros valientes fueron asesinados a sangre fría. No podemos dejar que el infiel escape. Venga a nuestros hermanos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_3_finish">
		<text>Habéis servido bien a nuestra causa.</text>
	</string><!-- Stribog (Sin Trader) Limansk Purge Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_name">
		<text>Purga de Limansk</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_text">
		<text>Derrota a los enemigos dentro de Limansk. Que no viva ninguno.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_about">
		<text>Ha llegado la hora, hermano. Los sabios del Monolito buscan nuestra ayuda para purgar Limansk y derrotar a los enemigos que merodean en su interior. Enorgullécenos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_trader_task_4_finish">
		<text>Eres un buen guerrero.</text>
	</string><!-- Stribog (Sin Trader) Payoff Change Factions Task --><string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>Renuncia a las pagas para unirte al Pecado</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Vas a convertirte en un miembro del Pecado, el dinero ya no te hará falta. Dale a Stribog 1000 rublos para que te deje unirte a la causa pecadora.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Es bueno que hayas entrado en razón, hijo mío. Te daremos la bienvenida a la orden de la Zona, pero primero debes renunciar a una muestra de tus posesiones mundanas en forma de 1000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_pri_red_greh_trader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Bien hecho. A partir de ahora traerás luz a este mundo inquieto.</text>
	</string><!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Default Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_text">
		<text>Recibe tu siguiente misión.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_about">
		<text>Hijo mío, sirves bien a los pecadores y al Monolito. Habla con uno de los sabios y pregúntale qué puedes hacer para contribuir a nuestra gran causa.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_default_task_finish">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string><!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Retrieve the Secrets of Lab X-18 Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_name">
		<text>Recupera los secretos del laboratorio X-18</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_text">
		<text>Llevarás los secretos que encuentres en el laboratorio X-18 a Dazhbog. El mundo no debe encontrarlos jamás.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_about">
		<text>Como los verdaderos guardianes de la Zona que somos, debemos actuar rápidamente y ocultar sus secretos al mundo pecaminoso. Uno de los muchos secretos puede encontrarse en el laboratorio conocido como X-18. Tráemelos, hermano. Los mantendremos a salvo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_1_finish">
		<text>¡Espléndido!</text>
	</string><!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Hunt the Forest Beast Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_name">
		<text>Caza a la bestia del bosque</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_text">
		<text>Dazhbog quiere que caces a una bestia que atacó a sus hombres en el Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_about">
		<text>El bosque puede ser duro en ocasiones, incluso para nuestros hermanos. Uno de ellos ha sido atacado por una bestia peligrosa. Sal ahí y dale caza.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_2_finish">
		<text>Buen trabajo. El bosque será más seguro.</text>
	</string><!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Slay the Enemy Informer Storyline Task --><string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_name">
		<text>Asesina al informante enemigo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_text">
		<text>Se ha visto a un infiel rastreando a los pecadores. Dazhbog te ha encargado asesinarlo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_about">
		<text>Se ha visto a uno de los infieles rastreando a nuestros hermanos de lejos. El cobarde volvió corriendo con sus líderes. Debe ser asesinado a toda costa.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_red_greh_tech_task_3_finish">
		<text>Gran trabajo. Nadie se atreverá a acercarse a nosotros otra vez.</text>
	</string><!-- Dazhbog (Sin Mechanic) Find Toolkit Tasks --><string id="red_greh_tech_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Dazhbog</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_text">
		<text>Dazhbog necesita %s para instalar mejoras básicas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_about">
		<text>Necesito que hagas una cosa para mí. Necesito herramientas específicas para afinar nuestras armas.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_fetch_about">
		<text>Vale, necesito un %s. Ve ahora.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_1_fetch_finish">
		<text>Has hecho bien.</text>
	</string>

	<string id="red_greh_tech_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para Dazhbog</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_text">
		<text>Dazhbog necesita %s para instalar mejoras avanzadas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_about">
		<text>Necesito más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes encontrar lo que te pido de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito un juego de herramientas avanzadas. Debería contener lo que necesito. Si me traes algunas, te estaré agradecido, y hasta te ofreceré un descuento de ahora en adelante.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_2_fetch_finish">
		<text>Bien. Me las has traído.</text>
	</string>

	<string id="red_greh_tech_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para Dazhbog</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_text">
		<text>Dazhbog necesita %s para instalar mejoras expertas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_about">
		<text>Necesito más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes encontrar lo que te pido de nuevo?</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_fetch_about">
		<text>Necesito un juego de herramientas de experto. Debería contener lo que necesito. Si me traes algunas, te estaré agradecido, y hasta te ofreceré un descuento de ahora en adelante.</text>
	</string>
	<string id="red_greh_tech_task_3_fetch_finish">
		<text>Bien. Me las has traído.</text>
	</string>

</string_table>
