<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON ZATON MAP
<	CoC 1.4.22 - DoctorX Questlines 1.25
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: April 27, 2017
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- Beard (Loner Trader) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_text">
		<text>Recibe tu siguiente misión.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_about">
		<text>¡Ja, ja! Me alegro de que estés aquí, stalker. Conozco a un hombre al que le podría venir bien tu ayuda. A ver si puedes serle de ayuda.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	
	<!-- Beard (Loner Trader) Retrieve PDA Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Consigue una PDA para Barbas</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>Barbas tiene una PDA escondida que contiene trapos sucios sobre Búho.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>¡Ja, ja! ¡Pero mira quién está aquí! ¡No veas, amigo, el trato que te tengo preparado! Ese capullo de Búho se cree que puede hundirme, pero yo sé cositas sobre él. Hay una PDA escondida que contiene todo lo que necesito para ponerlo en su sitio. Tráemela, stalker. Haré que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>¡Ja! ¡La tienes! ¡Buena esa, stalker! ¡Tómate una copa conmigo!</text>
	</string>

	
	<!-- Beard (Loner Trader) Search and Rescue Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Búsqueda y rescate de stalker</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>El Monolito ha capturado a un acosador. Encuéntralo y rescátalo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>Stalker, las putas del Monolito han capturado a uno de tus camaradas. Se marcharon en esa dirección. ¡Sálvalo!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_a2_stalker_barmen_task_2_finish">
		<text>¡Ja, ja! ¡Pero miraos, a saber quién perdió la pelea, ja, ja! ¡Venid, venid, bebed algo! ¡Tomaos un vodka y adiós al dolor!</text>
	</string>

	
	<!-- Noah (Loner Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_text">
		<text>Recibe tu siguiente misión.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_about">
		<text>Si no me traes mutantes muertos, no hay nada de qué hablar. Mejor sigue andando.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	
	<!-- Noah (Loner Honcho) Dog Food Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para el perro de Noé</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_text">
		<text>La mascota mutante de Noé tiene ganas de %s. Mejor encontrar algunos pronto antes de que se vuelva en contra del vejestorio.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_about">
		<text>¿Dónde coño estabas, chaval? ¡Estoy sin comida para perros! Esta zorra se me va a comer todos los muebles. Pero es preciosa, ¿eh? Al igual que su amo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_about">
		<text>¿Qué coño haces ahí parado? ¡Consígueme unos putos %s para dar de comer a mi perro!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Ya era hora! Aquí tienes, chica. A comer. Qué bonita es. Mira qué pelaje tan denso... ¿Qué? ¿Sigues aquí? Toma esto, a ver si así te largas.</text>
	</string>

	
	<!-- Noah (Loner Honcho) Exterminate Mutant Infestation Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_name">
		<text>Extermina la infestación de mutantes de Noé</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_text">
		<text>El vejestorio de Noé tiene problemas para mantener la zona libre de mutantes. Ayuda al viejo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_about">
		<text>¡Llegas tarde! ¡Hay mutantes por todas partes! ¿Esperas que siga matándolos a todos yo? ¡Sal ahí cagando hostias y deshazte de esos putos bichos!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_b18_noah_task_2_finish">
		<text>¡Has estado fuera todo el día! ¿Cuánto demonios se tarda en matar a un par de putos mutantes? Toma tu condenada paga y lárgate de mi barco. Y acaricia a mi perro al salir, ¿quieres? Le encanta la atención y los dedos de stalker.</text>
	</string>


	
	<!-- Vector (Mercenary Trader/Guide) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_text">
		<text>Recibe tu siguiente misión.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_about">
		<text>Tengo un cliente para ti. Te he marcado su ubicación en el mapa.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_default_task_finish">
		<text>Buena suerte.</text>
	</string>
	

	<!-- Vector (Mercenary Trader/Guide) Trace the Emergency Signal Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
		<text>Rastrea la señal de emergencia ($freq MHz)</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
		<text>Vector quiere que rastrees la señal de emergencia que ha enviado un grupo de mercenarios.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_0">
		<text>Vector quiere que rastrees la señal de emergencia que ha enviado un grupo de mercenarios, pero hace falta un $item_1 para buscarla.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_1">
		<text>Vector quiere que rastrees la señal de emergencia que ha enviado un grupo de mercenarios.\nDirígete a $map.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_2">
		<text>Vector quiere que rastrees la señal de emergencia que ha enviado un grupo de mercenarios.\nUsa el $item_1 y ajusta la frecuencia a $freq MHz. Busca una buena señal.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_3">
		<text>Debes recuperar el $item_2 que encontraste y mostrárselo a Vector.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_text_4">
		<text>Vuelve con Vector con tus hallazgos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
		<text>Un poco tarde, pero me alegro de que estés aquí. Estábamos terminando unos negocios la última vez hasta que recibí una señal de emergencia procedente del sur. Es inconfundible, viene de la PDA que pertenece a uno de los hombres que envié ayer a nuestra base en el otro lado de la Zona. Ha pasado algo, así que necesito que rastrees su señal utilizando un receptor de RF y averigües qué ha pasado. Trae también la PDA, contiene información sensible.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_1_finish">
		<text>¿O sea que están todos muertos? Qué pena... Al menos has traído la PDA. Toma tu recompensa.</text>
	</string>
	

	<!-- Vector (Mercenary Trader/Guide) Secure the Passage to the Outskirts Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_name">
		<text>Asegura el paso a las afueras</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_text">
		<text>Vector quiere que entres en el subterráneo de Júpiter y elimines al escuadrón del Monolito que se esconde allí.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_about">
		<text>Malas noticias, y esta vez es el puto Monolito. Nuestros escuadrones llevan tiempo utilizando la red subterránea entre Júpiter y las afueras. Así es como llevábamos a cabo operaciones a las afueras de Prípiat mientras evitábamos el contacto con los fanáticos de arriba. Pero justo cuando piensas que el negocio iba bien, aparece un escuadrón del Monolito de la nada y embosca a los últimos mercenarios que fueron allí, como si los mutantes no fueran ya suficientes. Necesito a un valiente como tú para deshacernos de ellos y asegurar el paso. No podemos dejar que merodeen por allí.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_zat_stancia_trader_merc_task_2_finish">
		<text>¡Espléndido! Volvemos al trabajo. Ten, por las molestias.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	

	
	<!-- Beard (Loner Trader) Clear Mutants from SkadovskTask -->

	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_name">
		<text>Despeja la zona de mutantes</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_text">
		<text>Hay mutantes. Cázalos y despeja la zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_about">
		<text>Chss... Escucha, ¿lo oyes? Algunos mutantes están aullando. Me sigue poniendo los pelos de punta después de tanto tiempo. ¿Y si vas allí y te encargas de ellos? Haré que valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_1_finish">
		<text>¡Ja, ja! ¡Bien hecho, stalker! ¡Tómate una copa, invita Barbas!</text>
	</string>


	<!-- FIND ARTEFACT FOR BEARD TASK -->
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s para Barbas</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_text">
		<text>Barbas quiere que le encuentres el artefacto %s.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_about">
		<text>Comercio con artefactos. Normalmente no les compro artefactos a los stalkers, pero hay uno en particular que me encantaría conseguir. ¿Quieres intentar pillármelo?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_about">
		<text>Estoy buscando el artefacto %s. ¿Has visto alguno? Si lo encuentras, me aseguraré de pagarte bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Buena caza, stalker! ¡Tómate una copa, invita la casa!</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATION FOR BEARD TASK -->
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_name">
		<text>El guardián de mi hermano</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_text">
		<text>Mata al stalker militar</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_about">
		<text>Hay un tío que solía ser un stalker normal y corriente, como cualquiera de nosotros. Un día, vinieron unos oficiales militares y le ofrecieron una comisión. Y sin darnos cuenta, ¡estaba asesinando a sus antiguos hermanos a sangre fría! ¡No podemos tolerarlo! Encuentra a ese traidor y venga a los hombres a los que disparó por la espalda.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_barmen_task_3_finish">
		<text>Ah, ¿lo has matado? Invítate a una copa. Seguro que a todos nos vendría bien...</text>
	</string>


	<!-- zat_a2_stalker_mechanic -->
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_text">
		<text>Cardán necesita %s para instalar mejoras básicas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_about">
		<text>No solo necesito más bebercio, sino que también me vendría muy bien un buen juego de herramientas, stalker. Si te interesa echarme una mano, te diré lo que necesito.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_about">
		<text>Necesito un juego de herramientas básicas. Debería contener lo que necesito. Si me puedes traer algunas, te estaré agradecido; coño, hasta te ofreceré un descuento en adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_1_fetch_finish">
		<text>Genial, stalker. Me has traído justo lo que te pedí. Gracias.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_text">
		<text>Cardán necesita %s para instalar mejoras avanzadas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_about">
		<text>Me vendrían bien más herramientas y vodka... pero el vodka es fácil de encontrar. Lo que necesito de ti son más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes hacerlo por mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_about">
		<text>Necesito un juego de herramientas avanzadas. Debería contener lo que necesito. Si me puedes traer algunas, te estaré agradecido; coño, hasta te ofreceré un descuento en adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Fantástico! No dudes en pasarte cuando quieras para tomarte algo o si necesitas que eche un vistazo a tu equipo.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para Cardán</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_text">
		<text>Cardán necesita %s para instalar mejoras expertas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_about">
		<text>Me vendrían bien más herramientas y vodka... pero el vodka es fácil de encontrar. Lo que necesito de ti son más herramientas, mejores herramientas. ¿Puedes hacerlo por mí?</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_about">
		<text>Necesito un juego de herramientas de experto. Debería contener lo que necesito. Si me puedes traer algunas, te estaré agradecido; coño, hasta te ofreceré un descuento en adelante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a2_stalker_mechanic_task_3_fetch_finish">
		<text>¡Fantástico! No dudes en pasarte cuando quieras para tomarte algo o si necesitas que eche un vistazo a tu equipo.</text>
	</string>
	
	
<!-- Noah -->
	<string id="task_noah_2_1">
		<text>Benefactor: Entra en la anomalía teletransportador en la colina</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_2">
		<text>Benefactor: Despeja la guarida mutante</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_3">
		<text>Benefactor: Cuéntale a Noé el éxito de la misión</text>
	</string>
	<string id="task_noah_2_descr">
		<text>Los snorks han estado amenazando a Noé un tiempo. Quiere que despeje una guarida en la meseta sur.</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_1">
		<text>Benefactor: Ayuda a Noé a conseguir un nuevo fusil</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_2">
		<text>Benefactor: Llévale a Noé una Armsel Protecta</text>
	</string>
	<string id="task_noah_1_descr">
		<text>Noah quiere que lo ayude a conseguir una Armsel Protecta para poder descansar tranquilo por la noche.</text>
	</string>

	
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_name">
		<text>Recoge %s</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_text">
		<text>Un mercenario me ha pedido que recoja %s.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_about">
		<text>¿Te apetece montar un safari de los buenos? Cazarás personas y traerás sus parches. Subiremos el nivel de la facción.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_about">
		<text>¿Te apetece montar un safari de los buenos? Tráeme %s y te pagaré bien. Subiremos el nivel de la facción.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_trader_merc_task_1_fetch_finish">
		<text>¡De eso estoy hablando! Toma tu dinero.</text>
	</string>
	
<!-- (Mercenary Mechanic) -->
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para el mecánico mercenario de Zatón</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_text">
		<text>Un técnico mercenario me ha pedido que le lleve %s.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_about">
		<text>Escucha, ¿qué clase de mercenarios somos que no tenemos equipo bien mantenido y hecho a medida? Antes teníamos herramientas para todo, pero algún cabrón las robó del taller de la subestación. Así que necesito herramientas, y que no sean una mierda. ¿Puedes encontrarnos algunas?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_about">
		<text>Escucha, ¿qué clase de mercenarios somos que no tenemos equipo bien mantenido y hecho a medida? Antes teníamos herramientas para todo, pero algún cabrón las robó del taller de la subestación. Así que necesito herramientas, y que no sean una mierda. ¿Puedes encontrarnos algunas?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_1_fetch_finish">
		<text>Joder, te mereces un descuento. Gracias.</text>
	</string>

	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para el mecánico mercenario de Zatón</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_text">
		<text>Un técnico mercenario me ha pedido que le lleve %s.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_about">
		<text>Tener armas fiables está bien, pero hasta ahora no tenemos mejoras suficientes. ¿Me encontrarás un conjunto aún mejor de herramientas?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_about">
		<text>Tener armas fiables está bien, pero hasta ahora no tenemos mejoras suficientes. ¿Me encontrarás un conjunto aún mejor de herramientas?</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_2_fetch_finish">
		<text>Gracias. ¡A ver en qué puedo ayudaros a ti y a los demás con esto!</text>
	</string>

	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para el mecánico mercenario de Zatón</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_text">
		<text>Un técnico mercenario me ha pedido que le lleve %s.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_about">
		<text>Escucha: terminemos nuestro trabajo, ¿de acuerdo? Necesito herramientas de calibración para asegurarme de que no se nos escape ningún cabrón.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_about">
		<text>Escucha: terminemos nuestro trabajo, ¿de acuerdo? Necesito herramientas de calibración para asegurarme de que no se nos escape ningún cabrón.</text>
	</string>
	<string id="zat_stancia_mech_merc_task_3_fetch_finish">
		<text>Joder... ¡Eres el héroe de todos los técnicos! Bien hecho, desde luego... Voy a duplicarte el descuento.</text>
	</string>

<!-- Axel (Loner Medic) -->
	<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Axel</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_text">
		<text>Axel necesita %s para crear suministros médicos. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_about">
		<text>Mantener lo que queda del almacén de suministros médicos con la cantidad de heridos que tengo que tratar a diario es preocupante. Me voy a quedar sin vendas y botiquines tarde o temprano. Necesito que me busques uno de esos viejos kits de fabricación de medicamentos. Seguro que me vendrán muy bien.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_about">
		<text>Sí que hay. He buscado un %s por todas partes. Debería contener pastillas y ampollas que necesito para crear suministros médicos. Te pagaré por uno de estos kits si consigues traerme un juego completo.</text>
	</string>
	<string id="zat_b22_stalker_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Gran trabajo! Te debo una de las buenas.</text>
	</string>
</string_table>
