<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<!--
    Storyline: Hidden Threat
	Version:   1.0
    Autor:     Longreed
	Last Edit: 01/11/2021
-->
<string_table>
    
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: El principio</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_0_descr">
	    <text>El comandante me ha encomendado una misión: encontrar al gato negro en la habitación oscura.\nPregunta al coronel Kuznetsov sobre la misión con más detalle.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Stalker superviviente</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_1_descr">
	    <text>Kuznetsov no me ha dado más información sustancial sobre mi misión. Además, el coronel me ha encargado que compruebe qué pasó con los stalkers en Darkscape. En la granja, que está en el Cordón, hay un stalker que sobrevivió al ataque al aserradero. Tendré que disfrazarme para hablar con él.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_2_title">
	    <text>Amenaza oculta: Vuelve con el coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_2_descr">
	    <text>Ha pasado algo y el stalker está muerto. Informa a Kuznetsov del fracaso.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_3_title">
	    <text>Amenaza oculta: Llega al aserradero de Darkscape</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_3_descr">
	    <text>Merece la pena echar un vistazo al aserradero en busca de cualquier información útil que pueda arrojar algo de luz sobre los acontecimientos que tuvieron lugar aquí en un pasado reciente.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_4_title">
	    <text>Amenaza oculta: Examina el edificio del aserradero</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_4_descr">
	    <text>Merece la pena echar un vistazo al aserradero en busca de cualquier información útil que pueda arrojar algo de luz sobre qué pasó aquí en un pasado reciente.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_5_title">
	    <text>Amenaza oculta: Vuelve con el coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_1_stage_5_descr">
	    <text>No he encontrado mucho, por no decir nada. Aquí ya no me queda mucho por hacer, es hora de volver al comandante con un informe.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_2_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: Desactiva el Cauterizador Cerebral</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_2_stage_0_descr">
	    <text>El Cauterizador Cerebral está obstaculizando seriamente las operaciones militares en el norte. Kuznetsov me ha asignado una tarea complicada: encargarme de él. Los científicos de Yantar ya deben de haber pensado en una forma de hacerlo. Tenemos que hablar con Sájarov.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_2_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Vuelve con el coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_2_stage_1_descr">
	    <text>El Cauterizador Cerebral está desactivado. Solo queda informar al coronel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: Llega a la fábrica de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_0_descr">
	    <text>Hemos recibido una señal de SOS del escuadrón que Degtiariov había enviado a una misión secreta.  Se informa de que el equipo fue atacado en el territorio de la fábrica de Júpiter por desconocidos y que necesitan apoyo de fuego urgentemente.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Inspecciona las instalaciones de producción de la fábrica de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_1_descr">
	    <text>La entrada de la planta está vacía, desde los locales administrativos, tres cuartos de lo mismo. Tenemos que adentrarnos más en las instalaciones de producción.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_2_title">
	    <text>Amenaza oculta: Examina los cuerpos de los atacantes</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_2_descr">
	    <text>Los soldados están muertos, no tenían salvación. Solo Degtiariov sabe qué misión estaban realizando en la fábrica. Unos stalkers desconocidos me han dado una cálida bienvenida. Estaban buscando algo en la fábrica. Mmm... Galones con símbolos que desconozco. Quizá el coronel sepa más. Deberíamos conseguir al menos uno.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_3_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_3_stage_3_descr">
	    <text>Los stalkers desconocidos tenían parches con símbolos desconocidos para mí. A lo mejor el coronel sabe más.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el teniente Kirílov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_0_descr">
	    <text>El teniente Kirílov me ha pedido que me pase a verlo. Tendré que averiguar para qué me necesita.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Coge la radio militar en el Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_1_descr">
	    <text>Solo hace falta trabajar un poco como el cartero Pechkin. Creo que puedo. Un destacamento de militares vigilan la entrada al laboratorio X-18 en el Valle Oscuro y están esperando mi paquete.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_2_title">
	    <text>Amenaza oculta: Repele el ataque del ISG</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_2_descr">
	    <text>¡Hostias! Mal momento, mal lugar. Tengo que organizar una defensa.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_3_title">
	    <text>Amenaza oculta: Examina a los atacantes</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_3_descr">
	    <text>Vale. Vivo y coleando, eso es bueno. Tenemos que examinar a los atacantes para sacar información útil.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_4_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el teniente Kirílov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_4_descr">
	    <text>He encontrado una PDA en uno de los mercenarios del ISG, seguramente fuera el comandante del grupo. La PDA está bloqueada. Nuestro técnico debería poder encargarse. Que él haga sus hechizos y la hackee.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_5_title">
	    <text>Amenaza oculta: Esperar a que Kirílov desbloquee la PDA</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_5_descr">
	    <text>Kirílov ha dicho que no tardará mucho en hackear la PDA. Un día o algo más. Mientras tanto, podemos ocuparnos de nuestros asuntos.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_6_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el teniente Kirílov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_6_descr">
	    <text>El técnico informa de que la PDA parece hackeada.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_7_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_4_stage_7_descr">
	    <text>En los mapas de la PDA había marcas con las que ya estoy familiarizado. Fábrica de Júpiter, fábrica encima de X-18. Allí es donde me topé con el ISG. En consecuencia, los otros marcadores también son objetivos del ISG. Tengo que informar de esto a Kuznetsov.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: Reúnete con el sargento Gorobets</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_0_descr">
	    <text>El sargento ha avistado al grupo del ISG y ha pedido ayuda. El lugar de reunión es el hospital a las afueras de Prípiat. No tengo otra cosa que hacer, el coronel no me ha asignado más tareas.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Ratón en la ratonera</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_1_descr">
	    <text>.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_2_title">
	    <text>Amenaza oculta: Elimina al francotirador del ISG</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_2_descr">
	    <text>El ISG planea eliminar al coronel Degtiariov. No tiene posibilidades. Ya se envió a la fuerza operativa del ISG hace tiempo, y probablemente no tendré tiempo de avisar al coronel. Pero puedo jugármela y neutralizar al francotirador y evitar que se cierre la trampa.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_3_title">
	    <text>Amenaza oculta: Proporciona apoyo de fuego al destacamento del SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_3_descr">
	    <text>El francotirador ha sido eliminado. El destacamento del SBU, liderado por Degtiariov, ha sido atacado por el grupo de asalto del ISG. Tienes que acudir en su ayuda.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_4_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el coronel Degtiariov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_4_descr">
	    <text>El grupo del ISG ha sido eliminado. Habla con el coronel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_5_title">
	    <text>Amenaza oculta: Encuentra el maletín en los grandes almacenes</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_5_descr">
	    <text>El coronel me ha dado instrucciones para recuperar el maletín de los grandes almacenes, que ha dejado un agente del SBU.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_6_title">
	    <text>Amenaza oculta: Lleva el maletín a Agroprom</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_5_stage_6_descr">
	    <text>Degtiariov está esperando a que lleve el maletín a la base militar de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el coronel Degtiariov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_0_descr">
	    <text>He recibido una orden del coronel: volver a la base y hablar con él.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Marca la Ciudad Muerta</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_1_descr">
	    <text>Llega a la Ciudad Muerta y coloca la grabadora en una casa que se encuentra sola en el suroeste.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_2_title">
	    <text>Amenaza oculta: Espera 2 días</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_2_descr">
	    <text>La grabadora ha terminado. Espera dos días para recogerla.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_3_title">
	    <text>Amenaza oculta: Recoge la grabadora de la Ciudad Muerta</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_3_descr">
	    <text>Han pasado 2 días. Tienes que recoger la grabadora y llevársela al coronel Degtiariov.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_4_title">
	    <text>Amenaza oculta: Volver con Degtiariov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_4_descr">
	    <text>Tengo la grabadora, ahora tengo que llevársela al coronel Degtiariov.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_5_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el líder del escuadrón en la central nuclear</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_5_descr">
	    <text>El ISG está planeando atravesar las líneas del Monolito en la central nuclear de Chernóbil. Lo más probable es que ya estén allí, y mi trabajo es mantenerlos alejados del Sarcófago. Mi escuadrón de apoyo me espera en el lugar acordado.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_6_title">
	    <text>Amenaza oculta: Ve al noroeste de la central nuclear</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_6_descr">
	    <text>Solo había mercenarios en la entrada principal. El ISG no estaba por ninguna parte. El líder del escuadrón ha informado que uno de sus exploradores no tiene contacto. Puede que lo hayan detectado y eliminado. Dado que la entrada principal no es nuestro objetivo principal, vale la pena comprobar la carretera que sale del hospital.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_7_title">
	    <text>Amenaza oculta: Elimina al equipo del ISG</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_7_descr">
	    <text>Justo lo que sospechaba. Los mercenarios estaban distrayendo a las principales fuerzas del Monolito y el grupo de ISG entró silenciosamente por el lado del hospital, sin llamar la atención. ¡A las armas!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_8_title">
	    <text>Amenaza oculta: Informa a Degtiariov del éxito</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_6_stage_8_descr">
	    <text>Misión cumplida. El grupo del ISG ha sido eliminado, y ahora tengo que informar al coronel.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_0_title">
	    <text>Amenaza oculta: Informa al coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_0_descr">
	    <text>En ausencia de Degtiariov, ahora vuelvo a obedecer a Kuznetsov, y ¿para qué me necesitaba? Ni un día en paz...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_1_title">
	    <text>Amenaza oculta: Habla con el mayor Vereschaguin</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_1_descr">
	    <text>Decir que me sorprende es poco. El mayor Vereschaguin es el mismo agente del SBU que me salvó la vida en Prípiat, lo reconozco. ¿Que podría haber pasado para que esté aquí?</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_2_title">
	    <text>Amenaza oculta: Llega a la entrada del subterráneo de Prípiat</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_2_descr">
	    <text>Ya es hora de acabar con el ISG. Mi escuadrón de asalto me espera en la entrada del subterráneo de Prípiat, en el lado de Júpiter.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_3_title">
	    <text>Amenaza oculta: Entrar en el subterráneo de Prípiat</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_3_descr">
	    <text>Es hora de acabar con el ISG...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_4_title">
	    <text>Amenaza oculta: Elimina toda la presencia enemiga en el subterráneo de Prípiat</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_4_descr">
	    <text>Es hora de poner fin al ISG...</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_5_title">
	    <text>Amenaza oculta: Informa al mayor Vereschaguin del éxito</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_task_7_stage_5_descr">
	    <text>El ISG está acabado. El asalto ha sido un éxito. Es hora de informar al mayor Vereschaguin.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_second_task_1_stage_0_title">
	    <text>[AO]Puesto de control del sur: Entrega los documentos</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_second_task_1_stage_0_descr">
	    <text>Llévale los informes de contabilidad al mayor Zhúrov, en la barricada sur, en el Cordón.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_second_task_2_stage_0_title">
	    <text>[AO]Agroprom: Encuentra al mensajero</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_second_task_2_stage_0_descr">
	    <text>El sargento Lozhkin me ha encargado encontrar el mensajero, que está en algún lugar perdido en el camino hacia la base del vertedero. Al sargento le interesa más el paquete que el mensajero que se lo llevaba.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_second_task_2_stage_1_title">
	    <text>[AO]Agroprom: Devuelve el paquete a Lozhkin</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_second_task_2_stage_1_descr">
	    <text>El sargento Lozhkin me ha encargado encontrar el mensajero, que se perdió en algún lugar en el camino hacia la base del vertedero. Al sargento le interesa más el paquete que el mensajero que se lo llevaba.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_start">
	    <text>%s, se requiere su presencia en la base. Hay una tarea urgente.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_2_start">
	    <text>Stalker militar, nuestro caso sigue siendo un callejón sin salida. Pero hay una tarea difícil para usted. Nuestras operaciones en el norte se ven gravemente obstaculizadas por el Cauterizador Cerebral. Hable con Sájarov en Yantar y averigüe la forma de desactivarlo.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_3_start">
	    <text>Stalker militar, venga a verme, tengo que hablar con usted.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_4_start">
	    <text>%s, venga un minuto, tenemos que hablar.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_4_stg_6_msg">
	    <text>%s, sobre la PDA. Pásese por aquí, tenemos que hablar de una cosa.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_5_start">
	    <text>Ey, %s, cuánto tiempo. Divisé un grupo del ISG. No puedo hacer esto solo, necesito ayuda. Si tienes las agallas de ir al hospital a las afueras de Prípiat, a lo mejor hasta los jefazos te dan nuevos galones.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_6_start">
	    <text>Stalker militar %s, sus órdenes son volver a la base y presentarse ante mí inmediatamente.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_task_7_start">
	    <text>¡Stalker militar %s, sus órdenes son presentarse de inmediato!</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_armistice_title">
	    <text>Recibido:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_armistice_msg">
	    <text>%s: stalkers libres - 2 horas</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_armistice_path">
	    <text>Armisticio</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_armistice_start">
	    <text>%s ha preguntado por ti. Abrimos un pase libre a nuestras bases durante 2 horas. No hagamos nada estúpido, si quieres vivir. A nuestros chicos no les gustan mucho los guerreros.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_msg_armistice_end">
	    <text>Se acabó la tregua con %s.</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_spooner_notes_title">
	    <text>Recibido:</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_spooner_notes_descr">
	    <text>Nueva entrada en la PDA: Una nota del sargento Lozhkin</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_darkvalley_msg_header">
	    <text>Militar</text>
	</string>
	<string id="st_sl_hidden_threat_darkvalley_msg_text">
	    <text>¡Veo al enemigo! ¡A la batalla!</text>
	</string>
    <string id="st_sl_hidden_threat_map_spot_cf">
	    <text>Lugar de interés</text>
	</string>

</string_table>