<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON YANTAR MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- Sakharov (Ecologist) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_text">
		<text>Recibe tu siguiente misión.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_about">
		<text>¿Qué? ¡Ah, sí, genial! Stalker, necesito que ayudes a uno de mis colegas. ¡Ve con él rápido! ¡Te necesita!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	
	<!-- Sakharov (Ecologist) Research Documents Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Documentos de investigación de Sájarov</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Algunos de los documentos de investigación del profesor Sájarov se quedaron atrás cuando su científico huyó de un ataque mutante. Recupera los documentos y devuélveselos a Sájarov.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Ah, sí, me alegro de que estés aquí. Uno de mis investigadores acaba de volver del terreno. Tuvo que dejar sus notas cuando unos mutantes lo atacaron. Le da pavor volver ahí. Necesito esa investigación, stalker. Por favor, recupéralas. Te compensaré la molestia enormemente.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_1_finish">
		<text>¡Gracias, stalker! Por favor, acepta esto como tu pago.</text>
	</string>

	
	<!-- Sakharov (Ecologist) Abnormal Measurement Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Medida anormal</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_0">
		<text>El profesor Sájarov te ha pedido ayuda para tomar medidas de una anomalía anormal, pero primero tienes que recuperar el $item_1 que perdiste.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_1">
		<text>El profesor Sájarov te ha pedido ayuda para tomar medidas de una anomalía anormal.\nDirígete a la ubicación marcada.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_2">
		<text>El profesor Sájarov te ha pedido ayuda para tomar medidas de una anomalía anormal.\nUsa el $item_1 para tomar medidas.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_text_3">
		<text>El profesor Sájarov te ha pedido ayuda para tomar medidas de una anomalía anormal.\nVuelve con él con el $item_1 y los resultados registrados.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>¡Ah, sí, bien! Te estaba esperando. Las lecturas de nuestros escáneres sobre una anomalía en particular son ciertamente interesantes. Necesito que un stalker experimentado se dirija hacia allí y tome medidas de cerca. Tengo el dispositivo idóneo para ti, joven. Buena suerte.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_2_finish">
		<text>¡Sí, bien, bien! ¡Ya puede comenzar mi investigación! Gracias, stalker. Lo has hecho bien.</text>
	</string>

	
	<!-- Sakharov (Ecologist) Search Lab X-18 (Dark Valley) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_name">
		<text>Registra el laboratorio X-18</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_text">
		<text>El profesor Sájarov necesita los documentos de investigación contenidos en el laboratorio X-18 del Valle Oscuro.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_about">
		<text>Ah, sí. ¡Bien! Tengo un trabajo importante para ti. Se llevó a cabo una investigación importante en el laboratorio X-18, pero no hemos conseguido acceso para analizarla. ¿Podrías ser capaz de recuperárnosla? Te pagaré bien si lo consigues.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_3_finish">
		<text>¡Excelente! ¡Gracias, stalker!</text>
	</string>
	
	
	<!-- Sakharov (Ecologist) Plant Anomaly Scanner (Red Forest) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>Coloca el escáner cerca de la anomalía Simbionte</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text">
		<text>El profesor Sájarov quiere que alguien coloque el escáner de anomalías cerca de la anomalía Simbionte en el Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text0">
		<text>El profesor Sájarov quiere que alguien coloque el escáner de anomalías cerca de la anomalía Simbionte en el Bosque Rojo.\nPrimero consigue un escáner anómalo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_0">
		<text>El profesor Sájarov quiere que alguien coloque el escáner de anomalías cerca de la anomalía Simbionte en el Bosque Rojo.\nLleva el escáner al campo anómalo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text1_1">
		<text>El profesor Sájarov quiere que alguien coloque el escáner de anomalías cerca de la anomalía Simbionte en el Bosque Rojo.\nLleva el escáner al campo anómalo.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text2">
		<text>El profesor Sájarov quiere que alguien coloque el escáner de anomalías cerca de la anomalía Simbionte en el Bosque Rojo.\nColoca el escáner.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_text3">
		<text>El profesor Sájarov quiere que alguien coloque el escáner de anomalías cerca de la anomalía Simbionte en el Bosque Rojo.\nInforma de la implementación.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>¡Espléndido! Echa un vistazo a este nuevo escáner, por favor te lo pido. Usamos estos dispositivos para escanear actividad anómala durante nuestras expediciones científicas. Una de las anomalías más interesantes de la Zona es la anomalía Simbionte, que se encuentra en las profundidades del Bosque Rojo. Queremos que alguien instale este escáner cerca de dicha anomalía. Nos ayudará a aprender más sobre su actividad.\n \nLa ubicación es peligrosa, pero espero que no sea un problema para un stalker capacitado como tú. Por favor, instálalo allí por mí, con mucho gusto te compensaré por las molestias.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_task_4_finish">
		<text>¡Gracias! ¡Ahora podemos estudiar ese fenómeno!</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	

	
	<!-- Sakharov (Ecologist Trader) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_name">
		<text>Ciencia y papeleo</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_text">
		<text>Sájarov quiere que le dé 17 000 rublos para poder presentar todos los papeles gubernamentales necesarios para ser oficialmente un ecologista.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_about">
		<text>Ah, bueno, seguro que serías un fabuloso asistente de campo, pero la cosa es que hacer todo el papeleo necesario no es precisamente barato ni rápido sin, digamos, motivación. Ya sabes cómo son los del Gobierno.\n \nContratos de permanencia, licencias, carnés... Necesitaré al menos 17 000 rublos para pagarlo todo, sobre todo si quieres vivir para ver los resultados. Sin embargo, si estás dispuesto a desprenderte de dicha cifra de dinero, te aceptaremos encantados!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_yan_stalker_sakharov_cf_task_1_finish">
		<text>¡Maravilloso! ¡Excelente! Como si estuvieras en tu casa, compañero ecologista.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	

	
	<!-- Semenov (Ecog Honcho) Research Hunt Task -->

	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_name">
		<text>Caza de investigación de Semiónov</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_text">
		<text>El asistente Semiónov ha solicitado que lo escolte por la zona local para que pueda recoger muestras tisulares de mutantes recientes y analice sus cadáveres con su equipo de escaneo.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_about">
		<text>¿Te importaría ayudarme a eliminar a unos cuantos mutantes para poder tomar medidas y muestras tisulares? Pongamos... unos cinco mutantes distintos. Mi vida estará en tus manos y tendrías que garantizar mi seguridad. Te compensaré por el esfuerzo.</text>
	</string>
	<string id="yan_ecolog_semenov_task_1_finish">
		<text>Gracias por la ayuda, amigo. Tengo todas las muestras tisulares que necesito. Toma tu pago. Vuelve a verme en cualquier momento.</text>
	</string>

	
	<!-- Sakharov (Ecog Trader) -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_name">
		<text>Consigue %s para el búnker de Yantar</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_text">
		<text>Los experimentos más recientes del profesor Sájarov requieren una muestra tisular reciente de un %s. Debería traerle una en cuanto la encuentre.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_about">
		<text>Necesito un stalker experimentado o un cazador de mutantes. ¿Me estoy refiriendo a ti?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_about">
		<text>Necesito recoger células frescas de muestras tisulares de %s. Para ello, necesitaré que, eh, consigas la muestra y la traigas aquí, a mi búnker. Sé que los zoólogos no estarán muy a favor, pero este lugar no es un zoológico, hay que admitirlo. En cualquier caso, asegúrate de volver tan pronto como tengas la muestra requerida; ¡podría aportar información valiosa sobre la biología de la fauna mutante!</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_1_fetch_finish">
		<text>Gracias, querido colega. Esto me ayudará enormemente en mi investigación.</text>
	</string>
	
	<!-- Collect New Artefact Task -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_name">
		<text>Investigación anómala</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_text">
		<text>El profesor Sájarov me ha pedido que encuentre un artefacto %s para ayudar a financiar su investigación.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_about">
		<text>¿Te gustaría ayudarme con una investigación? Te pagaré por tu esfuerzo.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_about">
		<text>Nuestro equipo de investigación está a punto de realizar otro descubrimiento importante, pero ¡necesitamos desesperadamente más materiales para mantener nuestra financiación y seguir experimentando! Por favor, localiza y entréganos un artefacto %s. Tendremos que tomar muestras de él si esperamos continuar nuestras investigaciones y proporcionar materia prima a nuestros proveedores.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_2_fetch_finish">
		<text>En nombre de la comunidad científica, te doy las gracias. Aquí está tu recompensa, como prometí.</text>
	</string>

	<!-- Classified Information Task -->
	<string id="classified_information_task_name">
		<text>Información clasificada</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_text">
		<text>El profesor me ha pedido que le consiga documentos de investigación sensibles.</text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_about">
		<text>Unos bandoleros desconocidos abordaron a uno de nuestros equipos de investigación. Por fortuna, parte de la expedición regresó sana y salva. Lamentablemente, tuvieron que dejar atrás una investigación algo sensible durante su huida.\n \nPor el bien del progreso científico, así como por el futuro bienestar de mis colegas, no deseo que estos datos se pierdan o, peor aún, que caigan en manos del misterioso grupo que atacó a mis investigadores. Por favor, dirígete al alijo en estas coordenadas; si te das prisa, los documentos que deseo recuperar deberían estar todavía allí. Por tu discreción, así como por la entrega de estos documentos en mi despacho aquí, te ofrezco un pago razonable. Como muestra adicional de mi gratitud, también puedes servirte de los suministros que mi equipo haya podido dejar en dicho alijo. </text>
	</string>
	<string id="classified_information_task_finish">
		<text>Gracias, querido stalker. ¿O debería decir compañero? La investigación ya puede continuar sin problemas, esperemos que sin más contratiempos a la vuelta de la esquina. </text>
	</string>
	
	<!-- yan_stalker_sakharov -->
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_name">
		<text>Recoge el psicocasco</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_psi_helmet_upgrade_text">
		<text>El profesor Sájarov ha aceptado calibrar tu casco de protección psíquica. Te ha pedido que vuelvas a recogerlo después de unos dos días.</text>
	</string>

	<string id="brain_machine_deactivate_name">
		<text>Desactiva la Máquina Milagrosa</text>
	</string>
	<string id="brain_machine_deactivate_text">
		<text>La Máquina Milagrosa podría dar problemas a los científicos de Yantar si no se controla durante demasiado tiempo. El profesor Sájarov seguramente agradecería que estuviese desactivada.</text>
	</string>
	
	
	<!-- Peregrine (Military Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Peregrino</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_text">
		<text>Peregrino necesita %s para instalar mejoras básicas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_about">
		<text>Sí, claro. El cuartel general nos notificó de que llegarían herramientas a nuestro búnker por el Cordón, pero el paquete nunca llegó. ¿Y dónde terminó la entrega? Sepa la Zona. Sin embargo, la situación no ha cambiado: seguimos necesitando más herramientas. El cuartel general está muy empecinado en conseguirnos más en este momento, así que te diré una cosa. Si consigues encontrar herramientas sueltas, aunque sean básicas, te pagaré personalmente para que las traigas aquí. </text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_about">
		<text>Excelente. Céntrate en traer un juego de herramientas básicas por ahora, lo más avanzado será inútil sin ellas. Buena caza, stalker.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_1_fetch_finish">
		<text>Vale, echemos un vistazo. Sí, servirán. A lo mejor ahora puedo hacer algo que no sea solo mantenimiento. Toma tu recompensa. Gracias por tu ayuda.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para Peregrino</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_text">
		<text>Peregrino necesita %s para instalar mejoras avanzadas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_about">
		<text>Bueno, desde luego tienes más iniciativa que mis proveedores habituales, así que te diré una cosa: consígueme un juego de herramientas más avanzado. Hazlo y habrá dinero en tu bolsillo. </text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_about">
		<text>Fantástico. Seguro que Sájarov también lo agradecerá. Seguro que, cuando me traigas estas herramientas, mis trabajos técnicos estarán financiando su búnker en menos que canta un gallo.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Genial! Vuelve cuando quieras si necesitas que le eche un vistazo a tu equipo. Gracias a ti, ahora podré realizar modificaciones medio decentes.</text>
	</string>

	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para Peregrino</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_text">
		<text>Peregrino necesita %s para instalar mejoras expertas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_about">
		<text>No estoy seguro de si te lo ha dicho, pero Sájarov está encantado de que me estés ayudando de esta forma. Quería que te dijese que ha reservado una buena suma de rublos para el stalker que pueda traerme un juego de herramientas de experto. Nos permitiría sacar el máximo partido al equipo científico que tenemos aquí, en particular a nuestros trajes NRBQ y exoesqueletos. Así que ¿estás dispuesto a ir a buscarme herramientas por última vez? </text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_about">
		<text>Te lo agradezco de veras. Cuando vuelvas con las herramientas, te enseñaré un par de truquitos para realizar un mantenimiento de campaña en condiciones, a menos que otro técnico ya te haya enseñado, claro está. Será mi forma de darte las gracias. Buena suerte ahí fuera. </text>
	</string>
	<string id="mechanic_army_yan_mlr_task_3_fetch_finish">
		<text>Mm. Lástima que no trabajes en el Cuerpo de Suministros. Tal vez ahora por fin pueda arreglar ese condenado receptor. En cuanto a ti, te has ganado mi gratitud. En nombre de este búnker, toma tu pago. </text>
	</string>
	
	
	
 	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_name">
		<text>Recupera el dispositivo de seguimiento</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_about">
		<text>Hemos implantado varios dispositivos en mutantes para medir diversos datos: ritmo cardiaco, hábitos alimenticios, ciclos del sueño, tiempos de viaje y similares. Sin embargo, desde la última emisión, uno de los dispositivos ha empezado a funcionar mal: sigue rastreando el movimiento, pero ha dejado de transmitir cualquier otro dato útil. Como estos rastreadores son de un diseño especialmente avanzado, debemos recuperar el defectuoso para su inspección y posible reparación.  Consigue el dispositivo del mutante por cualquier medio a tu alcance y tráelo de vuelta. </text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_0">
		<text>Detén al mutante con el dispositivo de seguimiento</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_1">
		<text>Recupera el dispositivo de seguimiento</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_4_stage_2">
		<text>Devuelve el dispositivo</text>
	</string>
	<string id="recover_mutant_data_device_desc">
		<text>Un robusto dispositivo que se colocó a un mutante para controlar sus movimientos, hábitos y constantes vitales. Muestra señales de corrosión y está cubierto de numerosos mordiscos y arañazos.  </text>
	</string>
	<string id="recover_mutant_data_device_name">
		<text>Dispositivo de seguimiento</text>
	</string>
</string_table>
