<?xml version="1.0" encoding="windows-1252" ?>

<!--===========================================================
<
< TEXT STRINGS FOR LOST TO THE ZONE: MORTAL SIN TASKS
<	Anomaly 1.5 - Lost to the Zone: Pecado mortal
<
<	Made by: SarisKhan
<	Last revised: 25 August 2020
<
<===========================================================-->

<string_table>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 1 -->
	<string id="lttz_ms_start_title">
		<text>Pecado mortal: Enviado misterioso</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_dolg_descr">
		<text>El general Voronin quiere que interrogues a un enviado misterioso que molesta a los stalkers en el bar Los 100 Rads.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_dolg_descr_talk">
		<text>Has obtenido información útil del enviado. Informa al general Voronin.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_dolg_descr_kill">
		<text>Has obtenido información útil y has matado al enviado misterioso. Informa al general Voronin.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_killer_descr">
		<text>Dushman quiere que interrogues a un enviado misterioso que molesta a los mercenarios en la base de la Ciudad Muerta.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_killer_descr_talk">
		<text>Has obtenido información útil del enviado. Informa a Dushman.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_killer_descr_kill">
		<text>Has obtenido información útil y has matado al enviado misterioso. Informa a Dushman.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_stalker_descr">
		<text>Sidórovich quiere que interrogues a un enviado misterioso que molesta a los stalkers en el campamento de novatos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_stalker_descr_talk">
		<text>Has obtenido información útil del enviado. Informa a Sidórovich.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_stalker_descr_kill">
		<text>Has obtenido información útil y has matado al enviado misterioso. Informa a Sidórovich.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_csky_descr">
		<text>Cold quiere que interrogues a un enviado misterioso que molesta a los stalkers en la base oculta.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_csky_descr_talk">
		<text>Has obtenido información útil del enviado. Informa a Cold.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_csky_descr_kill">
		<text>Has obtenido información útil y has matado al enviado misterioso. Informa a Cold.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_freedom_descr">
		<text>Lukash quiere que interrogues a un enviado misterioso que molesta a los stalkers en el cuartel general de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_freedom_descr_talk">
		<text>Has obtenido información útil del enviado. Informa a Lukash.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_freedom_descr_kill">
		<text>Has obtenido información útil y has matado al enviado misterioso. Informa a Lukash.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr">
		<text>El profesor Sájarov quiere que interrogues a un enviado misterioso que molesta a los guardias cerca del laboratorio móvil.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr_talk">
		<text>Has obtenido información útil del enviado. Informa al profesor Sájarov.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_start_ecolog_descr_kill">
		<text>Has obtenido información útil y has matado al enviado misterioso. Informa al profesor Sájarov.</text>
	</string>
	
	<string id="vodnik_notes_name">
		<text>Notas del vodník</text>
	</string>
	<string id="vodnik_notes_desc">
		<text>«Muchos se han unido a nuestra causa, hayan entendido la magnificencia de la Zona desde el principio o hayan necesitado alguna explicación. Envidio a los fundadores: fueron creados por los propios Maestros, ¡pudieron presenciar el nacimiento de Vyrai! Pero ellos nos purificaron, juzgándonos dignos, y purificarán a nuestros nuevos hermanos. Juntos, difundiremos su sabiduría por todo el mundo».</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 2 -->
	<string id="lttz_ms_red_forester_title">
		<text>Pecado mortal: Red Forester</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_red_forester_descr">
		<text>Habla con Forester sobre la posible actividad del Pecado en el Bosque Rojo.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 3 -->
	<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_title">
		<text>Pecado mortal: Parroquianos del Bosque Rojo</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_descr">
		<text>Forester ha deducido dónde pueden haber acampado los misteriosos stalkers que estás investigando. Enfréntate a ellos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_red_forest_attackers_descr2">
		<text>Registra los cuerpos en busca de información útil.</text>
	</string>
	
	<string id="attackers_pda_name">
		<text>PDA del líder de escuadrón del Pecado</text>
	</string>
	<string id="attackers_pda_desc">
		<text>Esta PDA era del líder del escuadrón. Contiene un mapa del Bosque Rojo con una serie de ubicaciones marcadas, una de las cuales está sin tachar. Parece que el escuadrón estaba persiguiendo a alguien y que estaban muy cerca de dar con él. También hay muchos datos más encriptados. Podría ser valiosa.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 4 -->
	<string id="lttz_ms_runaway_title">
		<text>Pecado mortal: Fugitivo</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_runaway_descr">
		<text>Los pecadores estaban persiguiendo a alguien. Se suponía que iban a comprobar las minas al oeste a continuación. Ve a investigar en su lugar.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 5 -->
	<string id="lttz_ms_needle_haystack_title">
		<text>Pecado mortal: Aguja en un pajar</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_needle_haystack_descr">
		<text>Stitch necesita su dispositivo de hackeo para una tarea importante. Recupera el objeto de uno de los autobuses destrozados en mitad del Cementerio de Camiones.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_return_stitch_descr">
		<text>Has encontrado el dispositivo de hackeo. Devuélveselo a Stitch.</text>
	</string>
	
	<string id="stitch_decoder_name">
		<text>Descodificador de Stitch</text>
	</string>
	<string id="stitch_decoder_desc">
		<text>Este dispositivo de hackeo algo anticuado pertenece a Stitch. Debería ser compatible con piezas de tecnología igual de anticuadas esparcidas por la Zona.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 6 -->
	<string id="lttz_ms_report_title">
		<text>Pecado mortal: Informe de situación</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_dolg_descr">
		<text>Según Stitch, el Pecado ha estado preparando una campaña a gran escala. Informa al general Voronin de tus hallazgos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_killer_descr">
		<text>Según Stitch, el Pecado ha estado preparando una campaña a gran escala. Informa a Dushman de tus hallazgos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_stalker_descr">
		<text>Según Stitch, el Pecado ha estado preparando una campaña a gran escala. Informa a Sidórovich de tus hallazgos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_csky_descr">
		<text>Según Stitch, el Pecado ha estado preparando una campaña a gran escala. Informa a Cold de tus hallazgos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_freedom_descr">
		<text>Según Stitch, el Pecado ha estado preparando una campaña a gran escala. Informa a Lukash de tus hallazgos.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_report_ecolog_descr">
		<text>Según Stitch, el Pecado ha estado preparando una campaña a gran escala. Informa al profesor Sájarov de tus hallazgos.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 7 -->
	<string id="lttz_ms_ambush_title">
		<text>Pecado mortal: Emboscada</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_dolg_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado están invadiendo el bar. Tienes que repelerlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_dolg_done_descr">
		<text>Has repelido el asalto enemigo. Preséntate ante el general Voronin.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_killer_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado están invadiendo la Ciudad Muerta. Tienes que repelerlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_killer_done_descr">
		<text>Has repelido el asalto enemigo. Preséntate ante Dushman.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_stalker_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado están invadiendo el campamento de novatos. Tienes que repelerlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_stalker_done_descr">
		<text>Has repelido el asalto enemigo. Preséntate ante Sidórovich.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_csky_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado están invadiendo la aldea pesquera. Tienes que repelerlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_csky_done_descr">
		<text>Has repelido el asalto enemigo. Preséntate ante Cold.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_freedom_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado están invadiendo el cuartel general. Tienes que repelerlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_freedom_done_descr">
		<text>Has repelido el asalto enemigo. Preséntate ante Lukash.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_ecolog_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado están invadiendo el búnker móvil. Tienes que repelerlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_ambush_ecolog_done_descr">
		<text>Has repelido el asalto enemigo. Preséntate ante el profesor Sájarov.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task -->
	<string id="lttz_ms_dark_crusade_title">
		<text>Pecado mortal: Cruzada oscura</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_dark_crusade_descr">
		<text>El Pecado supone una amenaza considerable a la comunidad stalker en general. Haz lo que puedas para pararle los pies.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_dark_crusade_descr2">
		<text>Chernobog planea expandir la Zona al mundo entero. Hay que detenerlo.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 8 -->
	<string id="lttz_ms_preemptive_strike_title">
		<text>Pecado mortal: Ataque preventivo</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr">
		<text>El Pecado pretende reactivar la Máquina Milagrosa. Mata al escuadrón centinela cerca de la entrada al laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr2">
		<text>El Pecado pretende reactivar la Máquina Milagrosa. Baja al laboratorio y mata a cualquier enemigo que encuentres.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_protect_miracle_machine_descr3">
		<text>El Pecado pretende reactivar la Máquina Milagrosa. Evita que el último escuadrón lo logre.</text>
	</string>
	
	<string id="lttz_ms_protect_brain_scorcher_descr">
		<text>El Pecado pretende reactivar la Máquina Milagrosa. Viaja al Radar y elimina a todas las fuerzas hostiles para impedir que lo hagan.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 9 -->
	<string id="lttz_ms_to_war_title">
		<text>Pecado mortal: A la guerra</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_to_war_descr">
		<text>Al no poder reactivar las instalaciones psíquicas, el Pecado ha declarado la guerra abierta. Viaja a Limansk para contactar con Rogue y formar un frente unido.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 10 -->
	<string id="lttz_ms_urban_warfare_title">
		<text>Pecado mortal: Guerra urbana</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_urban_warfare_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado ocupan la mayor parte de Limansk. Asesina a sus líderes para perturbarlas.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_urban_warfare_descr2">
		<text>Has derrotado a los castigadores del Pecado. Informa de tu éxito a Rogue.</text>
	</string>
	
	<string id="drekavac_notes_name">
		<text>Notas del drekavac</text>
	</string>
	<string id="drekavac_notes_desc">
		<text>«Por fin, después de varios años de ardua preparación, podemos seguir con el plan de los Maestros. Es lamentable que tanta gente no nos crea, pero a veces las palabras no bastan. Están cegados por los deseos humanos más viles. Si insisten en continuar con su actitud violenta, los trataremos con violencia. Tal vez entonces lo entiendan. La semilla de Vyrai está brotando, y yo estoy aquí para extender el paraíso cada vez más lejos. Soy la punta de la lanza».</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 11 -->
	<string id="lttz_ms_war_prisoner_title">
		<text>Pecado mortal: Prisionero de guerra</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_war_prisoner_descr">
		<text>Rogue logró capturar a un miembro del Pecado. Interrógalo para sacarle información útil.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 12 -->
	<string id="lttz_ms_contact_lost_title">
		<text>Pecado mortal: Contacto perdido</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_contact_lost_descr">
		<text>El equipo de exploración enviado por Rogue no regresó de su misión. Investiga la situación.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_contact_lost_descr2">
		<text>Has conseguido obtener información del equipo. Vuelve con Rogue.</text>
	</string>
	
	<string id="contact_lost_pda_name">
		<text>PDA del líder del equipo de exploración</text>
	</string>
	<string id="contact_lost_pda_desc">
		<text>Esta PDA era del líder del equipo de exploración. Había conseguido guardar información sobre las fuerzas enemigas antes de su prematuro fallecimiento.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 13 -->
	<string id="lttz_ms_destruction_site_title">
		<text>Pecado mortal: Lugar de destrucción</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_destruction_site_descr">
		<text>Las fuerzas del Pecado se han atrincherado en una posición fortificada en una antigua obra. Elimínalas para asegurar Limansk y acceder al camino hacia el norte.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 14 -->
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_title">
		<text>Pecado mortal: Hospitalidad norteña</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr">
		<text>Derrota a los restos del Pecado en Limansk para acceder al hospital desierto.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr2">
		<text>Expulsa a las fuerzas del Pecado del hospital desierto, negándoles un bastión mientras avanzas hacia la central nuclear de Chernóbil.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_hospital_assault_descr3">
		<text>Una voz telepática te ha llamado para localizar a un misterioso stalker. Investiga.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 15 -->
	<string id="lttz_ms_heart_zone_title">
		<text>Pecado mortal: El corazón de la Zona</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_heart_zone_descr">
		<text>Elimina a las patrullas del Pecado de camino al norte de la central nuclear de Chernóbil para asegurar un viaje de vuelta seguro.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_heart_zone_descr2">
		<text>Viaja a la ominosa zona conocida como los Generadores.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_heart_zone_descr3">
		<text>Un stalker no identificado ha contactado contigo vía la PDA. Esperemos que sea un aliado.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 16 -->
	<string id="lttz_ms_decisive_blow_title">
		<text>Pecado mortal: Golpe decisivo</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_decisive_blow_descr">
		<text>Las fuerzas restantes del Pecado se están reuniendo cerca de la entrada principal del laboratorio de guerra. Atácalas para desviar su atención de la misión de sabotaje de Strelok.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 17 -->
	<string id="lttz_ms_confrontation_title">
		<text>Pecado mortal: Enfrentamiento</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_confrontation_descr">
		<text>El Pecado ha fracasado estrepitosamente en su misión. Enfréntate a Chernobog.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 18 -->
	<string id="lttz_ms_endgame_title">
		<text>Pecado mortal: Fin del juego</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_endgame_descr">
		<text>Persigue a Chernobog e impide que cumpla su deseo con extremo prejuicio.</text>
	</string>
	
	<string id="chernobog_notes_name">
		<text>Notas de Chernobog</text>
	</string>
	<string id="chernobog_notes_desc">
		<text>«La Zona es un milagro. Los Maestros nos purificaron. Pensamos que, pronto, la Zona purificaría el mundo. Pero no. Nuestro pequeño paraíso pronto fue invadido por la gente defectuosa de un mundo pecaminoso. Y, en un acto de atrocidad impensable, la bestia llamada Strelok mutiló al valiente Monolito y entró en las cámaras de los Maestros para matar a sus formas mortales. Sin embargo, no desfalleceré. No puedo permitir que el vicio y la inmundicia de los indignos consuman este milagro. Así que nosotros, el Pecado, debemos embarcarnos en una búsqueda para cumplir el deseo de los Maestros. Haremos la guerra a los violentos para traer la paz eterna».</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 19 -->
	<string id="lttz_ms_choice_title">
		<text>Pecado mortal: Decisión</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_choice_descr">
		<text>Chernobog está muerto. Tú decides si quieres usar al Genio o no.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_choice_descr2">
		<text>Habla con el Genio.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Task 20 -->
	<string id="lttz_ms_zone_hero_title">
		<text>Pecado mortal: Héroe de la Zona</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_dolg_descr">
		<text>Has impedido que el Pecado acelerase la expansión de la Zona. Informa de tu éxito al general Voronin.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_killer_descr">
		<text>Te has asegurado de que la Zona se mantenga en su lucrativo estado actual. Informa de tu éxito a Dushman.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_stalker_descr">
		<text>Te enfrentaste a una amenaza para los stalkers de todo el mundo y prevaleciste. Informa de tu éxito a Sidórovich.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_csky_descr">
		<text>Has impedido que la Zona se desequilibrara. Informa de tu éxito a Cold.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_freedom_descr">
		<text>Has impedido que un tirano se impusiera al mundo. Informa de tu éxito a Lukash.</text>
	</string>
	<string id="lttz_ms_zone_hero_ecolog_descr">
		<text>Has sobrevivido a una aventura que mataría a la mayoría de los científicos y has mantenido la Zona a salvo para su estudio. Informa de tu éxito al profesor Sájarov.</text>
	</string>
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Pecado mortal Unquenchable Flame Tasks -->
	<string id="unquenchable_flame_task_name">
		<text>Llama inextinguible</text>
	</string>
	<string id="unquenchable_flame_task_text">
		<text>Los supervivientes del Pecado se están reuniendo en Zatón. Tienes que eliminarlos.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_m_trader_task_4_about">
		<text>Verás, stalker, sé que ya has puesto de tu parte contra esos lunáticos del Pecado, pero Barbas me ha dicho que sus remanentes están muy activos. Varios stalkers han informado de que han estado montando una base en talleres de subestaciones abandonados en Zatón. Están poniendo en peligro mis rutas comerciales y eso no me gusta nada. Ve a silenciarlos para siempre.</text>
	</string>
	<string id="esc_m_trader_task_4_finish">
		<text>Tú te bastas y te sobras, ¿eh? Bien hecho, stalker. Espero que no volvamos a oír hablar de ellos jamás.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_4_about">
		<text>Te has ganado una buena reputación destruyendo casi tú solo a toda una facción de lunáticos. Verás, la cosa es que aún no han sido completamente destruidos. Nuestros chicos del puesto de avanzada en Zatón han informado de actividad sospechosa en los talleres de subestaciones abandonados cercanos, y están seguros de que es el Pecado otra vez. Elimínalos antes de que emprendan otra sangrienta cruzada.</text>
	</string>
	<string id="cit_killers_merc_trader_stalker_task_4_finish">
		<text>Siempre puedo confiar en que harás tu trabajo como un verdadero profesional. Toma tu recompensa.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_about">
		<text>Joder, justo cuando estaba a punto de superar lo de casi repetir la historia de hace unos años, vuelven esos tipos de repente. Resulta que hay supervivientes del Pecado reagrupándose en talleres de subestaciones abandonados en Zatón. Sé que es todo un viaje llegar hasta allí, pero no me gusta nada que se hagan más fuertes allí dentro como una especie de tumor maligno. Llévate a algunos de nuestros hombres y acaba con ellos.</text>
	</string>
	<string id="mar_smart_terrain_base_stalker_leader_marsh_task_3_finish">
		<text>Ah, bien hecho. Creo que hemos cumplido con nuestra parte de la guerra para los años venideros, ¿no te parece?</text>
	</string>
		
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->

</string_table>