<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

<!-- Butcher -->
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_name">
		<text>Caza selectiva</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_text">
		<text>Carnicero ha localizado una guarida mutante que hay que despejar. He aceptado hacer el trabajo sucio de limpiarla.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_about">
		<text>Mmm. He localizado una guarida mutante que vendría bien despejar. Está empezando a darles problemas a los stalkers locales, pero a un cazador bien preparado no debería costarle limpiarla. ¿Te apetece cazar un poco hoy? Te pagaré por tu destreza, y podrás venderme la carne o los trofeos que hayas conseguido cuando vuelvas.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_1_finish">
		<text>El ecosistema local vuelve a estar equilibrado... je, je. Toma tu recompensa por un trabajo bien hecho.</text>
	</string>

	<string id="hunter_gar_trader_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para Carnicero</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_text">
		<text>El Carnicero necesita %s y me ha pedido que le traiga.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_about">
		<text>Algunas personas pagan bien por carne de mutante.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_about">
		<text>En ocasiones, curo carnes de mutante y las envío al Tabernero y otros comerciantes para ayudarlos a complementar sus alimentos importados. Ahora mismo, estoy buscando preparar %s para venderlos al por mayor. Si puedes traerme la materia prima necesaria, tu bolsillo recibirá un buen dinerillo.</text>
	</string>
	<string id="hunter_gar_trader_task_2_fetch_finish">
		<text>¡Ah, maravilloso! Estas carnes te parecerán asquerosas ahora, pero verás cuando las prepare. ¡Estarán buenísimas!</text>
	</string>

	
<!-- Flea Market -->
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_name">
		<text>Encuentra el artefacto %s</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_text">
		<text>El comerciante del mercadillo quiere que encuentre un %s.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_about">
		<text>¿Quieres ganar un botín buscando artefactos de la variedad menos común? Puedo ofrecerte un buen equipo.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_about">
		<text>¿Te apetece ganar un botín mientras buscas artefactos raros? Por un %s, puedo ofrecerte más cosas.</text>
	</string>
	<string id="baraholka_trader_night_task_1_fetch_finish">
		<text>Ah, genial, stalker. Toma, para ti.</text>
	</string>


</string_table>
