<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_name">
		<text>Despeja el laboratorio X-16 para los ecologistas</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_text">
		<text>El profesor Sájarov necesita que el laboratorio X-16 esté despejado de mutantes para que sus equipos puedan realizar labores de investigación en el laboratorio.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_about">
		<text>Querido stalker, tengo una misión para ti si estás a la altura. Mis ayudantes y equipos de investigación tienen que comprobar algunas anomalías en el laboratorio X-16, también conocido como la Máquina Milagrosa. Según investigaciones recientes, estos laboratorios pueden albergar artefactos muy raros. El principal problema es que, desde que se apagó la máquina, el laboratorio se ha convertido en el nuevo hogar de muchos mutantes. Esto obstaculiza mi investigación y necesito que el laboratorio X-16 sea purgado de la presencia de mutantes. ¿Podrías ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_5_finish">
		<text>Maravillosa noticia, voy a enviar a mis equipos de investigación y ayudantes lo antes posible. Aquí está tu recompensa. Hasta la próxima, stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_name">
		<text>Despeja el subterráneo de Agroprom para los ecologistas</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_text">
		<text>El profesor Sájarov necesita que el laboratorio subterráneo de Agroprom esté despejado de mutantes para que sus equipos puedan realizar labores de investigación.</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_about">
		<text>Querido stalker, tengo una misión para ti si estás a la altura. Mis ayudantes y equipos de investigación tienen que comprobar algunas anomalías en el subterráneo de Agroprom. Según investigaciones recientes, este lugar contiene artefactos raros. Sin embargo, esta instalación está repleta de mutantes y es muy poco segura. Si mis equipos de investigación saben que ha sido despejado recientemente por un stalker experimentado, creo que tendrán el valor suficiente para realizar labores de investigación en estos túneles subterráneos. ¿Podrías ayudarme?</text>
	</string>
	<string id="yan_stalker_sakharov_task_6_finish">
		<text>Maravillosa noticia, voy a enviar a mis equipos de investigación y ayudantes lo antes posible. Aquí está tu recompensa. Hasta la próxima, stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_name">
		<text>Elimina a los mutantes en el Prado</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_text">
		<text>Fanático necesita que el Prado esté limpio de mutantes para que los solitarios puedan montar una base allí en el futuro cercano.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_about">
		<text>Escucha, bratan: cada vez tenemos más solitarios en el Cordón y queremos ampliar la base hacia el Prado. Es un lugar acogedor y estratégico, pero está lleno de mutantes peligrosos. Necesitamos un alma cándida que pueda despejar los diversos nidos de mutantes del Prado. ¿Cuento contigo? Serás debidamente recompensado en función de lo peligroso que sea el lugar, por supuesto.</text>
	</string>
	<string id="esc_2_12_stalker_fanat_task_3_fetch_finish">
		<text>Ah, ¿has acabado con los mutantes del Prado? Es una noticia acojonante. Si te soy sincero, pensaba que no serías capaz. Esto facilitará sin duda las próximas expediciones hacia el Prado. Y quién sabe, a lo mejor podemos empezar a montar un puesto de avanzada allí. Aquí está tu recompensa.</text>
	</string>
	
	<string id="mechanic_explanation">
		<text>Bratan, ¿a ti te parece que tengo tiempo para reparar tu equipo? «Do it yourself», ¿te suena? He oído que es tendencia en redes sociales. En fin, puedes usar el banco que hay por ahí gratis. Sabrás cuál es gracias a la lámpara encendida. Todo el mundo lo usa y nadie apaga la luz. Supongo que salvar el planeta no es lo que más preocupa a la mayoría de los stalkers.\n \nBueno, no hace falta que me ponga cascarrabias; te voy a dar unos consejitos.\nPrimero, ten en cuenta que las piezas de las armas se pueden cambiar sin necesidad de un banco o un kit de reparaciones, exceptuando el cañón. Sin embargo, los kits de reparaciones te permitirán cambiar cualquier pieza de un arma por una nueva. Por su parte, los kits de limpieza te permitirán limpiar las piezas sucias que estén directamente metidas en el arma, incluido el cañón.\nAhora, retomando lo del banco, puedes reparar armas y blindajes con los kits de reparación adecuados que hay por ahí. También puedes mejorar tu equipo y crear objetos nuevos. Para darte ideas sobre cómo fabricar cosas nuevas, te puedo vender algunos planos, si quieres. 
		</text>
	</string>

</string_table>