<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<!--===========================================================
<
< TEXT  STRINGS FOR TASKS ON MILITARY WAREHOUSES MAP
<	CoC 1.4.08 - DoctorX Questlines 1.6
<
<	Modified by: DoctorX
<	Last revised: October 07, 2016
<
<===========================================================-->

<string_table>


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- STORYLINE TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Default Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_name">
		<text>Recibe tu siguiente misión</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_text">
		<text>Me espera otro trabajo. Debería ponerme manos a la obra.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_about">
		<text>Quiero que te reúnas con alguien. No es amigo mío, pero le podría venir bien tu ayuda.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_default_task_finish">
		<text>Buena suerte, stalker.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Assassination Storyline Task- -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
		<text>Asesinato para Lukash</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
		<text>Lukash tiene un objetivo que quiere que eliminen.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
		<text>Ey, me alegro de que hayas venido. Necesito que hagas una cosa por mí. Hay un enemigo mutuo que necesita ser eliminado. Es peligroso. Acaba con él de inmediato.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
		<text>¡Fabuloso, hermano! Gracias.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Freedom Assault on Monolith Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
		<text>Asalto de Libertad contra el Monolito</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
		<text>Lukash me ha pedido que lidere a Libertad en un asalto contra el Monolito.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
		<text>Las fuerzas del Monolito no hacen más que atravesar nuestro bloqueo. Quiero enfrentarme a ellos de una vez. He reclutado un escuadrón de asalto y quiero que los dirijas en una invasión en territorio del Monolito. Acaba con ellos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
		<text>Tío, estás que te sales. Gran trabajo.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Search Lab X-8 (Outskirts) Storyline Task -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
		<text>Registra el laboratorio X-8</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
		<text>Registra el laboratorio X-8, a las afueras, en busca de pruebas de la ocupación de Cielo Despejado.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
		<text>He recibido información de que unos exmiembros de Cielo Despejado podrían haber ocupado el laboratorio X-8 hace un tiempo. Necesito que investigues el laboratorio y veas si puedes recuperar cualquier documento que se hubieran podido dejar allí.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
		<text>Excelente trabajo. Lo has hecho bien.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- CHANGE FACTIONS TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	December 08, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Ïðîïóùåííûé äèàëîã Ëóêàøà -->

	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>¡Libertad!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Lukash me introducirá en el estilo de vida de Libertad por la simbólica cantidad de 15 000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Je, y supongo que buscas el dulce néctar de la Libertad, ¿no es así? Sí, puedo ayudarte. Solo pregúntate una cosa: «¿Tengo lo que se necesita para ser un machote?». Porque tienes que tener los cojones más grandes que Lámparas de la Muerte para seguirnos el rollo. Aquí nos lo pasamos de puta madre, cierto, pero cuando se arme una gorda, tendrás que estar dispuesto a defender a tus hermanos de los fanáticos, los fascistas, los gobiernos...\n \nLuchamos por una Zona libre. Si de verdad quieres ayudarnos a instaurar una utopía anarquista aquí, por favor, reserva 15 000 rublos para los chicos y te los presentaré encantado.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Buen trabajo. Por fin eres libre. Pero te aviso: cualquiera que perturbe la libertad de mis muchachos suele acabar durmiendo con los chupasangres. Recuerda ser amable con los demás por aquí.</text>
	</string>
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Payoff Change Factions Task -->

	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_name">
		<text>¡Libertad!</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_text">
		<text>Lukash me introducirá en el estilo de vida de Libertad por la simbólica cantidad de 15 000 rublos.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_about">
		<text>Je, y supongo que buscas el dulce néctar de la Libertad, ¿no es así? Sí, puedo ayudarte. Solo pregúntate una cosa: «¿Tengo lo que se necesita para ser un machote?». Porque tienes que tener los cojones más grandes que Lámparas de la Muerte para seguirnos el rollo. Aquí nos lo pasamos de puta madre, cierto, pero cuando se arme una gorda, tendrás que estar dispuesto a defender a tus hermanos de los fanáticos, los fascistas, los gobiernos...\n \nLuchamos por una Zona libre. Si de verdad quieres ayudarnos a instaurar una utopía anarquista aquí, por favor, reserva 15 000 rublos para los chicos y te los presentaré encantado.</text>
	</string>
	<string id="drx_sl_sl_mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_cf_task_1_finish">
		<text>Buen trabajo. Por fin eres libre. Pero te aviso: cualquiera que perturbe la libertad de mis muchachos suele acabar durmiendo con los chupasangres. Recuerda ser amable con los demás por aquí.</text>
	</string>

	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- DYNAMIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Stop Enemy Assault Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_name">
		<text>Destruye al destacamento enemigo</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_text">
		<text>Un destacamento de stalkers ha estado dando problemas a los amigos de Libertad. Lukash ofrece una recompensa para cualquiera que acabe con esos canallas.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_about">
		<text>¿Te apetece ayudar a Libertad a cambio de una recompensa? Tenemos unos putos canallas que no quieren calmarse y es hora de darles una lección. Estos bribones se han estado colando en nuestro territorio. Han estado disparando a nuestros amigos. Y, para colmo, ¡tienen el descaro de hacer luz de gas a mis hombres! Es hora de darles una educación letal sobre el espacio personal. ¿Puedes hacerlo?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_1_finish">
		<text>¡Ah, genial! Igual estamos por fin en amor y compañía por aquí, ¿eh?</text>
	</string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_name">
		<text>Asalta al enemigo</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_text">
		<text>Me han encargado asaltar territorio enemigo por Libertad. Debería informar a Lukash cuando haya terminado el trabajo.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_about">
		<text>Tengo una misión peligrosa mas importante si la quieres. Con el Monolito al norte y el Deber al sur, las cosas se están poniendo un poco claustrofóbicas para mi gusto. Necesito un machote certificado que asalte un campamento enemigo y nos dé un respiro. ¿Te atreves a ser ese machote?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_2_finish">
		<text>¡Ja! ¡Lo has hecho! Estás como una cabra. Toma, te lo has ganado, así como mi respeto.</text>
	</string>

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_name">
		<text>Elimina al converso al Monolito</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_text">
		<text>Un miembro de Libertad se ha convertido al Monolito. Lukash me ha encargado encontrarlo y matarlo.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_about">
		<text>Tengo noticias muy chungas, tío. Uno de nuestros guerreros ha sucumbido a la influencia del Monolito. Era un buen hombre, y sé que no hubiera querido seguir viviendo como un asesino con el seso sorbido de un cristal alienígena. Por favor, encuéntralo y acaba con él. De lo contrario, sus viejos amigos van a tener que hacerlo.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_3_finish">
		<text>¿Ya está? Bien. Sé que ha sido duro. Nuestros hermanos en la Barrera brindarán en honor a su camarada caído. En cuanto a ti, toma tu pago.</text>
	</string>


	<!-- ASSASSINATE DUTY FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_name">
		<text>Encárgate del stalker problemático</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_text">
		<text>Lukash me recompensará por despachar a un stalker problemático.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_about">
		<text>Hay un tipo que deambula no muy lejos de aquí. Una vez mató a tiros a uno de los nuestros. Y algo así no se puede perdonar. ¿Aceptarás el trabajo de hostiarlo? Pagaremos, por eso no te preocupes.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_4_finish">
		<text>¡Esa es! Eso les enseñará a no meterse con nosotros. Toma tu recompensa, como te prometí. Buen trabajo, stalker.</text>
	</string>


	<!-- FIND WEAPON FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_name">
		<text>Llévale a Lukash un %s fiable</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_text">
		<text>Lukash me ha pedido que encuentre un arma específica en perfecto estado. Debería dársela en cuanto encuentre lo que busca.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_about">
		<text>Aunque los benefactores de Libertad abastecen a los chavales con el armamento que necesitan, a mí me vendría muy bien un %s nuevo por razones personales. Si por casualidad encuentras uno en excelentes condiciones, estaría dispuesto a darte un pago sustancial por él.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_about">
		<text>Aunque los benefactores de Libertad abastecen a los chavales con el armamento que necesitan, a mí me vendría muy bien un %s nuevo por razones personales. Si por casualidad encuentras uno en excelentes condiciones, estaría dispuesto a darte un pago sustancial por él.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_5_fetch_finish">
		<text>Bien hecho. Esta nueva arma lo cambiará todo si llegara a pasar lo peor. Toma el pago que te prometí.</text>
	</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Decimate the Enemy Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_name">
		<text>Dedo fácil</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_text">
		<text>Lukash está fomentando la agresión contra algunos de los enemigos de Libertad. Le puedo llevar %s a cambio de una buena recompensa.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_about">
		<text>Bueno, ahora mismo estamos en una situación de martillo y yunque. Ya sabes, fanáticos al norte, extremistas al sur y algunos gorilas militares por si acaso. ¿Qué tal si les explicas lo que pensamos de sus edictos y órdenes a la antigua usanza? Tendrás una buena recompensa al final, no te preocupes.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_about">
		<text>Bueno, ahora mismo estamos en una situación de martillo y yunque. Ya sabes, fanáticos al norte, extremistas al sur y algunos gorilas militares por si acaso. ¿Qué tal si les explicas lo que pensamos de sus edictos y órdenes a la antigua usanza? Cuando hayas terminado de humillarlos, tráeme %s como trofeo. Tendrás una buena recompensa al final, no te preocupes.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_6_fetch_finish">
		<text>Eh, bien hecho, tío. Toma tu dinero.</text>
	</string>
	
	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Mortal Sin Unquenchable Flame Tasks -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_about">
		<text>Ey, tío, una cosa. ¿Te acuerdas de los del Pecado? No se enteraron de la copla la última vez que les diste una paliza colectiva, así que creo que están pidiendo un bis a gritos. Loki dijo que los vieron haciendo de las suyas en Zatón, sobre todo por los talleres de subestaciones abandonados. Ve a acabar con ellos.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_7_finish">
		<text>Algunos de los nuevos stalkers de Libertad empiezan a pensar que eres la segunda venida de Rambo. Que no hagas más que volver vivito y coleando de trabajos así me hace pensar que no van mal encaminados. Ten. Una cosita para nuestro Rambo.</text>
	</string>

	<!-- Lukash (Freedom Honcho) Rescue the Freedom Agent Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_name">
		<text>Zoneraker</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_text">
		<text>Hay que extraer a un espía de Libertad de una facción enemiga. Tendré que matar a los otros miembros del escuadrón y luego escoltarlo de vuelta a la base. El espía lleva un SVD.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_about">
		<text>Uno de mis mejores hombres está ahora mismo oculto entre el enemigo, intentando conocer sus secretos. Suele ser un tío cabal, así que, cuando empieza a perder el contacto con nosotros, yo me empiezo a preocupar. Me da la sensación de que lo han delatado y de que el escuadrón con el que está ahora está esperando tranquilamente la oportunidad perfecta para silenciarlo para siempre. Tenemos que traerlo a casa. Me dejó un ping de localización, pero está con otros stalkers. Tienes que encargarte de ellos y traer a mi hombre de vuelta sano y salvo. Lo reconocerás por su fusil, un SVD. Tendrá que dispararte para mantener el engaño cuando ataques al grupo, pero no apuntará demasiado bien, así que no le guardes rencor.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_finish">
		<text>Buen trabajo. Hora de masajearle las pelotas a este tipo para que hable.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_join">
		<text>¡Eh, tío, para! ¡Soy el espía de Libertad! Perdón por pegarte tiritos al azar. Tenía que mantener las pintas por si acaso... pero, por suerte, lo has conseguido. Si me llevas sano y salvo a los Almacenes Militares, Lukash te recompensará bien. ¡Tú delante, yo te sigo!</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_8_msg_leave">
		<text>¡Gracias por sacarme las castañas del fuego, stalker! ¡Nos vemos!</text>
	</string>
	
	
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_name">
		<text>Por qué no podemos tener cosas bonitas</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_text">
		<text>Lukash me ha pedido que destruya los vehículos militares en el Cordón antes de que inflijan daño en la Zona. Tendré que llevar explosivos.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_leader_stalker_task_9_about">
		<text>¿Tienes explosivos? Si es que sí, tengo un trabajazo para ti. Ahora mismo, los militares están trayendo vehículos blindados a la Zona para reforzar a sus tropas. Yo te pregunto, ¿es justo? ¡Mira la puta basura oxidada y escacharrada que tenemos pudriéndose en nuestros almacenes! ¡Si nosotros no podemos tener tanques funcionales, el Gobierno tampoco! Mis espías afirman que estos vehículos están llegando para ser destinados en el puesto de control del Cordón mientras hablamos. No te preocupes, se asegurarán de que los vehículos no estén tripulados cuando hagas tu visita, para que puedas destruirlos sin que te conviertan en queso suizo. ¿Quieres unirte? ¡Pues coge tus piñas y ponte en marcha!</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Roñoso (Freedom Mechanic) -->
	
	<!-- FIND MUTANT MEAT FOR FREEDOM TASK -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_name">
		<text>Lleva caza silvestre a Libertad</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_text">
		<text>Roñoso ha dicho que me pagaría si le llevaba %s. Hora de salir de caza.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_about">
		<text>Tío, tengo el trabajo perfecto para ti, si no te dan miedo unos pocos mutantes. ¿Te interesa?</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>Vale, algunos de los chicos están planeando una cena para celebrar el cumpleaños de Bob Marley. Más vale tarde que nunca, ¿no? En fin, cuanta más carne podamos conseguir para el festín, mejor, así que si estás por ahí, tráeme suficientes %s y haré que merezca la pena. ¡Jah nunca te olvidará!</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>Ah, con esto se hará una buena comida una vez que el chef le ponga las manos encima. Toma tu pago. ¿Por qué no compramos un poco de vodka y celebramos?</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Roñoso (Freedom Mechanic) Deliver Equipment Dynamic Task -->

	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_name">
		<text>Dale el maletín cerrado a Roñoso</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_text">
		<text>Roñoso tiene una entrega que hay que recoger.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_about">
		<text>Uno de nuestros mensajeros tenía que traer un paquete hoy. Lamentablemente, ha tenido que esconderlo en un lugar seguro cuando una patrulla del Deber lo descubrió. Me ha enviado las coordenadas del alijo antes de desconectarse en la Red, así que, si estás dispuesto a ir y terminar el trabajo recogiendo la mercancía, te daré una parte de su paga.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_2_finish">
		<text>Veamos... ah, sí. Justo lo que necesitábamos. Gracias, stalker, toma tu parte de la paga.</text>
	</string>

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Roñoso (Freedom Trader) Night Terror Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_name">
		<text>Fantasmas en la oscuridad</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_text">
		<text>Roñoso me pagará para detener a un mutante horrible que ronda la aldea de chupasangres. Tendré que estar alerta.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_about">
		<text>Últimamente nos está costando un poco dormir en el campamento. Escuchamos gritos todas las noches, pero, antes de poder hacer nada, la oscuridad absorbe a otro hombre de los nuestros en la carretera. Nos encontramos sus restos destrozados tirados por la aldea de chupasangres al día siguiente.\n \nLukash cree que puede haber una raza especial de chupasangre. Un hijoputa más oscuro, más fuerte y más feroz que solo sale de noche. Algunos de nuestros perros viejos creen que deberíamos dejar de hacer caminatas nocturnas hasta que emigre y, con un poco de suerte, empiece a dar por culo al Deber, porque creen que es demasiado arriesgado que vayamos nosotros a por él directamente.\n \nBueno, yo digo que si tienes cojones para esperarlo en la aldea después del anochecer, estaría encantado de colmarte de rublos por matar a ese mamón, y el resto de los muchachos de por aquí estarán agradecidos de volver a dormir bien. O, al menos, lo mejor que se puede dormir tan cerca del Cauterizador Cerebral. </text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_3_finish">
		<text>¡La hostia, lo has conseguido! Estás enfermo. Le daré al campamento la buena noticia. Menos mal que contamos con un cazador como tú.</text>
	</string>
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Roñoso (Freedom Trader) Scarce Supplies Task -->
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_name">
		<text>Suministros escasos</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_text">
		<text>Roñoso necesita %s para ayudar a abastecer al médico de Libertad. He aceptado ayudarlo.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_about">
		<text>Ey, tío. A algunos de nuestros chicos les viene la vena aventurera de vez en cuando. No tenemos suficientes suministros para tratarlos a todos.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_about">
		<text>Sí. Ya sabes lo dura y agitada que puede ser la vida en Libertad, ¿verdad? Esquivar balas y luchar contra fanáticos no es más que el día a día por aquí. Aunque los guerreros de Libertad se sientan machotes, eso también quiere decir que nos faltan medicamentos. Como Sólido está demasiado colocado como para organizar suministros médicos, esa responsabilidad recae ahora sobre mí. Si puedes ayudar trayendo algunos %s, tendrás la gratitud de Freedom. Y algunos rublos míos. </text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_4_fetch_finish">
		<text>Ah, fenomenal. Me aseguraré de que Sólido no los vea hasta que sus pacientes lo necesiten. Muchas gracias, stalker.</text>
	</string>
	
	
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_name">
		<text>Acumular equipo para infiltrarse en Libertad</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_10_freedom_trader_stalker_task_5_about">
		<text>Bueno, hay una cosa importante de la que hay que encargarse. Se ha planeado una misión especial de infiltración en Rostok. Sintiéndolo mucho, debo mantener los detalles en secreto. Necesitamos equipo para perfeccionar el disfraz de nuestros agentes especiales para que puedan mezclarse a la perfección. Necesitamos cartuchos de punta hueca de 5,45 x 39 mm, unas 10 cajas, para que puedan defenderse de los mutantes en la carretera hacia Rostok sin alertar a los guardias del puesto de control. Si las cosas se van a pique, nuestros hombres también necesitarán suministros médicos de calidad militar, con 5 botiquines completos debería bastar. No te preocupes, el pago será adecuado. Si vas más allá y consigues cocaína y revistas porno, hasta recibirás un extra. Esto ayudará a nuestros agentes a sobornar a algunos miembros del Deber para cumplir su misión. ¿Estás dentro entonces?</text>
	</string>
	
	<!-- \\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\\ -->


	<!-- /////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////////
	<!--
	<!-- MECHANIC TASK TEXT  STRINGS
	<!--
	<!--	Modified by DoctorX
	<!--	for DoctorX Questlines 1.6
	<!--	October 07, 2016
	<!--
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->

	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Screw (Freedom Mechanic) Find Level 1 Toolkit Task -->

	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Tornillo</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_text">
		<text>Tornillo necesita %s para instalar mejoras básicas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_about">
		<text>¡Eh! ¡Unos bandidos iban a traernos herramientas nuevas del Valle Oscuro, pero no han aparecido! Seguramente fueran unos fulleros, pero si consigues encontrar herramientas básicas, tráelas aquí lo antes posible. Te pagaremos bien por tu ayuda. </text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_about">
		<text>¡Bien! Cuando encuentres algunos %s, nos podremos poner manos a la obra.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Gracias, tío! Sabía que te lo había pedido por algo. Pareces el típico que termina las cosas.</text>
	</string>



	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_name">
		<text>Encuentra %s para Tornillo</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_text">
		<text>Tornillo necesita %s para instalar mejoras avanzadas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_about">
		<text>Sí, ¿sabes lo que pasa? Estamos justo en medio de una de las viejas armerías del Gobierno; por aquel entonces era un almacén para sus fuerzas especiales. Pero la mitad del equipo acojonante que dejaron aquí ha estado ahí tirado, oxidándose porque no tenemos las herramientas adecuadas para mantenerlo todo.\n \nTráeme otro juego de herramientas, algo más avanzado esta vez. ¡Es hora de mostrarles que podemos usar sus máquinas de guerra mejor que ellos!</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_about">
		<text>Gracias. Si consigues ayudarme con esto, también podré realizar mejoras más complejas en tu equipo en el futuro.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_2_fetch_finish">
		<text>Si sigues así, todos te van a terminar cogiendo cariño. Gracias otra vez, tío.</text>
	</string>


	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_name">
		<text>Encuentra %s para Tornillo</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_text">
		<text>Tornillo necesita %s para instalar mejoras expertas al equipo. Debería traérselas si encuentro alguna.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_about">
		<text>Bueno, la mala noticia es que la mayoría de las armas grandes guardadas en la armería son insalvables a estas alturas. La buena noticia es que podría hacer algunas calibraciones de la hostia en el equipo que sí funciona, incluso en nuestros exoesqueletos. Lo que voy a necesitar, sin embargo, es un conjunto más preciso de herramientas.\n \n¿Quieres reforzar la tecnología de Libertad una vez más? La recompensa será aún mejor que la última vez, ¡y añadiré algunas lecciones de mantenimiento de campaña por si acaso!</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_about">
		<text>¡Ja! ¡Menudo lunático estás hecho! Venga, tira. Cuando vuelvas con herramientas de experto, te enseñaré de qué es capaz un mecánico con talento.</text>
	</string>
	<string id="mil_smart_terrain_7_7_freedom_mechanic_stalker_task_3_fetch_finish">
		<text>Macho, esto a Libertad le va a encantar. ¡Escopetas con paracaídas! ¡Metralletas blindadas! ¡Yo lo haré realidad! Toma tu pasta, por un trabajo bien hecho.</text>
	</string>
	
	
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<!-- Defend the barrier -->
	<!-- ----------------------------------------------------------------------------------------- -->
	<string id="barrier_defense_monolith_announce">
		<text>Para todos los stalkers aliados que estén leyendo esto: una gran agrupación de soldados del Monolito se acerca a la Barrera. Toda ayuda será bienvenida y recompensada.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_title">
		<text>Defiende la Barrera</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_descr">
		<text>Libertad pide ayuda para repeler un ataque del Monolito.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_1">
		<text>¿Monolito? Paso...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_2">
		<text>Hostia, dinero gratis. ¡Allá que voy!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_3">
		<text>Tampoco tenía pensado ir a los Almacenes Militares por lo pronto.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_4">
		<text>¿Recompensada cómo? ¿Pasta, artefactos, armas? No me voy a pegar la paliza hasta allí por un chupito de vodka.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_5">
		<text>¡Joder! Estoy demasiado lejos, llegaría cuando ya se haya terminado todo. Quería probar mi nuevo fusil.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_6">
		<text>¿Matar al Monolito? Lo haré gratis. Mamones de mierda.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_chatter_7">
		<text>¿Me puedo quedar lo que encuentre en los cadáveres?</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_intro_1">
		<text>He oído tu transmisión, vengo a ayudar a defender la Barrera.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_intro_2">
		<text>Excelente. Los exploradores han informado de que se acercan varios escuadrones del Monolito, así que cualquier arma extra es bienvenida. Ponte en posición y espera a que aparezcan los fanáticos. ¿Sencillo, verdad? Si te sientes abrumado y decides huir, no te lo tendremos en cuenta, pero, por supuesto, vete olvidando de la recompensa.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_outro_1">
		<text>La Barrera está a salvo... por ahora al menos.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_outro_2">
		<text>Buena puntería, stalker. Esto debería cubrir algo del plomo que les has dado a esos cabrones. Y un poco más para relajarte. Me alegro de tenerte por aquí!</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_monolith_start_announce">
		<text>¡Los exploradores dicen que están avanzando ahora mismo, todo el mundo a sus puestos!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_midchatter">
		<text>¡Hostias, cuidado! ¡Tienen un RPG!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_run_announce">
		<text>Esto no es un campamento de verano, stalker. Agradece que hay gente con más huevos que tú para mantener a los tuyos a salvo.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_monolith_end_announce">
		<text>Buen trabajo, hermanos, y gracias a todos los voluntarios que no han huido. Venid aquí a por vuestra recompensa.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_announce">
		<text>Para todos los stalkers aliados que estén leyendo esto: una gran agrupación de zombis se acerca a la Barrera. Toda ayuda será bienvenida y recompensada.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_title">
		<text>Defiende la Barrera</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_descr">
		<text>Libertad pide ayuda para repeler un ataque de zombis.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_1">
		<text>Pobrecillos...</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_2">
		<text>Paso, no me sentiría bien.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_3">
		<text>Bueno, al menos no son del Monolito.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_4">
		<text>Más vale que valga la pena, la última vez gasté más balas de las que recibí a cambio.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_5">
		<text>¡Joder! Estoy demasiado lejos, llegaría cuando ya se haya terminado todo. Quería probar mi nuevo fusil.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_6">
		<text>¿Zombis del Radar? Joder... mi amigo fue justo allí hace unos días.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_chatter_7">
		<text>¿Me puedo quedar lo que encuentre en los cadáveres?</text>
	</string>
	
	
	<string id="barrier_defense_zombie_intro_1">
		<text>He oído tu transmisión, vengo a ayudar a luchar contra los zombis.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_intro_2">
		<text>Muy bien. Normalmente no dan mucha guerra, pero como andamos cortos de mano de obra gracias al Monolito y a esos soldados de pega, debería ser tan fácil como disparar en el campo de tiro.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_start_announce">
		<text>¡La horda se está abriendo paso, todo el mundo a sus puestos!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_midchatter">
		<text>¿Esto no acaba nunca?</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_run_announce">
		<text>¿Qué pasa, te dan miedo bichos que apenas pueden devolver los disparos?</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_end_announce">
		<text>Buen trabajo, hermanos. Por fin pueden descansar en paz. Voluntarios, venid aquí a por vuestra recompensa.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_zombie_outro_1">
		<text>Están todos muertos, ahora sí que sí.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_zombie_outro_2">
		<text>Muy bien. Espero que no reconocieses a ninguno de ellos. A veces la gente vuelve de la Barrera más conmocionada que cuando luchaba contra el Monolito. Brindemos por esas pobres almas y toma algo que te ayude a no terminar como ellos.</text>
	</string>
	
	<string id="barrier_defense_reinforcements_1">
		<text>¡Esperad, chicos, venimos a ayudar!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_reinforcements_2">
		<text>Acabamos de salir de la base, pronto llegaremos.</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_reinforcements_3">
		<text>¿Tan mal estáis? ¡Pensaba que estabais suficientes!</text>
	</string>
	<string id="barrier_defense_reinforcements_4">
		<text>¡Ya ha empezado! ¡Vamos, chicos, moved el culo o nos perderemos toda la acción!</text>
	</string>
	
	<!-- Solid (Freedom Medic) -->
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_name">
		<text>Encuentra %s para Sólido</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_text">
		<text>Sólido necesita un %s para crear suministros médicos. Debería traérselo si encuentro alguno.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_about">
		<text>Mantener lo que queda del almacén de suministros médicos con la cantidad de heridos que tengo que tratar a diario es preocupante. Me voy a quedar sin vendas y botiquines tarde o temprano. Necesito que me busques uno de esos viejos kits de fabricación de medicamentos. Seguro que me vendrán muy bien.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_about">
		<text>Juégate el pescuezo a que sí. He estado buscando un %s por todas partes. Debería contener justo el cóctel de ingredientes que necesito para hacer todo tipo de drogas. Para uso medicinal, por supuesto. Sé lo que largan algunos sobre mí. No les hagas ni puto caso. Lo único que necesito es un equipo decente y podré poner a punto mi pequeña clínica de nuevo.</text>
	</string>
	<string id="mil_freedom_medic_task_1_fetch_finish">
		<text>¡Gran trabajo! Te debo una de las buenas.</text>
	</string>

</string_table>
