<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!--
	Weapons Attachments
-->
<string_table>
  <string id="st_addon_scope_exps3">
    <text>EOTech EXPS3</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_exps3_descr">
    <text>Un visor holográfico de calidad de operador diseñado para enfrentamientos a corta distancia con blancos que se mueven rápidamente.\n \n
	%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
	%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_he510">
    <text>Holosun HE510C</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_he510_descr">
    <text>La HE510C es una versátil mira réflex abierta diseñada para armas largas. La HE510C es ideal para carabinas, carabinas de calibre de pistola y escopetas gracias a su diseño duradero. HE510C y carcasa de aluminio con cubierta de titanio para una mayor resistencia a los golpes e incluye una montura QD para miras simultáneas (3,5 cm de altura de punto).\n \n
	%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
	%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
	%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]0 (colimador)\n</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_bravo4">
    <text>SIG Sauer BRAVO4</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_bravo4_descr">
    <text>La primera mira de combate de campo amplio del mundo. Con un diseño radicalmente nuevo para tiradores profesionales y civiles de MSR/AR, la BRAVO4 ofrece un campo de visión un 42 % más amplio que las miras de combate actuales.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]BRAVO4</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_hamr">
    <text>Leupold Mark 4 HAMR</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_hamr_descr">
    <text>La palabra «dura» se queda corta a la hora de describir la Leupold Mark 4 HAMR, una mira tan devastadoramente eficaz como robusta. Compacta y preparada para el combate, la High Accuracy Multi-Range Riflescope (HAMR) está diseñada para una puntería precisa a media distancia y una rápida adquisición de objetivos a plena luz del día, con poca luz y de noche. La HAMR te dará ventaja en cualquier escenario táctico a corta y media distancia. La HAMR incluye una mira de punto rojo DeltaPoint de 7,5 MOA para una adquisición inmediata de blancos cuando es necesario.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]HAMR</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_razorhd">
    <text>Vortex Razor HD Gen II</text>
  </string>
  <string id="st_addon_scope_razorhd_descr">
    <text>La Gen II-E 1-6 es una solución óptica de primera para aplicaciones de corto y medio alcance. Desde el punto de vista óptico, ofrece un alto nivel de claridad, resolución, precisión cromática, transmisión de la luz y nitidez de borde a borde. La caja ocular ultrarresistente con un generoso alivio ocular genera una imagen visual similar a la de una pantalla de visualización frontal para transiciones rápidas y una supervisión óptima del entorno circundante. El punto central iluminado con luz diurna proporciona a los usuarios la máxima versatilidad en el cuerpo a cuerpo.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]Riel Picatinny/Weaver\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]6,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]Mil-dot</text>
  </string>
</string_table>