<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<!--
	Weapons
-->
<string_table>
  <string id="st_wpn_bcm">
    <text>BCM CQB MCMR-10</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_bcm_descr">
    <text>La M4A1 es una variante automática de la carabina M4. Esta versión personalizada de la M4A1 producida por Bravo Company está pensada para su uso en situaciones de combate a corta distancia.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Bravo Company\n</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_urgi">
    <text>M4A1 URG-I</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_urgi_descr">
    <text>Un «Urgie» es un conjunto superior completo de M4A1 disponible a través de Geissele Automatics y es también la última evolución de la M4. El URG-I (Upper Receiver Group, Improved) es el resultado de un proyecto de contrato del Mando de Operaciones Especiales del Ejército de los Estados Unidos (USASOC) para desarrollar una M4 mejorada para su uso.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Geissele Automatics\n</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_gen12">
    <text>Dracarys Gen-12</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_gen12_descr">
    <text>Si alguna vez te ves completamente superado en número y necesitas el arma de combate de espacios cerrados definitiva, la escopeta TTI Dracarys Gen-12 es la mejor arma. Ninguna escopeta con cargador en la historia ha sido tan fiable, robusta y versátil como la TTI Dracarys Gen-12. El último lugar donde quieres estar es a la sombra de esta bestia que respira fuego, que no deja más que tierra quemada a su paso.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Genesis Arms\n</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_cr7">
    <text>CROM CR-7</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_cr7_descr">
    <text>El CR-7, con cañón para .338 Lapua Magnum, incluye un peculiar cañón poligonal de 7 lados que proporciona una mayor precisión y un menor peso. La culata de compuesto de fibra de carbono ligero está diseñada para máxima durabilidad y comodidad, e incluye una empuñadura delantera integrada para mejorar la maniobrabilidad.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]CROM USA\n</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_n4">
    <text>Noveske Gen 4 Shorty</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_n4_descr">
    <text>El Noveske Gen 4 5.56 Shorty es el pináculo del AR-15, elaborado meticulosamente por expertos maquinistas. Este fusil de cañón corto cuenta con una parte inferior de cajón de mecanismos militar totalmente equipada y un cañón de fabricación propia, lo que garantiza la calidad y la precisión en cada componente.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Noveske Rifleworks\n</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_ks1">
    <text>KAC KS-1</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_ks1_descr">
    <text>El KS-1 (Knight's Stoner 1), designado L403A1 en el servicio británico, es un fusil de asalto diseñado por Knight's Armament Company. Fue adoptado por los Royal Marines y el Ranger Regiment para sustituir al SA80 en las fuerzas de operaciones especiales, en particular la Brigada de Operaciones Especiales del Ejército y la Future Commando Force.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_mpx">
    <text>SIG MPX</text>
  </string>
  <string id="st_wpn_mpx_descr">
    <text>La metralleta SIG Sauer MPX cuenta con una velocidad de funcionamiento sin precedentes en el factor de forma familiar de la plataforma AR. El pistón de gases de carrera corta permite a la SIG MPX utilizar toda la gama de munición de 9 mm sin necesidad de realizar ajustes en la válvula de gas. La montura de tamaño completo permite acoplar una amplia gama de visores y dispositivos de apuntado.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n</text>
  </string>
  <string id="wpn_m110k1">
    <text>KAC M110K1</text>
  </string>
  <string id="wpn_m110k1_descr">
    <text>El M110K1 Semi Automatic Sniper System (M110 SASS) es un fusil de francotirador semiautomático estadounidense con recámara para el proyectil 7,62 x 51 mm de la OTAN. Está fabricado por Knight's Armament Company.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Knight's Armament Company\n</text>
  </string>
</string_table>