<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_1">
		<text>¿Se ha enterado de los lugares recién inaugurados?</text><!-- asking about new places --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_2">
		<text>Sí, sí, ya hemos empezado a estudiar uno de ellos. Hace unos días, enviamos a uno de mis protegidos con un guardia a la zona conocida por vosotros como la Promzone, pero pasó algo, ahora se niega a hacer su trabajo y no responde. Ya andamos escasos de personal y destinarlos a territorio sin explorar es simplemente absurdo.\n \nQuizás tú puedas ayudarnos. El trabajo no debería ser especialmente difícil, probablemente lo hagas todos los días, y mi estudiante te recompensará generosamente. Solo necesitamos que acompañes a nuestro trabajador por la llamada Promzone mientras él toma algunas medidas.</text><!-- Sakharov responds and gives a job to protect the scientist in the Industrial Zone --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_3">
		<text>¿Conque generosamente? Bueno, si no es muy complicado, ¿por qué no?</text><!-- ok --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_4">
		<text>Quizás la próxima vez.</text><!-- no --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_5">
		<text>Genial, gracias de antemano. Le comunicaré que voy a enviar a otra persona a ayudar. Esperemos que lo lea. Organizaré un encuentro a la salida del túnel ferroviario junto al tren, ¡buena suerte!</text><!-- Sakharov responds --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_6">
		<text>Adiós.</text><!-- okay --></string>

	<string id="st_redemption_1_eco_1">
		<text>Hola, ¿eres el stalker que envió Sájarov? Me ha estado dando por culo con sus mensajes.</text><!-- scientist greeting --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_2">
		<text>Sí, soy yo.</text><!-- okay --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_3">
		<text>Vale, espero que no te comportes como el último. Sájarov dijo que no había suficientes personas y empezaron a contratar a cualquiera para tareas de baja prioridad. Uno de los «escoltas» terminó conmigo, un stalker como tú, sin ofender. Salimos hace unos días y todo parecía ir bien. Llegamos a la base de Libertad sin ningún incidente y pasamos allí la noche. Cuando me desperté por la mañana, habían desaparecido él ¡y todas mis pertenencias! Pregunté por ahí, pero nadie vio ni sabía nada, como suele pasar por estos lares. Lo único que no tocó fue el dispositivo de medición y mi pistola, qué menos. Escribí a Sájarov y empezó a asegurarme que podía arreglármelas solo. Me cabreé y dejé de responderle. Tenía dinero en los bolsillos para quedarme en la base un tiempo.</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_1_eco_4">
		<text>Sájarov me prometió que, cuando terminemos, me darás una recompensa «generosa».</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_1_eco_5">
		<text>No tengo nada más que calderilla, pero seguro que cuando vuelvas a Sájarov, él te pagará sin problemas. Es un hombre de recursos, pero el dinero no es lo más importante para él.</text><!-- response about the reward --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_6">
		<text>Bueno está. Cuéntame qué hay que hacer.</text><!-- question about the task --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_7">
		<text>Nada especial, tengo que tomar medidas en tres puntos alrededor del área de la fábrica, tú solo cúbreme.</text><!-- task response --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_8">
		<text>Parece muy sencillo, vale. Vamos.</text><!-- okay --></string>

	<string id="st_redemption_1_eco_9">
		<text>¿Has terminado de medir?</text><!-- question about measurements --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_10">
		<text>Sí, he terminado. Le enviaré todo a Sájarov, le informaré de tu ayuda y preguntaré sobre el pago. Puedes volver con él, a mí aún me quedan cosas por hacer.</text><!-- answer about measurements --></string>
	<string id="st_redemption_1_eco_11">
		<text>Vale, adiós por ahora.</text><!-- okay bye --></string>

	<string id="st_redemption_1_sakharov_7">
		<text>¿Recibió sus mediciones de la Promzone?</text><!-- I'm back --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_8">
		<text>Sí, recibió un mensaje de mi ayudante. Doy por hecho que todo salió bien. Genial entonces. Mientras venías de camino, las mediciones estaban casi procesadas. Parece que me equivoqué sobre su insignificancia...</text><!-- Sakharov's response --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_9">
		<text>Me alegro. Y... ¿mi recompensa?</text><!-- question about the reward --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_10">
		<text>¿Qué recompensa? Ah, sí, un momento. Toma, creo que esto será suficiente.\n \nMientras estabas aquí, diste una buena imagen, mi estudiante te elogió mucho en su mensaje, aunque me pareció que solo estaba contento de terminar este experimento. En fin, no importa. Quizás aceptes ayudarnos en futuras investigaciones de la nueva área.</text><!-- answer about the reward and question about a new task--></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_11">
		<text>¿Necesita medir algo más en la Promzone?</text><!-- more work? --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_12">
		<text>No del todo, el trabajo científico requiere un enfoque más meticuloso, nuevas investigaciones, comparaciones de datos y mucho más. Tras obtener las primeras mediciones y darme cuenta de la importancia de este trabajo, ahora estoy dispuesto a dedicarle más personal. Sin embargo, tú harás falta para llevar a cabo un tipo ligeramente diferente de trabajo, más, por así decirlo, cercano a ti. Prometo ofrecer una compensación igual de buena en el futuro. Aparte, ¿no te parece interesante?</text><!-- question about a new task --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_13_1">
		<text>No crea, pero eso de la «compensación buena» suena tentador. Cuénteme más.</text><!-- answer about a new task 1 --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_13_2">
		<text>No, gracias, pero me lo pensaré.</text><!-- answer about a new task 2 --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_14">
		<text>Todo el mundo tiene sus razones, lo entiendo. Bien, intentaré explicar en pocas palabras lo que hemos obtenido de los resultados de la Promzone y lo que necesitamos de ti. Hasta donde yo sé, tus compañeros, es decir, los stalkers, han estado en casi todos los rincones de este lugar. Por tanto, no hay «cauterizadores cerebrales» como vosotros los llamáis, o al menos no están activos. Pero nuestras mediciones dicen lo contrario, lo que significa que o nuestros datos son incorrectos, lo cual es poco probable, o hay una emisión de rayos, pero de una naturaleza completamente distinta. Hace tiempo que creo que la emisión de rayos puede ser diversa, pero no hemos tenido ejemplos que confirmen mi hipótesis. ¡Si estoy en lo cierto, entonces solo tenemos que cruzarnos con este mismo ejemplar!\n \nAún es demasiado pronto para para hablar de nada, no tenemos suficientes datos para comparar y analizar. Pero creo que sé dónde mirar. Como sabrás, los stalkers acuden a nosotros de vez en cuando para conseguir trabajos a tiempo parcial. Uno de ellos conocía nuestra a nuestro cocinero incluso fuera del perímetro de la Zona y, tras unas copas por el encuentro, nos habló de otro stalker que celebró su cumpleaños en el bar. En estado de embriaguez, empezó a quejarse a todo el mundo de cómo había encontrado documentos secretos en uno de los sótanos de la Promzone y de cómo se había jugado la vida por ello, pero ni un solo comerciante quiso comprarlos por la cantidad que necesitaba. No entiendo por qué no vino a nosotros, aunque lo más probable es que no hubiésemos considerado estos documentos importantes... En general, no es mucho y bien podrían ser solo rumores, pero de momento es la única pista que nos puede acercar más a entender esta radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_15">
		<text>¿Está en deuda con el vodka por toda su investigación?</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_16">
		<text>¿En qué sentido? Oh, no. Aunque, si te soy sincero, se aplica a una parte significativa. Volvamos a lo nuestro. Si quieres verificar la información, lo mejor es empezar por el propio bar. Averigua si estos documentos existen y, en ese caso, localízalos. Aunque haya una probabilidad ínfima de que contengan la información que necesito, debemos intentarlo. ¡Podría ser un hito en la historia de la ciencia!</text><!-- proceed to the next task --></string>
	<string id="st_redemption_1_sakharov_17">
		<text>Está bien, comprendo. Intentaré averiguar algo. Adiós.</text><!-- leave --></string>


	<string id="st_redemption_2_barman_1">
		<text>¿Por casualidad no habrá celebrado nadie su cumpleaños aquí recientemente?</text><!-- the actor asks about the stalker --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_2">
		<text>Había uno, creo que se llamaba Liebre. ¿Por qué preguntas?</text><!-- the bartender responds --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_3">
		<text>Verás, soy amigo suyo. Durante un tiempo vagamos por la Zona juntos. Ha recibido noticias importantes del otro lado, pero no lo localizan y me han pedido que lo busque. Los stalkers dijeron que lo vieron aquí por última vez.</text><!-- boldly lies --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_4">
		<text>Bueno, tampoco podré serte de mucha ayuda. Entró aparentemente alegre, atendió a mucha gente y me dijo que había encontrado unos documentos importantes. Los hojeé un poco mientras todo el mundo bebía, los comparé con mis pedidos y le dije que sus papeles no los necesitaba nadie, pero añadí que estaba dispuesto a comprarlos por una pequeña cantidad. Empezó a gritar sobre lo difícil que le resultó obtener esos documentos y que alguien intentaba timarlo, así que mi guardia de seguridad tuvo que echarlo junto con sus garabatos.\n \nSe rumorea que fue al Vertedero a la mañana siguiente. No lo hemos vuelto a ver desde entonces. Probablemente fue a intentar vendérselos a otra persona.</text><!-- the bartender tells what he knows --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_5">
		<text>Entendido, gracias. Eso es todo.</text><!-- okay, bye --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_6">
		<text>Espera, ¿piensas buscarlo por toda la Zona? Eso es como buscar una aguja en un pajar. ¿Y si haces algo por mí mientras yo pregunto a mis conocidos? Considerémoslo un pago por su preocupación. Te prometo que encontraremos a tu amigo, y la tarea no es difícil.</text><!-- oh no, wait --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_7">
		<text>¿No es difícil? Vale, dime qué hay que hacer.</text><!-- question about the task --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_8">
		<text>Pero sin preguntas innecesarias, ¿estamos? Andamos escasos de alcohol y la siguiente entrega no llegará hasta dentro de una semana. Me las arreglé con alguien para que me vendiera una caja, pero esta gente no puede venir al bar. Ya está todo pagado, solo tienes que reunirte con ellos en el Cementerio de Camiones, coger la mercancía y traérmela. Te lo diré sin tapujos: la caja pesa.</text><!-- answer about the task --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_9">
		<text>Suena un poco turbio, pero está bien.</text><!-- okay, I'll do it --></string>

	<string id="st_redemption_2_bandit_1">
		<text>¿Vienes a por una caja de vodka?</text><!-- The bandit asks if it's us --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_2">
		<text>Sí.</text><!-- Yes --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_3">
		<text>Y ¿dónde está el dinero?</text><!-- And where is the money? --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_4">
		<text>¿Qué dinero?</text><!-- What money? --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_5">
		<text>¿Cómo que «qué dinero»? ¿Me tomas por un pardillo o esperas una obra de caridad?</text><!-- expressing indignation --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_6">
		<text>El Tabernero dijo que esto ya está pagado. Yo que tú lo revisaría con tu gente.</text><!-- the bartender said it's already paid for --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_7">
		<text>Un segundo, no te muevas de aquí o me pondré nervioso, ¿estamos?\n \nMmm, sí, el jefe dice que está todo cubierto. Vale, toma la caja. Vete ahora que me siento generoso.</text><!-- giving the box --></string>
	<string id="st_redemption_2_bandit_8">
		<text>[Irse]</text><!-- leave --></string>

	<string id="st_redemption_2_barman_10">
		<text>Aquí está tu caja de bebidas. Pesa.</text><!-- brought vodka --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_11">
		<text>¿No te has hecho ningún esguince? Gracias. Coge una botella y tómatela con tu amigo, porque lo acabamos de encontrar. Pregunté por ahí y la gente dice que vieron a tu Liebre en el Cordón; está sentado en el campamento de novatos.</text><!-- thanks here's your stalker --></string>
	<string id="st_redemption_2_barman_12">
		<text>Vale, gracias.</text><!-- bye --></string>

	<string id="st_redemption_2_hare_1">
		<text>Oye, ¿eres tú, Liebre?</text><!-- hey hare --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_1_1">
		<text>¿Y los documentos?</text><!-- what about the documents? --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_2">
		<text>Supongo que sí, ¿quién eres?</text><!-- who are you --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_3">
		<text>Vengo por los documentos que intentas que todos presenten.</text><!-- I'm here about the documents --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_4">
		<text>Y ¿por qué los necesitas? No pareces un comerciante o un cerebrito. Bueno, vale, dame un millón y son tuyos.</text><!-- give me a million --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_5">
		<text>¿Te has pasado con la bebida? ¿No te dijo el Tabernero lo que valen en realidad?</text><!-- did you drink too much? --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_6">
		<text>No te puedes ni imaginar dónde he estado y por lo que he pasado para conseguirlos. ¡Perdí a un amigo allí y yo salí por los pelos!</text><!-- talking nonsense --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_7">
		<text>Supongo que Sidórovich tampoco necesitaba tus documentos. Si esos dos no los quieren, entonces nadie los necesitará.</text><!-- trying to convince --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_8">
		<text>¿Y tú qué sabes? Los de Cielo Despejado se los quedarán, a veces se ocupan de chorradas científicas y hablan con científicos. Como último recurso, iré a Sájarov, él seguro que me paga por lo que le cuente.</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_2_hare_9">
		<text>Acabo de volver de Yantar, precisamente por orden de Sájarov, y créeme, los nuevos territorios son «de la más baja prioridad» para ellos ahora mismo. O ¿te crees tú que contratan a stalkers a voleo para misiones importantes? Puedes cruzarte media Zona con mutantes y anomalías si quieres, claro, pero eso no te dará más beneficios... Te sugiero que lo resuelvas todo aquí mismo y no vayas a ninguna parte, solo dime un precio razonable.</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_2_hare_10">
		<text>Mmm, deja que lo piense un momento.\n \nDigamos 15... no, 20 000.</text>
	</string>
	<string id="st_redemption_2_hare_11">
		<text>Ni siquiera Sájarov te daría 20 000 por esto. Pongamos 15, de todas formas tendré que pagar extra de mi bolsillo, y también volver.</text><!-- let's do 15 --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_12">
		<text>Está bien, 15 000.</text><!-- okay --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_13_1">
		<text>Toma tu dinero.</text><!-- pay --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_13_2">
		<text>Volveré pronto con el dinero.</text><!-- I'll be back soon --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_14">
		<text>Solo llevo copias de algunas páginas encima como ejemplo para los comerciantes. Los documentos en sí están escondidos en el Vertedero, justo detrás del hangar. Allí hay una furgoneta, y los documentos están debajo del asiento del copiloto. Tú sigue por ese camino. Hay muchos oídos aquí, ya sabes, y muchas personas tienen ganas de hacerse con ellos.\n \nYHe.. Supongo que he mentido un poco sobre dónde los encontré, y también sobre el amigo que perdí, je. Bueno, sí que los encontré a las afueras de la Promzone, en una gasolinera. Estábamos sentados en un bar y uno de nuestros compañeros del grupo nos contó cómo llegar a la Promzone. Así que, por la mañana, decidí explorar un poco; ya sabes, los nuevos sitios son interesantes, y si encima encuentras algo, mejor que mejor. Pasé por el Cementerio de Camiones, donde rara vez hay criaturas vivas. Al final llegué a la gasolinera de la Promzone, miré algunos coches, rebusqué en la guantera de un turismo y encontré estos documentos. Entonces oí un ladrido cerca y decidí que era hora de volver.\n \nPero presiento que hay información importante en esos documentos y que valieron mi dinero.</text><!-- He is asking where the documents are. --></string>
	<string id="st_redemption_2_hare_15">
		<text>No es muy convincente, pero, por tu bien, espero que sea verdad y que los documentos estén en el Vertedero exactamente donde has dicho.</text><!-- we're leaving --></string>

	<string id="st_redemption_2_sakharov_1">
		<text>Le he traído sus documentos de la Promzone, profesor.</text><!-- brought the documents --></string>
	<string id="st_redemption_2_sakharov_2">
		<text>¡Maravilloso! Nunca dudé de tu talento ni un segundo. Y ¿qué tal?</text><!-- and how did it go --></string>
	<string id="st_redemption_2_sakharov_3">
		<text>Tuve que correr de un lado para otro, cargar algunas cajas, pero en general todo como de costumbre. Aquí tiene los documentos... Por cierto, tuve que comprárselos a ese stalker por 20 000 de mi bolsillo.</text><!-- handing over the documents --></string>
	<string id="st_redemption_2_sakharov_4">
		<text>Ah, te entiendo a la perfección, un segundito. Dónde los había dejado... Toma, 20 000 por los documentos y un extra por tu brillante trabajo. Gracias de nuevo por la ayuda.\n \nEchemos un vistazo a estos documentos... Mmm... Interesante... Es probable que la mayoría de las páginas dañadas se hayan perdido para siempre, pero creo que algunas aún pueden restaurarse. Dame un par de horas para estudiar estos materiales y quizás tenga más trabajo para ti. Puedes tomarte un descanso por ahora.</text><!-- give awards --></string>
	<string id="st_redemption_2_sakharov_5">
		<text>Vale.</text><!-- okay for now --></string>


	<string id="st_redemption_3_sakharov_1">
		<text>¿Qué tal los documentos? ¿Ha averiguado algo sobre esa emisión de rayos?</text><!-- So how are the documents? --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_2">
		<text>Si te soy honesto, no he aprendido mucho. La mayoría de las páginas están dañadas, y las demás no recomponen nada coherente. Parece el diario de un técnico de radio en prácticas, lleno de soluciones de problemas de física para estudiantes universitarios, muchas de ellas incorrectas, así como mapas de carreteras: rutas, hoteles, etc.</text><!-- It's nonsense, not documents --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_3">
		<text>Así que ¿todo esto ha sido en vano?</text><!-- All in vain? --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_4">
		<text>No del todo, hay una pequeña conexión. Menciona a menudo personas que, en su opinión, eran de los servicios especiales. Acudían constantemente a su lugar de trabajo para realizar comprobaciones e inspeccionaban meticulosamente las instalaciones inferiores, cosa que le parecía bastante extraña. Sospecho que se refiere a la estación de radar de la Promzone.\n \nMientras tú buscabas este documento, nosotros tampoco estábamos de brazos cruzados. Envié varios grupos con dispositivos avanzados para tomar mediciones más precisas en todos los puntos clave de la zona. Casi todos los grupos pudieron colocar los dispositivos en los puntos designados y regresar sanos y salvos, excepto uno. No sabemos qué fue de ellos y no podemos entablar contacto con ellos.</text><!-- A story about groups --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_5">
		<text>Y ¿eso qué tiene que ver con el diario de un estudiante?</text><!-- How is this related? --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_6">
		<text>La tarea de este grupo era precisamente colocar dispositivos en la estación de radar. Yo creía que la mayor emisión procedería de la fábrica, pero resultó que los datos obtenidos de estas coordenadas dicen lo contrario. Supongo que la estación en sí es el epicentro, pero tenemos que cerciorarnos de ello primero.\n \nNo ha pasado mucho tiempo desde que regresaron nuestros grupos de investigación, y aún necesito su ayuda para analizar los datos. Puede que el último grupo simplemente haya tenido algunas dificultades y llegue un poco más tarde, son cosas que pasan. Pero me gustaría saber con certeza si el dispositivo está colocado... Y que mis empleados están a salvo e ilesos también, por supuesto.\n \nAl encontrar los documentos, has demostrado una vez más que eres un especialista con talento... En un cierto ámbito, claro. Por eso no me gustaría poner fin a nuestra cooperación.</text><!-- story about group 2 --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_7">
		<text>Entonces ¿para qué me necesita? Vaya a ver si su dispositivo vale la pena y busque científicos cerca.</text><!-- What is required of me? --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_8">
		<text>Para este trabajo se requieren algunos conocimientos científicos básicos, pero, gracias a los datos ya obtenidos de otros dispositivos, ahora podré ajustar fácilmente los parámetros más básicos in situ y ajustar el resto a distancia después de la instalación.\n \nTe daré un nuevo dispositivo y solo tendrás que colocarlo en la sala de radio, en la cima. No presiones nada, excepto este gran botón cuando lo instales.\n \nEl dispositivo es caro y solo puedo confiártelo personalmente, así que por favor, para evitar cualquier incidente, realiza esta tarea solo.</text><!-- tells about the task --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_9">
		<text>Vale, deme su dispositivo.</text><!-- agree --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_10">
		<text>Aquí tienes. Ah, y si el dispositivo ya está ahí, vuelve y te pagaré igualmente. Pero si no, aparte de instalar el tuyo, intenta encontrar el viejo y traérmelo. Te pagaré extra por eso y por mis empleados desaparecidos. Y si aparecen antes de que llegues a la estación, me pondré en contacto contigo.</text><!-- gives a task --></string>
	<string id="st_redemption_3_sakharov_11">
		<text>Bien.</text><!-- leaving --></string>

	<string id="st_redemption_3_ecos_1">
		<text>Profesor, he encontrado los cuerpos de sus científicos en la estación.</text><!-- found ecologists --></string>
	<string id="st_redemption_3_ecos_2">
		<text>Impo... ... ...tala el dispo... ...</text><!-- install the device --></string>
	<string id="st_redemption_3_ecos_3">
		<text>¿Profesor...?</text><!-- ... --></string>

	<string id="st_redemption_3_news_1">
		<text>¿Me escucha? He instalado el dispositivo, compruébelo.</text><!-- installed the device --></string>
	<string id="st_redemption_3_news_2">
		<text>Inte... ... ...rfer... ... ...del territorio de la esta... ...</text><!-- interference --></string>

	<string id="st_redemption_3_hare_1">
		<text>Ah, me alegro de verte otra vez. ¿Qué te trae por aquí?</text><!-- oh great, you're here too? --></string>
	<string id="st_redemption_3_hare_2">
		<text>Aún estoy haciendo recados para los científicos, ¿y tú?</text><!-- on their orders, and you? --></string>
	<string id="st_redemption_3_hare_3">
		<text>Pensé en ir un poco más lejos esta vez. Quizás encuentre más documentos mientras la zona no esté totalmente explorada. Oye, ¿no tendrán los científicos más trabajo por casualidad? El tuyo no parece muy chungo, es justo lo que a mí me gusta.</text><!-- decided to look for documents, is there any work? --></string>
	<string id="st_redemption_3_hare_4">
		<text>Ni idea, ve a Yantar y pregunta tú mismo, a lo mejor hay algo.</text><!-- idk, maybe --></string>
	<string id="st_redemption_3_hare_5">
		<text>Vale, después de buscar aquí un p... Espera, ¿quién es este?</text><!-- and who is this --></string>
	<string id="st_redemption_3_hare_6">
		<text>¿Dónde?</text><!-- where... --></string>

	<string id="st_redemption_3_monolith_news_1">
		<text>Hermano Vakhar, no es él otra vez.</text><!-- he's not here --></string>
	<string id="st_redemption_3_monolith_news_2">
		<text>Acabemos con los infieles y sigamos buscando.</text><!-- finish them off --></string>

	<string id="st_redemption_3_illeon_news_1">
		<text>¿Estás despierto? No te levantes aún.</text><!-- are you awake? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_news_2">
		<text>Tú... ¿quién...?</text><!-- who are you? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_news_3">
		<text>Según la ficha, me llamo Illeon.</text><!-- my name is Illeon --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_news_4">
		<text>¿F... ficha...?</text><!-- token? --></string>

	<string id="st_redemption_3_illeon_1">
		<text>¿Cómo te encuentras?</text><!-- How are you? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_2">
		<text>Me duele todo el cuerpo...</text><!-- Everything hurts --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_3">
		<text>No me extraña, parecías un colador cuando te arrastré hasta aquí.</text><!-- No wonder --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_4">
		<text>¿Aquí dónde? Y ¿por qué llevas su uniforme? ¿Quién eres?</text><!-- Who are you? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_5">
		<text>Estamos en un túnel hundido al este. Llevas aquí tirado casi dos días. Me llamo Illeon... Eso creo al menos. En cuanto al uniforme, no tengo ni idea.</text><!-- Illeon --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_6">
		<text>¿Parece? ¿No sabes?</text><!-- seems like? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_7">
		<text>No tienes muy buena pinta, aunque tú has tenido mucha suerte. Aquí todo se cura rápido y llevaba buenos medicamentos, pero es mejor que descanses un poco más.</text><!-- rest some more --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_8">
		<text>Estoy bien. Solo dime qué coño fue eso y quién eres.</text><!-- I'm fine, who are you? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_9">
		<text>Lo más probable es que te estuvieran siguiendo, igual que a esos científicos. En cuanto a quién soy... La cosa es que no me acuerdo.</text><!-- I don't remember --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_10">
		<text>¿Cómo que no te acuerdas?</text><!-- what do you mean --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_11">
		<text>Lo último que recuerdo es caminar por la carretera, en algún lugar en medio de esta zona. Y luego... fue como si me despertase... Y todo lo anterior desapareció de mi memoria.\n \nFue hace una semana, antes de eso no hay recuerdos, solo fragmentos que no consigo conectar.</text><!-- talking about what he remembers --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_12">
		<text>Pero ¿te acuerdas de cómo disparar?</text><!-- do you remember how to shoot? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_13">
		<text>Sí, algunas habilidades y capacidades generales se mantuvieron. Mis manos parecen recordar qué hacer ellas solas. Lo mismo para el habla.</text><!-- skills remained --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_14">
		<text>¿Sabes dónde estás exactamente o al menos en qué año estamos?</text><!-- what year --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_15">
		<text>Aproximadamente... Cuando veo o escucho algo familiar, a veces lo recuerdo. Los mutantes de los alrededores, por ejemplo, me ayudaron a recordar dónde estoy casi de inmediato, de lo contrario habría acabado en alguna anomalía.\n \nPero no recuerdo toda la zona, solo algunos lugares, e incluso esos no del todo.</text><!-- approximately --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_16">
		<text>Y mirando tu uniforme, ¿no se te viene nada a la cabeza?</text><!-- and form --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_17">
		<text>Es el uniforme del Monolito, que al parecer me está buscando. Poco más. La primera vez que los vi fue unos días después de... bueno, de despertarme.\n \nAl principio, estaba sentado en el sótano de la estación donde te atacaron. Llevaba provisiones conmigo, así que no tuve que salir mucho. Pensé que quizá algo se aclararía durante este tiempo, así que solo salí un par de veces para echar un vistazo.</text><!-- monolith --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_18">
		<text>[continuar...]</text><!-- continued --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_19">
		<text>Entonces escuché gente afuera, pero decidí no mostrarme ante ellos y seguirlos cuando se fueran. Se oía mucho desde abajo a través de un agujero en el suelo. Empezaron a inspeccionar la estación y no dejaban de quejarse sobre un profesor, y unos minutos después escuché disparos y gritos.\n \nDespués de eso, escuché a uno de los atacantes preguntar a la persona herida cómo se apagaba algo. Su voz me resultaba familiar, pero no conseguía recordar. El herido se limitó a gritar de dolor y a decir que no sabía nada, que solo era un guardia. Le dispararon casi al instante. Entonces, los atacantes mencionaron un par de frases, el nombre Illeon, y me di cuenta de que, aparte de todo lo demás, también me estaban buscando a mí.</text><!-- story about scientists --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_20">
		<text>¿Qué pasó luego?</text><!-- And what happened next? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_21">
		<text>Nada... El grupo que mató a esas personas se marchó. Llegué a la conclusión de que no podían haber aparecido pocos minutos después de la llegada de los primeros y que lo más probable era que los estuvieran siguiendo o tendiendo una emboscada. Así que esperé hasta la noche y decidí buscar un lugar más discreto. Este resultó ser el adecuado.</text><!-- I left --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_22">
		<text>Entonces ¿por qué volviste cuando me salvaste? Por cierto, gracias, nunca tuve la ocasión de darte las gracias.</text><!-- How did you end up there again? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_23">
		<text>Estaba siguiendo al stalker, pero no para robarle o matarlo, no soy un ladrón ni un maniaco como los de la estación. Quería observar... No sé, qué tipo de persona era, si era de fiar. Es una pena que no tuviera tiempo de salvarlo, todo ocurrió demasiado rápido...</text><!-- I was following --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_24">
		<text>Y ¿por qué necesitas a un stalker?</text><!-- Why do you need a stalker? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_25">
		<text>¿Sabes por qué sigo aquí? No tengo ni idea de en quién confiar y en quién no. De adónde ir y de cómo. Ni me acuerdo de todas esas facciones tuyas, así que te acercas a alguien y, cuando te das cuenta de quién es, ya es demasiado tarde. Necesito un guía.</text><!-- I need a guide --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_26">
		<text>¿Un guía? ¿Hacia dónde exactamente?</text><!-- Where --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_27">
		<text>Al ver el cadáver de una de esas personas, recordé vagamente que hay científicos por aquí. Si alguien puede ayudarme, creo que solo son ellos.</text><!-- to the scientists --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_28">
		<text>Y ¿por eso me salvaste?</text><!-- And that's why? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_29">
		<text>No solo por eso... Entonces ¿me ayudarás?</text><!-- No, will you help? --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_30">
		<text>Creo que llevarte a Yantar es lo mínimo que puedo hacer a cambio de salvarte la vida.</text><!-- yes --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_31">
		<text>Gracias. Después de ver lo que esa gente te hizo a ti y a esos científicos, pensé que lo mejor sería no llevar el uniforme de su grupo. Por eso le quité el traje a tu conocido. Normalmente no robo a personas muertas, pero no me quedó otra.</text><!-- suit --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_32">
		<text>Aquí es lo normal. Una persona muerta ya no lo va a necesitar y, con tu uniforme, no podremos pasar junto a otros stalkers ni a cien metros de distancia.</text><!-- yes, let's go --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_33">
		<text>Me cambiaré de ropa, traeré tus cosas y podremos irnos.</text><!-- I'll change clothes --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_34">
		<text>Vale.</text><!-- ok --></string>

	<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_1">
		<text>Aquí tienes tus cosas. Por cierto, ¿dijeron algo los del Monolito?</text><!-- here are the things --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_2">
		<text>No creo... Aunque llamaban a su líder Vakhar.</text><!-- vakhar --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_3">
		<text>Vakhar...\n \nAl recordar la voz que oí en la estación, junto con su nombre, algo empieza a aparecer en mi memoria. El Monolito tiene inteligencia, a veces envían pequeños grupos a las profundidades de la Zona. Vakhar es el líder de su inteligencia.\n \nLa mentalidad de los soldados de alto rango de la facción es algo distinta a la de los soldados regulares. No corren ciegamente hacia las balas, calculan sus posibilidades y saben cuándo retirarse. Al principio, quería alcanzarlo y acabar con todo, pero luego vi que seguías vivo. Además, otros vendrán a ocupar su lugar de todos modos...</text><!-- remembering --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_4">
		<text>Es bastante extraño que conozcas a estos fanáticos con tanto detalle. Diría que tú eres uno de ellos, pero pareces racional, y desde luego no hay personas racionales entre ellos. Sigo sin entender nada.</text><!-- strange --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_5">
		<text>Igual que yo, por eso tenemos que llegar a tus científicos.</text><!-- just like me --></string>
	<string id="st_redemption_3_illeon_stalker_6">
		<text>Vale, vamos.</text><!-- let's go --></string>

	<string id="st_redemption_3_yantar_1">
		<text>Aquí hay alguien que quiere hablar con usted.</text><!-- brought a person --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_2">
		<text>Ah, ahí estás. Empezaba a parecerme extraño que no hubieras estado en contacto durante tanto tiempo y que no hubieras vuelto para cobrar. A juzgar por tu aspecto, parece que has tenido algunas dificultades.</text><!-- where were you --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_3">
		<text>¿Dificultades? ¡Casi me matan! Apenas tuve tiempo de salir de la estación y me vi envuelto en una lluvia de disparos de monolitos que aparecieron por la esquina. Parece que también mataron a sus científicos antes de eso. No me apetece volver ahí.</text><!-- ambush --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_4">
		<text>Una pena oír eso...\n \nMmm, ¿dices que fueron monolitos? Es curioso cuáles podrían ser sus intereses en esta área. Que yo sepa, el paso norteño está completamente bloqueado por campos anómalos, lo que significa que deben de haber cruzado el Bosque Rojo y los Almacenes Militares.\n \nGracias por la información. A partir de ahora, enviaré grupos combinados de los trabajadores a sueldo más experimentados... Espera, o sea que ¿solo te hirieron y se fueron?</text><!-- how did you get out --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_5">
		<text>No, este stalker de aquí me salvó. Eliminó a la mayoría de su escuadrón y luego me desperté con las heridas remendadas en un túnel cercano. Dice que necesita verlo porque no recuerda nada.</text><!-- here's the person --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_6">
		<text>Pero somos físicos, no neurólogos, y estamos hasta arriba de trabajo. Es mejor tratar los casos de amnesia con otra persona.</text><!-- we're physicists --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_7">
		<text>Cuando me vio, llevaba un traje del Monolito. Y en el camino, recordó detalles que un stalker cualquiera no sabría. Hable con él.</text><!-- insisting --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_8">
		<text>Muy bien, como muestra de tus méritos a la comunidad científica, esta vez haré una excepción.</text><!-- alright --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_9">
		<text>Gracias.</text><!-- thanks --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_10">
		<text>Por cierto, si te interesa, el dispositivo que instalaste funciona correctamente. Ahora estamos recibiendo datos sobre la emisión de rayos desde todos los puntos. El radar, como era de esperar, muestra los mayores picos de emisión. Solo tenemos que estudiar detenidamente los datos y tal vez hacer una comprobación más exhaustiva de la estación, pero esta vez mis empleados más experimentados se encargarán de ello.</text><!-- station story --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_11">
		<text>No quiero volver a saber nada de esa estación.</text><!-- not interested --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_12">
		<text>Entiendo. Bueno, aquí tienes tu recompensa por instalar el dispositivo. Como prometí, con un pago adicional por mis empleados que encontraste, aunque murieran, pero ahora sabemos lo que les pasó. E imagino que no encontraste su dispositivo. Bueno, déjalo... También te compensaré por los daños que sufriste durante la misión.\n \nTerminaré con algo rápido y luego examinaré a tu compañero. No te haría mal a ti tampoco descansar. Si estás interesado en ver los resultados, pásate por aquí en un día.</text><!-- reward --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_13">
		<text>Vale.</text><!-- leaving --></string>

	<string id="st_redemption_3_yantar_1_1">
		<text>He instalado su dispositivo.</text><!-- installed the device --></string><!-- st_redemption_3_yantar_2 --> <!-- st_redemption_3_yantar_3 --> <!-- st_redemption_3_yantar_4 --><string id="st_redemption_3_yantar_5_1">
		<text>No, me salvó un stalker. Disparó a la mayoría de su escuadrón y luego me desperté con las heridas remendadas en un túnel cercano. Dijo que necesitaba verlo, pero lo mataron en el camino.</text><!-- the person died --></string>
	<string id="st_redemption_3_yantar_6_1">
		<text>¿También asesinado? Lástima, tal vez podría haber arrojado algo de luz sobre la situación...\n \nPor cierto, si te interesa, el dispositivo que instalaste funciona correctamente. Ahora estamos recibiendo datos sobre radiación desde todos los puntos. El radar, como era de esperar, muestra los mayores picos de radiación. Solo tenemos que estudiar detenidamente los datos y tal vez hacer una comprobación más exhaustiva de la estación, pero esta vez mis empleados más experimentados se encargarán de ello.</text><!-- too bad, story about the station --></string><!-- st_redemption_3_yantar_11 --><string id="st_redemption_3_yantar_12_1">
		<text>Entiendo. Bueno, aquí tienes tu recompensa por instalar el dispositivo. Como prometí, con un pago adicional por mis empleados perdidos, aunque murieran, pero ahora sabemos lo que les pasó. E imagino que no encontraste su dispositivo. Bueno, déjalo... También te compensaré por los daños que sufriste durante la misión.\n \nCreo que nuestra cooperación ha llegado a su fin. Gracias de nuevo por la ayuda.</text><!-- reward --></string><!-- st_redemption_3_yantar_13 --><string id="st_redemption_4_sakharov_1">
		<text>¿Cómo está ese stalker? ¿Ha recuperado la memoria?</text><!-- checked the person? --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_2">
		<text>En parte. Llevamos a cabo un pequeño examen e hicimos algunas pruebas. Resultó ser un caso especial. Esta persona no podía recordar ni un solo detalle sobre su vida más allá del perímetro de la Zona, pero cuando mencionamos casi todos los artefactos, ¡fue capaz de enumerar todas sus propiedades conocidas!\n \nNos pareció bastante extraño que fuera capaz de recordar los detalles específicos no solo de la mayoría de las facciones que nos rodean, sino también de la facción Monolito en particular, como mencionaste. Creo que su información también nos ayudará en nuestra investigación actual.\n \nAún es demasiado pronto para sacar conclusiones. Hay que hacer más pruebas, y acabo de pedir el equipo necesario para ellas.</text><!-- yes --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_3">
		<text>¿Debería volver más tarde entonces?</text><!-- come back later? --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_4">
		<text>Creí que habías dicho que ya habías tenido suficiente la última vez.</text><!-- not enough for you? --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_5">
		<text>Bueno, no voy a correr por la Promzone con sus dispositivos mientras hay fanáticos locos merodeando. Sinceramente, tengo curiosidad por saber qué significa todo esto.</text><!-- just curious --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_6">
		<text>¿Curiosidad científica? Eso está bien, pero por desgracia, encontrar respuestas a estas preguntas llevará un tiempo. No sé exactamente cuánto, depende de la fecha de entrega del equipo, que puede variar de vez en cuando.\n \nSi estás interesado, he enviado algunos datos a mis superiores y he conseguido una subvención para investigar esta radiación. Nuestros empleados son excelentes especialistas en su ámbito, pero cuando se trata de realizar tareas más cercanas a los stalkers habituales, los resultados no siempre son satisfactorios. Por eso tengo que contratar a menudo a otras personas y, con la ayuda de esta subvención, pude contratar a alguien que tú conoces como Tabernero, para que buscase cualquier información relacionada con nuestra investigación.\n \nAsí que, si estás interesado, puedes unirte a la búsqueda. No me cabe duda de que tu ayuda acelerará todo el proceso. El pago vendrá de nuestra parte, así que puedes esperar la recompensa correspondiente.</text><!-- go to Barman --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_7_1">
		<text>Vale, iré con él.</text><!-- taking the task --></string>
	<string id="st_redemption_4_sakharov_7_2">
		<text>No, por ahora he tenido suficiente, pero me lo pensaré.</text><!-- maybe later --></string>

	<string id="st_redemption_4_barman_1">
		<text>Sájarov dice que tienes trabajo.</text><!-- I heard from Sakharov --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_2">
		<text>Así es. Por cierto, ¿encontraste a tu amigo?</text><!-- found a friend? --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_3">
		<text>Lo encontré, pero los fanáticos lo mataron en la Promzone.</text><!-- killed him --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_4">
		<text>Ya... Así es la vida en la Zona: parece que nos acabamos de ver hace poco y una semana después la persona ya no está. He oído rumores de que también se han visto monolitos más a menudo en esta zona.</text><!-- that's life --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_5">
		<text>¿Y el trabajo qué?</text><!-- what about the job --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_6">
		<text>No pareces muy disgustado. Bueno, la vida sigue.\n \nSájarov me ordenó reunir información sobre cualquier mención de investigación o radiación relacionada con la Promzone. Destinó bastante dinero, así que ya he asignado varios grupos de stalkers. Te puedo buscar algo similar.</text><!-- yes --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_7">
		<text>Cuéntame.</text><!-- let's hear it --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_8">
		<text>Por lo que sé, mucha gente ya ha estado en la Promzone, algunos solo para echar un vistazo, otros para buscar algo en los rincones más alejados. Creo que ya se han llevado todo lo que había por ahí, porque Sájarov dijo que su gente no pudo encontrar gran cosa. He oído rumores sobre algunos hallazgos y los estamos comprobando. Los lugares restantes para comprobar no son agradables.\n \nTendrás que ir al Valle Oscuro. Una fuente me dijo que algunos de los registros de la Promzone se encuentran en la base de los bandidos.</text><!-- story about the task --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_9">
		<text>¿Y yo solo voy y digo «hola, vengo a por los documentos»?</text><!-- and how --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_10">
		<text>Algo así, sí. Pero ya he hecho un trato con su líder, simplemente no corras la voz sobre ello. Les diré cómo eres y te dejarán entrar. Entonces Sultán simplemente te dará los documentos y ya está.\n \nPero hay dos condiciones. La primera: irás solo. Y la segunda: tendrás que llegar al Valle Oscuro sin armas, ni cuchillos ni granadas tampoco. Si ven un arma en tus manos o asomándose de tu mochila, dispararán.</text><!-- they will let you in --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_11">
		<text>¿Y cómo se supone que tengo que llegar allí sin armas?</text><!-- and how --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_12">
		<text>Como tú quieras, usa el cerebro. Si no tienes cerebro, corre y punto.\n \nY una cosa más, mi contacto me informó de que, por una suma de 4000, está dispuesto a contarnos detalles que podrían interesarnos. Sultán es impredecible, te puedes esperar cualquier cosa de él, así que estaría bien tener un plan B. Pero yo no voy a pagar, tú decides.</text><!-- offer to pay --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_13_1">
		<text>Vale, aquí tienes el dinero.</text><!-- 1 we pay --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_14_1">
		<text>Se lo enviaré ahora, espera un segundo...\n \nVale, lo ha recibido. Dice que los documentos están en la habitación de Sultán, en la mesa, pero él siempre está ahí. En la primera planta del edificio sin terminar hay un montón de leña a la que se puede prender fuego. El edificio no echará a arder, pero habrá mucho humo y desconcierto durante un tiempo.\n \nEso es todo, puedes prepararte.</text><!-- 1 we paid, listen --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_13_2">
		<text>Me las arreglaré sin la ayuda de tus informantes.</text><!-- 2 I'll manage on my own --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_14_2">
		<text>Tú decides, ten cuidado.</text><!-- 2 as you wish --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_13_3">
		<text>Aún no tengo el dinero, volveré más tarde.</text><!-- 3 no money --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_15">
		<text>Pues me voy.</text><!-- we're leaving --></string>

	<string id="st_redemption_4_sultan_1">
		<text>Vengo a por los documentos para el Tabernero.</text><!-- I'm here for the documents --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_2">
		<text>¿A quién tenemos aquí? Ni hola, ni gracias, solo «dame los documentos». ¿Te has equivocado en algo?</text><!-- what --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_3">
		<text>El Tabernero dijo que ya lo había arreglado todo contigo y que viniera a recogerlos.</text><!-- we agreed --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_4">
		<text>¿Que solo vinieras? Pues que venga él y los coja él mismo. ¿Quién eres?</text><!-- who are you --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_5">
		<text>...</text><!-- ... --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_6">
		<text>Venga, no te asustes, estoy de coña. Esto es un rollo. Si te vieras la cara ahora mismo.\n \nTengo tus papeles en mi escritorio, sí, se los quitamos hace poco a un par de pringados. Mira, escucha, hay mutantes campando a sus anchas por el oeste. Tendrás que matarlos, luego volver y recoger tus documentos... Si estoy de buen humor.</text><!-- go kill mutants --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_7">
		<text>¿Más bromitas? ¿Tengo que darles una paliza con mis propias manos?</text><!-- more jokes? --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_8">
		<text>¿Te parece que estoy de broma? Está bien, te daré un cuchillo. Acordamos que te dejaríamos pasar y hablaríamos de tus cosas científicas, así que aquí estamos hablando, mientras tenemos mutantes multiplicándose y dando por saco.</text><!-- I'm not joking --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_9">
		<text>¿No te pagó suficiente el Tabernero? Piensa qué es más rentable, ¿traicionarlo ahora o exprimirlo constantemente?</text><!-- think --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_10">
		<text>Bueno, sí que me hizo un buen descuento... Bueno, a ver qué tal.\n \nPero aquí me muero del aburrimiento. Vamos a hacerlo más sencillo: ¿has visto la peli Gladiator? Tenemos un par de cámaras en el sótano y atrapamos a unos zombis. Nos quedamos con tus cosas un rato, cerramos el sótano, te damos un cuchillo y luchas contra ellos, je, je. Entonces nosotros vemos la película con palomitas con toda la pandilla. Cuando los mates, te daré tus cosas y esa carpeta también. Promesa de hombre.</text><!-- let's fight --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_11_1">
		<text>... Está bien, acepto luchar. Acabemos con esto.</text><!-- alright --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_12_1">
		<text>Así se habla. Lástima que no tengamos esa armadura de gladiador, sería un espectáculo.</text><!-- different story --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_13_1">
		<text>Dirige ya a tus zombis.</text><!-- Russell Crowe begins --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_11_2">
		<text>¿Acaso soy un payaso en un circo o qué? No he venido a entretenerte.</text><!-- clown or something --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_12_2">
		<text>Oye, no contestes, ¿eh? Si no quieres, vete antes de que me ponga de mal humor.</text><!-- just leave --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_13_2">
		<text>[Irse]</text><!-- leave --></string>

	<string id="st_redemption_4_sultan_zombies_1">
		<text>He matado a tus zombis.</text><!-- killed zombies --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_zombies_2">
		<text>¡Menudo espectáculo, ja, ja! Apuesto a que salió cien veces mejor que esos maderos del bar. Bien hecho, has entretenido a todos. Algunos hasta se han caído de la silla.\n \nTienes los documentos en la mesa, te los has ganado. Cógelos y vete.</text><!-- gives documents --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_zombies_3">
		<text>[Irse]</text><!-- leave --></string>

	<string id="st_redemption_4_sultan_news_1">
		<text>¿A qué viene el humo? Eh, tú, quédate en la entrada y no dejes pasar a nadie, yo me encargo de estos idiotas.</text><!-- stand here and don't let anyone in --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_news_2">
		<text>¿Qué pasa, imbéciles, alguien se ha quedado dormido con el piti encendido?</text><!-- what's going on here --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_news_3">
		<text>¡Sultán, la habitación está en llamas!</text><!-- the room is on fire --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_news_4">
		<text>¡Apagadlo! Que no se propague al almacén.</text><!-- put it out --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_news_5">
		<text>Este stalker acaba de estar aquí.</text><!-- a stalker was here --></string>
	<string id="st_redemption_4_sultan_news_6">
		<text>¡Encontrad a esa rata! Decidles a todos que lo ahuyenten.</text><!-- find the rat --></string>

	<string id="st_redemption_4_barman_docs_1">
		<text>He traído los documentos de Sájarov.</text><!-- brought the docs --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_2">
		<text>Sabía que podrías. ¿Ha ido todo bien?</text><!-- how did it go --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_3">
		<text>No mucho, pero podría haber sido peor. He de decir que Sultán no me parece un socio de fiar.</text><!-- meh --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_4">
		<text>Los beneficios de este tipo de relaciones a veces superan los riesgos.\n \nDame la carpeta, yo te daré el pago. Veamos... Sí, parece que es lo que pidió Sájarov. Aquí tienes tu recompensa por el trabajo. Se lo enviaré, que lo estudien allí.</text><!-- here's the reward --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_5">
		<text>¿Alguna noticia de Yantar?</text><!-- any news --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_6">
		<text>No, es demasiado pronto. Pidió recuperar primero todos los registros posibles. Por cierto, dos grupos más de stalkers que envié a una misión de búsqueda han regresado antes que tú. Uno de ellos trajo documentos similares a los tuyos, pero solo una persona ha vuelto del segundo grupo, y con malas noticias.\n \nAunque hay novatos en el segundo grupo, el trabajo no parecía especialmente complicado. Solo tenían que reunirse con un miembro de Cielo Despejado en Agroprom y este les daría los documentos. Se suponía que se encontrarían en una colina cerca de la entrada al Vertedero, donde no hay muchos mutantes. Pues el miembro les entregó los documentos, pero cuando descendían la colina, un chupasangre los atacó a plena luz del día.</text><!-- bloodsucker --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_7">
		<text>[continuar...]</text><!-- continued --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_8">
		<text>El stalker que volvió dijo que el chupasangre lo tiró a él primero y rodó colina abajo. El segundo amigo se quedó paralizado de miedo. El tercero tuvo menos suerte. La criatura le desgarró el pecho de un solo golpe, luego lo derribó y lo arrastró por la carretera como si fuera un saco.\n \nEl stalker dijo que tardó otros dos minutos en comprender lo que había pasado. Cuando recobró el sentido, entró en pánico y huyó. No se sabe qué fue de la segunda persona. En resumen, el que fue arrastrado tenía los documentos. Estoy dispuesto a apostar mi bar a que se instaló en el túnel cercano y está cazando a los jóvenes que pasan por allí.</text><!-- bloodsucker 2 --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_9">
		<text>[continuar...]</text><!-- continued --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_10">
		<text>Es mejor evitar a los chupasangres, quién sabe cuántos hay allí. Pensaba organizar una brigada más seria más adelante, pero llevará tiempo. Si quieres, puedo darte esta tarea y Sájarov recibirá antes sus documentos. Incluso te pagaré extra de mi bolsillo por el difunto, lo principal es matar a esa criatura. ¿Cuento contigo?</text><!-- bloodsucker 3 --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_11_1">
		<text>Cuenta conmigo.</text><!-- continue the mission --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_12_1">
		<text>Estaré esperando.</text><!-- okay --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_11_2">
		<text>Prefiero esperar, la salud es lo primero. Puede que haya un nido entero de esas bestias allí.</text><!-- end the mission --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_12_2">
		<text>Entiendo, entonces tendrás que esperar unos tres días, incluyendo el tiempo que Sájarov pasará estudiándolos. Puedes ir directamente a Yantar, enviaré todo allí.</text><!-- wait --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_docs_13">
		<text>[Irse]</text><!-- leave --></string>

	<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_1">
		<text>Aquí tienes los documentos de Agroprom.</text><!-- brought the docs from agro --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_2">
		<text>Genial. Sájarov se alegrará de que hayamos encontrado todo lo que podíamos. Ese novato preguntó si viste a su compañero allí, ¿quién se quedó atrás?</text><!-- saw the partner? --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_3">
		<text>Los vi, los dos están muertos.</text><!-- both are dead --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_4">
		<text>Ahí está... La búsqueda resultó no ser tan fácil como esperaba.\n \nDame tu carpeta y te daré una recompensa. Creo que Sájarov estará satisfecho por ahora, pero si surge algo más, también se lo enviaré. Por cierto, te pidió que fueras.</text><!-- too bad --></string>
	<string id="st_redemption_4_barman_agro_docs_5">
		<text>Pues me vuelvo a Yantar.</text><!-- for now --></string>

	<string id="st_redemption_5_sakharov_1">
		<text>¿Ha estudiado sus documentos?</text><!-- studied the documents? --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_2_1">
		<text>Sí, conseguí estudiarlos en términos generales. El Tabernero dijo que contribuiste en gran medida a conseguirlos. Gracias por tu esfuerzo.</text><!-- yes --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_2_2">
		<text>Mis compañeros necesitarán un día más o menos.</text><!-- 1 day --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_2_3">
		<text>Aún estamos estudiándolos, vuelve en un par de días.</text><!-- 2 days --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_2_4">
		<text>Lo siento, estoy muy ocupado en este momento. Aún no han llegado todos los documentos, vuelve en tres días.</text><!-- 3 days --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_3">
		<text>Y ¿qué ha descubierto?</text><!-- and what's there --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_4">
		<text>Hemos descubierto que el radar es un emisor, pero se controla desde otra ubicación, aún se desconoce de dónde exactamente. La propia estación, al parecer, solo era una tapadera, porque no encontramos nada en su interior que pudiera estar relacionado de algún modo con lo descrito en los documentos. Y en los propios documentos, se menciona solo indirectamente, al igual que la propia investigación.\n \nGracias a la persona que trajiste, suponemos que el propósito de este emisor era suprimir el efecto de control mental. No salvará a las personas que han caído bajo el llamado Cauterizador Cerebral, la destrucción de las redes neuronales es definitivamente irreversible. Pero es perfectamente capaz de suprimir programas implantados en un cerebro no dañado. Las conexiones neuronales de un cerebro así se reformatean, pero siguen intactas. Parece que el emisor se desarrolló por si las personas controladas recuperaban la consciencia.</text><!-- story about the emitter --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_5">
		<text>O sea que ese stalker...</text><!-- you're hinting --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_6">
		<text>Sí, ahora estoy completamente seguro: la persona que trajiste era uno de los soldados del Monolito. Todo lo indica, inclusive numerosas pruebas con nuevo equipo. Su identidad se está restaurando gradualmente, las emociones y los sentimientos de antes de ser zombificado están regresando. Pero recordar es mucho más difícil; ahora solo puede recordar momentos después del efecto de zombificación, todo lo anterior se borra permanentemente de su memoria lógica. Pero su memoria mecánica está prácticamente intacta.</text><!-- I'm not hinting --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_7">
		<text>Creo que los dos lo sabíamos, pero me costaba creerlo. ¿Y si recuerda lo divertido que era disparar a stalkers y nos mata a todos?</text><!-- joking again --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_8">
		<text>No te preocupes y confía en la ciencia, joven. Eso no ocurrirá, el emisor fue desarrollado por especialistas de primera y... Bueno, matemáticamente hablando, siempre hay una pequeña posibilidad.</text><!-- Sakharov is joking --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_9">
		<text>No sé si tomarme eso como una buena noticia o mala...</text><!-- what's next --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_10">
		<text>Supongo que el paso norteño de la fábrica lleva al radar y el Monolito consiguió encontrar un camino a través de los campos anómalos. Pero no tuvieron en cuenta el emisor dirigido a este sector... O tu conocido fue simplemente el primer sujeto de pruebas.\n \nEn cualquier caso, por nuestro bien común, tenemos que impedir que este grupo encuentre la manera de apagar el emisor.</text><!-- don't let Monolith --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_11">
		<text>Y ¿cómo hacemos eso? La segunda barrera solo se puede instalar allí, pero como se puede apreciar, la primera tampoco ayuda mucho.</text><!-- and how --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_12">
		<text>Los documentos describen varios modos del sistema, uno de los cuales consiste en dispersar la energía del haz en un radio mayor. Actualmente, todo parece estar en modo de enfoque, dirigido solo hacia el norte. Las mediciones han mostrado que la energía del haz es demasiado elevada para su tarea actual. Si distribuimos la energía por el perímetro, debería haber suficiente para impedir que cualquiera del Monolito intente entrar en el territorio de la Promzone.</text><!-- distribute --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_13">
		<text>Y ¿los documentos no dicen nada sobre dónde está exactamente el centro de este sistema?</text><!-- where is the center --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_14">
		<text>Necesitamos más tiempo para estudiar a fondo todos los documentos, quizá guarden la respuesta, pero lo dudo, el proyecto era estrictamente clasificado. Bajo uno de los edificios del territorio de la Promzone, mis empleados encontraron una puerta de hierro similar a las que llevan a los laboratorios, pero no supieron cómo abrirla. Aunque allí hay toda una red de comunicaciones subterráneas y aún se desconoce adónde conduce esta puerta.\n \nPodríamos buscar la entrada, pero por lo que he oído, la zona de la fábrica ya ha sido ocupada por numerosos escuadrones del Monolito.</text><!-- idk --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_15">
		<text>Y ¿qué hacemos entonces?</text><!-- what's next --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_16">
		<text>Necesitaremos ayuda. El Tabernero dijo que el Deber se ha estado encontrando cada vez más con el Monolito cerca de su territorio. Será en su propio interés, hablaré con el Tabernero y le haré saber que irás, y tratarás de convencer al Deber de que nos ayude. Te pido disculpas por hacerte ir de aquí para allá, pero el tema es bastante serio y no me gustaría que nadie más se enterara.\n \nPor cierto, le he hecho todas las pruebas posibles al stalker que trajiste. Me parece que cuantos más recuerdos de él vuelven de la época en la que formaba parte del Monolito, más culpa siente, culpa que ha vuelto a él desde una vida aún más temprana.\n \nDudo que pueda obtener más información útil de él, y él mismo se ha ofrecido a ayudarnos. Si quieres, puedes llevártelo contigo. Debería estar fuera, junto a la hoguera. También le he dado uno de nuestros nuevos trajes.</text><!-- go to Duty --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_17_1">
		<text>Vale, intentaré hablar con Voronin.</text><!-- alright --></string>
	<string id="st_redemption_5_sakharov_17_2">
		<text>[Irse]</text><!-- leave --></string>

	<string id="st_redemption_5_1_illeon_1">
		<text>¿Cómo te encuentras?</text><!-- how are you --></string>
	<string id="st_redemption_5_1_illeon_2">
		<text>Bien, supongo. Habla primero con Sájarov, él te lo explicará todo.</text><!-- talk to Sakharov --></string>
	<string id="st_redemption_5_1_illeon_3">
		<text>Vale.</text><!-- alright --></string>

	<string id="st_redemption_5_2_illeon_1">
		<text>¿Cómo te encuentras?</text><!-- how are you --></string>
	<string id="st_redemption_5_2_illeon_2">
		<text>Bien, supongo. ¿Te ha contado algo el profesor?</text><!-- alright --></string>
	<string id="st_redemption_5_2_illeon_3">
		<text>¿Recordaste algo?</text><!-- what did you remember --></string>
	<string id="st_redemption_5_2_illeon_4">
		<text>Con la ayuda del profesor, mucho... Y ahora desearía no recordarlo. Entiendo que no quieras mi ayuda, pero aún así quiero unirme. Siento que tengo mucho que arreglar y mucho por lo que responder.</text><!-- a lot of things --></string>
	<string id="st_redemption_5_2_illeon_5_1">
		<text>Vale, podemos ir juntos.</text><!-- yes --></string>
	<string id="st_redemption_5_2_illeon_5_2">
		<text>Lo siento, pero no creo que pueda fiarme de ti ahora mismo.</text><!-- no --></string>

	<string id="st_redemption_5_voronin_1">
		<text>El profesor Sájarov ha pedido su ayuda.</text><!-- hello --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_2">
		<text>El Tabernero ya me lo ha contado todo. ¿En qué podemos ayudar? No tenemos suficientes personas, y cada día que pasa somos menos. Casi todas las patrullas enviadas al norte o al este se encuentran con escuadrones de soldados del Monolito. Varios escuadrones se han instalado en la Promzone y patrullan constantemente la zona. Desde luego, no tengo suficiente gente para eso, y no voy a enviarlos allí a una muerte segura.</text><!-- no people --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_3">
		<text>Pero esta es la única oportunidad. Si no actuamos ahora, serán incluso más en el futuro.</text><!-- need to act now --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_4">
		<text>¿Qué le hace pensar que una instalación puede detener sus ataques? Según me dijo el Tabernero, todo lo que tienen los científicos son suposiciones. Ni siquiera saben dónde está esa cosa.</text><!-- who knows --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_5">
		<text>Ya hemos visto cómo les afecta y, hasta ahora, todas las suposiciones de Sájarov han sido correctas. Por ahora, los guerreros del Monolito se están infiltrando en la Promzone en pequeños escuadrones, pero, si consiguen desactivar el emisor y abrir el paso norteño, habrá un ejército entero en lugar de solo unos cuantos escuadrones.</text><!-- convincing --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_6">
		<text>Aunque decidiésemos hacerlo, repito, no tenemos suficientes personas.</text><!-- I told you --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_7">
		<text>Podemos pedir ayuda a la facción Libertad. Ellos lo necesitan más que ustedes.</text><!-- Freedom --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_8">
		<text>Que los fanáticos los maten a todos, yo encantado.</text><!-- never --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_9">
		<text>Después de matarlos, ¿quién cree que será el siguiente? Ni siquiera se puede salir del bar en paz ahora mismo. Sugiero solo una tregua temporal.</text><!-- well, let's do it --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_10">
		<text>Nosotros... Déjeme pensar...\n \nHace poco atacaron a nuestro escuadrón de reconocimiento en los Almacenes. Mataron a uno de nuestros hombres, hirieron a otro, y el último consiguió escapar para informar. El herido probablemente esté cautivo. Estoy dispuesto a negociar con ellos, pero solo si me devuelven el soldado capturado. Si quiere, puede intentar hablarlo con ellos.</text><!-- captive --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_11">
		<text>Parece que tendré que hacerlo.</text><!-- I'll talk --></string>

	<string id="st_redemption_5_lukash_1">
		<text>¿Has oído algo de la Promzone?</text><!-- promzone --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_2">
		<text>¿Qué exactamente? No necesitamos oír nada, lo vemos nosotros mismos. Los fanáticos salen desde debajo de las piedras, disparando a todo el que se mueve. Solían cruzar el Bosque Rojo, pero esos eran en su mayoría pequeños grupos de reconocimiento que atacan la Barrera. Hay demasiados mutantes y anomalías allí. Es mucho más conveniente para ellos ir en grandes escuadrones desde el Radar. Ahora siguen viniendo en pequeños grupos desde los bosques, pero mucho más a menudo. Simplemente no tenemos suficiente gente para controlar constantemente todo el territorio, y cada día tengo más heridos. No sé cuántos están ya en la Promzone, pero creo que son muchos.</text><!-- heard yes --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_3">
		<text>Sájarov cree que hay un emisor en la Promzone que les impide ir directamente allí desde el Radar, aunque hay un paso que solo los monolitos conocen. El emisor solo afecta a los zombificados, no parece surtir efecto en los stalkers corrientes. Si desactivan ese dispositivo, podrán avanzar libremente hacia el sur en grandes grupos.</text><!-- convince --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_4">
		<text>¿Un emisor contra los fanáticos? ¿Como un cauterizador a la inversa? Eso es útil. Acabamos de encontrar los planos de la fábrica entera, incluidos los túneles subterráneos, cuando el lugar aún no estaba lleno de estos psicópatas.</text><!-- found plan --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_5">
		<text>¿Pone dónde está la entrada?</text><!-- where entrance --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_6">
		<text>Viene todo. Entradas y salidas, hay un par de entradas al búnker, pero no hay planos del búnker como tal. No está claro qué hay dentro. ¿Querías proponer algo?</text><!-- wanted to suggest --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_7">
		<text>Sí: alguien tiene que infiltrarse en el búnker y reconfigurar el emisor para que cubra el territorio entero de la Promzone.</text><!-- infiltrate --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_8">
		<text>¿Y sabéis hacer eso tú y tus cerebritos? Bueno, gracias por compartir los planes, buena suerte.</text><!-- good luck --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_9">
		<text>Pronto todo el mundo estará demasiado ocupado para bromear si nadie lo hace. Pregunté a los del Deber, no tienen suficiente gente. Pero están dispuestos a aceptar una tregua temporal si accedéis a ayudar... Y les devolvéis su prisionero.</text><!-- need people --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_10">
		<text>Ah, ya veo que tú también eres un bromista. ¿Por qué íbamos a asumir riesgos, sobre todo para esos idealistas? Para nosotros, esos fanáticos no son distintos.</text><!-- joker --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_11">
		<text>Al menos con ellos se puede hablar. Si los monolitos empiezan a cruzar el Radar en tropel, ¿crees que irán al sur y se olvidarán de vosotros? Estaréis rodeados y será imposible negociar con ellos, y supongo que no tienes suficientes personas para un par de barreras más.</text><!-- convince --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_12">
		<text>Joder, no lo sé... Bueno, tal vez por un tiempo, pero no podremos ayudar hasta que tengamos un buen suministro de armas. Los mutantes ya han bloqueado el camino de los mercenarios, y toda mi gente ya está ocupada con las patrullas.\n \nSi puedes acabar con la guarida mutante en Grimwood cerca del estanque, que constantemente ataca a nuestra gente y les impide reunirse con los que están a sueldo, entonces podremos hablar.</text><!-- mission --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_13">
		<text>Está bien, lo haré.</text><!-- leaving --></string>

	<string id="st_redemption_5_lukash_14">
		<text>He matado a los mutantes de Grimwood.</text><!-- killed mutants --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_15">
		<text>Ah, por fin buenas noticias, ya era hora. Bien, dime qué querías.</text><!-- speak --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_16">
		<text>Le darás al Deber su hombre, luego nos reuniremos y hablaremos sobre cómo eliminar a los fanáticos. Después de eso, reconfiguraremos el emisor y todo volverá a la normalidad.</text><!-- telling --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_17">
		<text>Parece sencillo, pero no sé si podemos confiar en ellos. Ni siquiera sabemos cuántos locos se han instalado en la Promzone, no contamos los que pasaron corriendo. Pero reunámonos con ellos igualmente y a ver qué pasa.\n \nDiles que vengan a la granja, enviaré a uno de mis hombres más experimentados para hablar con ellos. Despejaremos la zona para que no nos liemos a tiros al menor ruido. Traeré a su sirviente y podrás irte.</text><!-- okay, let's meet --></string>
	<string id="st_redemption_5_lukash_18">
		<text>De acuerdo, transmitiré el mensaje.</text><!-- okay --></string>

	<string id="st_redemption_5_voronin_12">
		<text>He traído a su soldado.</text><!-- brought soldier --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_13">
		<text>No pensaba que seguía vivo, gracias. ¿Qué han dicho?</text><!-- what did they say --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_14">
		<text>Dijeron que están preparados para reunirse y hablar sobre la situación en la granja.</text><!-- meeting --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_15">
		<text>¿Junto a su base, para que nos sea más fácil acabar con ellos? Bien, mi capitán está patrullando el Territorio Salvaje; le diré que vaya a los Almacenes, pero solo si usted también va a estar allí. Si le pasara algo, usted sería responsable.</text><!-- sending captain --></string>
	<string id="st_redemption_5_voronin_16">
		<text>Entendido.</text><!-- understood --></string>

	<string id="st_redemption_5_freedom_cap_1">
		<text>Por fin estás aquí.\n \nEscucha, se me han ocurrido un par de ideas. A juzgar por los planos de la fábrica, la entrada al laboratorio está ubicada en la parte este. Los fanáticos están dispersos por el perímetro, pero sobre todo en la parte este. Nos dividiremos en dos grupos: el primer atacará desde la entrada principal y atraerá a tantos miembros del Monolito como sea posible desde la parte este. El segundo grupo atravesará el agujero de la valla desde el este.</text><!-- So, finally you're here --></string>
	<string id="st_redemption_5_freedom_cap_2">
		<text>Sájarov dijo que no se puede abrir la puerta. ¿Cómo entraremos ahí?</text><!-- how --></string>
	<string id="st_redemption_5_freedom_cap_3">
		<text>La puerta solo se puede abrir desde dentro, pero hay otra entrada a través del búnker en la parte inferior, que se encuentra por encima del laboratorio. Al final del pasillo inferior, hay un conducto de ventilación; la entrada al búnker debería estar detrás.</text><!-- stairs --></string>
	<string id="st_redemption_5_freedom_cap_4">
		<text>No suena muy bien, pero si no hay otra cosa...</text><!-- not bad --></string>
	<string id="st_redemption_5_freedom_cap_5">
		<text>En mi opinión, es un gran plan. Muy bien, creo que eso es todo, avísame cuando estés listo.</text><!-- that's it --></string>
	<string id="st_redemption_5_freedom_cap_6">
		<text>De acuerdo, lo escribiremos.</text><!-- ok --></string>

	<string id="st_redemption_5_duty_cap_1">
		<text>Podría funcionar, le pasaré todo a Voronin. Ve al Tabernero cuando estés listo, él se pondrá en contacto con Sájarov.</text><!-- go to the barman --></string>
	<string id="st_redemption_5_duty_cap_2">
		<text>Entendido.</text><!-- ok --></string>

	<string id="st_redemption_5_barman_1">
		<text>Dile a Sájarov que el Deber y Libertad han accedido a ayudar.</text><!-- transfer --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_2">
		<text>Ya me puse en contacto, me pidió que te diera algunas instrucciones sobre cómo configurar el emisor.</text><!-- already --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_3">
		<text>Espera, ¿yo? ¿Y los científicos?</text><!-- me? --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_4">
		<text>En su mayoría tiene guardias a sueldo capaces de ahuyentar a los bandidos y disparar a los pequeños mutantes. Hasta donde yo sé, va a ser duro, no se han preparado para los asaltos a las fortificaciones. Y los propios científicos o no se pondrán delante de las balas contigo, o huirán a la primera oportunidad.\n \nSájarov dijo que ya estás familiarizado con el principio de funcionamiento del emisor en términos generales. También me pidió que te dijera que no es difícil, solo hay que tirar de un par de palancas.</text><!-- scientists --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_5">
		<text>Oh... Vale, dime qué hay que hacer.</text><!-- okey --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_6">
		<text>Escucha. Una vez que estés dentro y encuentres la plataforma propiamente dicha, debería haber dos cabinas, están más arriba que las otras. Primero tendrás que tirar de la palanca de ambas. Después, ve al centro de control, que debería estar cerca, y en uno de los paneles debería estar la última palanca. Eso es todo lo que hace falta para cambiar el modo. No parece difícil.\n \nSájarov añadió que, según sus cálculos, todos los miembros del Monolito en la zona deberían caer muertos o les debería explotar la cabeza por una repentina emisión de algo. Así que cuando termines con el emisor, podrás salir.\n \nHay una cosa más. Me pidieron que buscara en el laboratorio cualquier cosa relacionada con el emisor. Si lo haces, lleva todo lo que encuentres a Sájarov, está dispuesto a pagar por cada objeto.</text><!-- listen --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_7">
		<text>Si es que podemos llegar.</text><!-- Understood --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_8">
		<text>Avísame cuando estés listo, escribiré a todos para que avancen.</text><!-- tell me when --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_9_1">
		<text>Estoy listo, avisa a todos.</text><!-- ready --></string>
	<string id="st_redemption_5_barman_9_2">
		<text>Te avisaré cuando esté listo.</text><!-- not ready --></string>

	<string id="st_redemption_6_freedom_1">
		<text>¿Qué pasa?</text><!-- What's going on there --></string>
	<string id="st_redemption_6_freedom_2">
		<text>Acabamos de llegar. Hemos echado un vistazo, parece que están empezando a fortificar la zona. Haremos una señal al Deber para que ataque. En cuanto escuchemos disparos, algunos de los fanáticos deberían correr hacia ellos, y será entonces cuando empezaremos nosotros.\n \nVale, una última vez. En cuanto lleguemos al edificio de la esquina, baja por la escotilla. La entrada principal ya está atrincherada, nos quedaremos atrás para cubrirla. Continúa por el pasillo hasta la escalera principal, luego baja hasta el conducto de ventilación. Cuando te encargues del emisor, sal por la puerta principal, no hace falta que vuelvas a arrastrarte por el búnker.\n \nApuesto a que los monolitos están rondando por todo el lugar y, en cuanto se enteren de nuestro ataque, empezarán a confluir desde todos los lugares. Intentaremos mantenerlos a raya el mayor tiempo posible.</text><!-- Let's start --></string>
	<string id="st_redemption_6_freedom_3">
		<text>Entendido.</text><!-- Okay --></string>

	<string id="st_redemption_6_stalker_1">
		<text>¿Mataste a los chupasangres de Agroprom?</text><!-- you killed the bloodsuckers --></string>
	<string id="st_redemption_6_stalker_2">
		<text>Sí, y tú...</text><!-- yes --></string>
	<string id="st_redemption_6_stalker_3">
		<text>Soy un stalker que estaba en ese grupo. El Tabernero me contó que encontraste sus cuerpos...\n \nDespués de eso, me fui de jarana. Luego escuché conversaciones en el bar sobre cómo todo el mundo está jodido por culpa de los monolitos. Así que le pregunté al Tabernero, me dio una breve explicación y le supliqué unirme. Quizá ahora pueda hacer algo útil para todos. El Tabernero incluso me encontró un mono viejo.</text><!-- stalker --></string>
	<string id="st_redemption_6_stalker_4">
		<text>Será peligroso para los novatos, pero toda ayuda es bienvenida.</text><!-- for now --></string>

	<string id="st_redemption_6_freedom_news">
		<text>Estamos en posición, esa escotilla a la derecha del edificio. Ve, te cubriremos todo lo que podamos.</text><!-- we'll cover --></string>

	<string id="st_redemption_6_vakhar_1">
		<text>Matad a todos los que veáis.</text><!-- kill everyone --></string>
	<string id="st_redemption_6_vakhar_2">
		<text>¡El traidor también está aquí! ¡Matadlo a él primero!</text><!-- traitor --></string>

	<string id="st_redemption_6_duty_freedom_news">
		<text>¡Lo has hecho, stalker! Mira, los fanáticos están todos muertos o se han vuelto locos.</text><!-- you did it --></string>

	<string id="st_redemption_6_sakharov_1">
		<text>Parece que hemos reconfigurado el emisor de la Promzone.</text><!-- reconfigured --></string>
	<string id="st_redemption_6_sakharov_2">
		<text>¿Lo has conseguido al final? ¡Eso es genial!\n \nHas hecho un gran servicio para todas las personas y para nosotros en particular. Toma esto, te lo has ganado. El Tabernero me dijo que, si aún no has visitado a los líderes de las facciones Deber y Libertad, ellos también están dispuestos a recompensarte materialmente.</text><!-- reward --></string>
	<string id="st_redemption_6_sakharov_3">
		<text>Gracias. ¿Ahora qué?</text><!-- what's next --></string>
	<string id="st_redemption_6_sakharov_4">
		<text>Ahora tendremos tiempo de estudiar los documentos y el propio emisor con más detenimiento, quizá encontremos algo interesante relacionado con todo esto. Eso es todo por ahora.</text><!-- that's all --></string>
	<string id="st_redemption_6_sakharov_5">
		<text>Entendido. Bueno, adiós.</text><!-- leave --></string>

	<string id="st_redemption_finish_voronin_1">
		<text>Me dijeron que quería hablar sobre algo de la Promzone.</text><!-- What did you want --></string>
	<string id="st_redemption_finish_voronin_2">
		<text>Oí que el combate fue duro. Ni siquiera sé a qué tuvo que enfrentarse dentro de esos búnkeres. Pero me alegro de que lo consiguiera... Ahora espero que todo sea como antes.\n \nLe pedí a Petrenko que le pillara algo. Tome esto.</text><!-- reward --></string>
	<string id="st_redemption_finish_voronin_3">
		<text>Gracias.</text><!-- thanks --></string>

	<string id="st_redemption_finish_lukash_1">
		<text>He oído que querías hablar sobre la Promzone.</text><!-- What did you want --></string>
	<string id="st_redemption_finish_lukash_2">
		<text>¡Tío, lo hemos conseguido! Ahora los fanáticos seguirán atacando nuestras fortificaciones, donde al menos podemos contenerlos.\n \nToma, te hemos preparado algo.</text><!-- reward --></string>
	<string id="st_redemption_finish_lukash_3">
		<text>Gracias.</text><!-- thanks --></string>

	<string id="st_redemption_finish_sakharov_1">
		<text>Encontré algunas cosas en el laboratorio de la Promzone.</text><!-- found items --></string>
	<string id="st_redemption_finish_sakharov_2">
		<text>Vale, veamos... Ah... Anda, qué interesante.\n \nEsto lo podemos usar, gracias. Y aquí tienes tu dinero.</text><!-- reward --></string>
	<string id="st_redemption_finish_sakharov_3">
		<text>Gracias.</text><!-- thanks --></string>
	<string id="st_redemption_finish_sakharov_41">
		<text>Has conseguido reunir suficiente información.\n \nTen una recompensa especial por tu esfuerzo.</text><!-- gathered everything --></string>
	<string id="st_redemption_finish_sakharov_42">
		<text>Necesitaremos más objetos con información, tráenos todo lo que puedas encontrar.</text><!-- gathered not everything --></string>
	<string id="st_redemption_finish_sakharov_51">
		<text>Esto será útil, gracias de nuevo.</text><!-- thanks --></string>
	<string id="st_redemption_finish_sakharov_52">
		<text>Vale, adiós.</text><!-- bye --></string>

	<string id="st_redemption_end_illeon_join">
		<text>Ven conmigo.</text><!-- let's go --></string>

</string_table>
