<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<!--=================================================================================================================-->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Original Author(s) : NLTP_ASHES                                                                              -->
<!--    Edited : N/A                                                                                                 -->
<!--    Date : 20/09/2023                                                                                            -->
<!--    License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)          -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Translation file Stalkers Notes.                                                                             -->
<!--                                                                                                                 -->
<!-- ================================================================================================================-->
<string_table>

    <string id="st_letter_name_short">
        <text>Carta</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    lynnh note n°1                                                                                           --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_1">
        <text>Carta para mamá</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_1_text">
        <text>Querida mamá:\n \nEspero que te encuentres con buena salud y ánimo. Quería ponerte al día de cómo me han ido las cosas en Kiev. Antes de nada, quiero asegurarte que estoy poniendo todo mi empeño en llevar una vida honesta y legal. He encontrado un trabajo con un salario decente y agradezco la oportunidad que me ha brindado.\n \nDado que mis experiencias previas han causado angustia a ti y a nuestra familia, quiero hacer hincapié en que he aprendido mucho durante mi estancia en la cárcel. Me ha brindado la oportunidad de reflexionar sobre mis actos y hacer cambios positivos en mi vida. Estoy decidido a seguir por el buen camino y dejar atrás mis errores del pasado.\n \nMamá, que sepas que soy plenamente consciente de la importancia de la responsabilidad financiera. En cuanto pueda, empezaré a enviarte dinero para ayudar a mantener a nuestra familia. Tu inquebrantable apoyo y amor siempre han sido un mundo para mí, y quiero aliviar tu carga en la medida de lo posible.\n \nPor último, te agradecería que transmitieras mi más profundo afecto a Natasha. Pienso en ella todos los días y la echo mucho de menos. Espero que esté bien y que podamos volver a estar juntos pronto.\n \nGracias por tu comprensión y por creer en mi capacidad para cambiar. Te quiero y te echo de menos más de lo que podría expresar con palabras.\n \nCon todo mi amor,\n \nVadim\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    lynnh note n°2                                                                                           --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_2">
        <text>Carta para un amigo</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_2_text">
        <text>Ey, tío:\n \nSolo te escribo para ver cómo van las cosas por Cheliábinsk. No te vas a creer dónde he terminado, macho. Una locura de lugar al que llaman la Zona. Toda mi familia estaba en plan «nah, no es buena idea, tío», pero no veas cómo me estoy hinchando a pasta aquí. Los rumores no eran ninguna coña, tío. ¿Esos mutantes? Poca broma.\n \nPero escucha, la vida en la Zona no es tan mala, tío. Conocí a unos tipos de fiar en el bar Los 100 Rads. Nos cuidamos los unos a los otros, ¿sabes? Es como una hermandad, afrontamos juntos los locos retos de este lugar.\n \nTe lo digo, cuando haya acumulado suficiente pasta, meteré a toda mi peñita en unas mansiones de la hostia en Sochi. ¡Viviremos a lo grande, hermano! Manda saludos a la familia y hazles saber que me lo estoy gozando por aquí.\n \nVe por la sombra, hermano. Nos vemos a la vuelta.\n \nHasta luego,\n \nVasia\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    lynnh note n°3                                                                                           --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_3">
        <text>Carta para una madre</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_3_text">
        <text>Querida madre:\n \nEspero que te encuentres con buena salud y ánimo. Mi servicio está llegando a su fin y no podría estar más feliz de volver por fin a casa. Mi comandante me ha informado de que solo me quedan unas pocas misiones de expedición antes de poder volver contigo. Me llena de expectación la idea de volver a verte.\n \nEstar destinado tan lejos de casa ha hecho que me dé cuenta de lo mucho que te he echado de menos, mamá. La distancia me ha hecho apreciar el amor, el cariño y los sacrificios que has hecho por mí toda mi vida. Tu apoyo incondicional ha sido mi fuerza en estos tiempos difíciles.\n \nCuando vuelva, quiero expresar mi gratitud a aquellos que no han sobrevivido a las adversidades a las que nos hemos enfrentado. Brindaré en su honor, rindiendo homenaje a su memoria y a los sacrificios que hicieron junto a mí.\n \nCuídate, querida madre, y que sepas que cuento los días que faltan para poder abrazarte y compartir historias de mis experiencias. Tu amor y tu presencia significan mucho para mí, y estoy deseando crear nuevos recuerdos contigo.\n \nCon todo mi amor y mi respeto,\n \nÍgor\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    lynnh note n°4                                                                                           --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_4">
        <text>Carta para Anna</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lynnh_4_text">
        <text>Hola, Anna:\n \nEspero que estés bien. Te envío un saludo afectuoso. Quería contarte algunas noticias ilusionantes: mi contrato está llegando a su fin y pronto podré volver a casa y estar contigo. ¿Te acuerdas que dijimos que te íbamos a conseguir un coche nuevo? Pues ¿sabes qué, cariño? Me encargaré de que suceda. Te lo mereces.\n \nLa vida en la Zona no ha sido fácil, Anna. Es un lugar difícil y poco acogedor. He tenido que librar mis propias batallas y vérmelas con esos rusos de rojo y negro. Pero ¿sabes qué? Las misiones que he aceptado se pagan bien, y eso lo agradezco. Con estas misiones he podido asegurar los medios para conseguirnos una vida mejor.\n \nTe echo mucho de menos, Anna, y ansío el momento en que volveré a casa y estaré contigo otra vez. Juntos construiremos un futuro mejor, libre de las adversidades de este sitio. Ten fe, amor mío. Pronto estaré a tu vera.\n \nCuídate, y que sepas que siempre te tengo en mente.\n \nCon todo mi amor,\n \nOleksandr\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    xavier note n°1                                                                                          --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_xavier_1">
        <text>Carta para Aurore</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_xavier_1_text">
        <text>Hola, Aurore:\n \nSé que no te hacía mucha ilusión que fuese a la Zona. Pero créeme: de momento lo llevo bien. Encontré a alguien que paga bien trabajos fáciles, y pronto podré volver y saldar mis deudas. Espero que Pável no te incordie.\n \nMañana escoltaré a dos turistas por 7500 rublos. Pronto acabará todo.\n \nEn fin, no puedo enviarte fotos como prometí, la electricidad hace cosas raras aquí. Pero toma esta hoja de girasol para que recuerdes que, aunque estoy lejos, no estoy muerto.\n \nCréeme, volveré pronto. Solo tienes que esperar un poquito más. Entonces seremos ricos y te compraré lo que quieras. Lo siento. Era la única opción que tenía.\n \nTe quiero,\n \nDimitri\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    lykan8345 note n°1                                                                                       --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lykan8345_1">
        <text>Carta para Slim</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_lykan8345_1_text">
        <text>Dear Slim, I wrote you, but you still ain&apos;t callin&apos;\n \nI left my cell, my pager and my home phone at the bottom\n \nI sent two letters back in autumn, you must not&apos;ve got &apos;em\n \nThere probably was a problem at the post office or somethin&apos;\n \nSometimes I scribble addresses too sloppy when I jot &apos;em\n \nBut anyways, fuck it, what&apos;s been up, man? How&apos;s your daughter?\n \nMy girlfriend&apos;s pregnant too, I&apos;m &apos;bout to be a father\n \nIf I have a daughter, guess what I&apos;ma call her?\n \nI&apos;ma name her Bonnie\n \nI read about your Uncle Ronnie too, I&apos;m sorry\n \nI had a friend kill himself over some bitch who didn&apos;t want him\n \nI know you probably hear this every day, but I&apos;m your biggest fan\n \nI even got the underground shit that you did with Skam\n \nI got a room full of your posters and your pictures, man\n \nI like the shit you did with Rawkus too, that shit was phat\n \nAnyways, I hope you get this, man, hit me back\n \nJust to chat, truly yours, your biggest fan, this is Stan\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    emimem note n°1                                                                                       --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_emimem_1">
        <text>Carta sobre Edik</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_emimem_1_text">
        <text>No me puedo creer lo que hice... Dejé morir a Edik en el agujero de ese chupasangre.\n \nSolo yo lo sé. ¿Quién pensó que esto iba a funcionar?\n \nEs como si siguiera dentro, corriendo desesperadamente sin mirar atrás.\n \nLo peor es saber que estaba justo detrás de mí.\n \nTodavía está detrás de mí, lo sé. Lo noto.\n \nNo sé cuánto tiempo seguirá vigilándome... Pero sé que tampoco me queda mucho tiempo.\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°1                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_1">
        <text>Carta para María</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_1_text">
        <text>Querida María:\n \nEspero que te encuentres bien en la desolación de la Zona, donde los susurros de las anomalías se entremezclan con los rugidos de bestias mutadas. Cuánto anhelo volver a ver tu sonrisa y rememorar los días en que la vida era más sencilla, cuando explorábamos el bosque y soñábamos con infinitas posibilidades mientras buscábamos artefactos.\n \nLas emisiones, querida amiga, lo han cambiado todo. Desgarran el cielo, arrojando un brillo espeluznante sobre la tierra, y desatan peligros incalculables sobre nosotros. Pero en medio de la oscuridad, un destello de esperanza permanece, avivado por la idea de nuestra reunión y los artefactos que podemos descubrir en medio de las secuelas de una emisión.\n \n¿Recuerdas los sueños que solíamos compartir, María? Sueños de un mundo imperturbado por la contaminación de la Zona en el que la vida florecía y las risas resonaban en el aire. Es esa visión la que me hace seguir adelante, la que me impulsa a través de las vicisitudes mientras navego por los territorios controlados por facciones rivales y esquivo emisiones mortales.\n \nAnhelo el día en que podamos escapar de este desdichado lugar y abrazar de nuevo el calor del hogar. Reconstruiremos lo que la Zona nos ha arrebatado, pedazo a pedazo, y crearemos un santuario donde nuestros sueños puedan florecer, aun entre la amenaza omnipresente de las emisiones. Aférrate a esa esperanza, querida amiga, pues es nuestro faro en este paisaje implacable, donde los artefactos esgrimen tanto peligro como promesa y donde las emisiones hacen las veces de heraldos de la destrucción y la oportunidad.\n \nCon un afecto inquebrantable,\n \nMaksym\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°2                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_2">
        <text>Carta para Nikolái</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_2_text">
        <text>Nikolái:\n \nEscribo esta carta en medio de la incesante agitación de la Zona, un lugar que ha sido testigo tanto de nuestros triunfos como de nuestros fracasos. Nuestros caminos se han cruzado infinidad de veces y cada encuentro ha avivado la llama de la rivalidad que arde en nuestro interior. Pero hoy te escribo no en calidad de adversario, sino como un stalker que ha llegado a reconocer la resiliencia y la pericia que posees enfrentándote a mutantes y navegando a través de anomalías traicioneras, todo eso mientras sobrevives a las devastadoras emisiones que arrasan la Zona.\n \nLas emisiones, Nikolái, son tanto impresionantes como aterradoras. Transforman el paisaje, alterando la realidad y desatando fuerzas caóticas sobre nosotros. A su paso, los mutantes se tornan más agresivos, las anomalías aún más traicioneras y los stalkers se dispersan en busca de refugio. Pero, en medio del caos, ha crecido en mi interior un respeto a regañadientes hacia ti, Nikolái, por tu habilidad para capear las emisiones y emerger más fuerte.\n \nA medida que nuestros contratos llegan a su fin, no puedo evitar maravillarme ante los instintos de supervivencia que hemos perfeccionado frente a las implacables emisiones. Los artefactos que buscamos son codiciados, y las emisiones que los acompañan sirven tanto de testimonio de su poder como de advertencia de los peligros que encierran. En este mundo invadido por el caos y el atractivo de los artefactos, nuestra rivalidad ha dado significado a nuestra existencia, mientras buscamos respuestas en medio de las secuelas de las emisiones.\n \nCuando nuestros caminos se separen inevitablemente, recordemos las lecciones que aprendimos el uno del otro. La competencia se desvanecerá, pero las experiencias que compartimos amoldarán para siempre al stalker en el que nos hemos convertido. Que los mutantes tiemblen a tu paso, Nikolái, y las anomalías te guíen a artefactos ocultos que definirán tu legado, aun si las emisiones ponen a prueba tu entereza.\n \nAtentamente,\n \nAntón\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°3                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_3">
        <text>Carta para el padre Mijaíl</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_3_text">
        <text>Padre Mijaíl:\n \nLe escribo con profunda gratitud por el consuelo que me ha proporcionado en medio de la desolación de la Zona, donde vagan abominaciones mutadas y las anomalías retuercen la realidad, a menudo amplificadas por las emisiones que desatan el caos en esta tierra implacable. Su fe inquebrantable y su guía espiritual han sido una fuente de fortaleza para todos los que buscan consuelo en este reino desamparado, donde las facciones se enfrentan por los territorios y el atractivo de los artefactos es a la vez una bendición y una maldición, acrecentada por las emisiones que nos envuelven en su aura malévola.\n \nLas emisiones, padre Mijaíl, son los heraldos del peligro y la oportunidad. Ponen a prueba nuestra resolución, nuestra fe, y nos recuerdan la fragilidad de nuestra existencia. A su paso, lidiamos con las consecuencias, navegamos por las anomalías que ha suscitado su presencia y continuamos nuestra búsqueda de la iluminación y la comprensión.\n \nSu inquebrantable compromiso con lo divino ha llegado a los corazones de muchos, padre Mijaíl. En un mundo aquejado por la corrupción y la oscuridad, nos ha mostrado el poder de la compasión y el perdón a medida que navegamos por los peligros de facciones rivales y las anomalías que amenazan con despedazarnos, todo eso mientras nos preparamos para la próxima emisión y sus secuelas.\n \nAhora que mi contrato toca a su fin, me consuela saber que sus enseñanzas seguirán guiándome mucho después de que abandone la Zona. Echaré mucho de menos su presencia, padre, pero llevo conmigo las lecciones que me ha impartido, esforzándome por ser un faro de luz en un mundo envuelto en sombras, donde los mutantes y las anomalías son a la vez adversarios y signos de los misterios de la Zona, y donde las emisiones marcan el flujo y reflujo de nuestro viaje.\n \nCon la más profunda gratitud,\n \nDimitri\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°4                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_4">
        <text>Carta para Víktor</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_4_text">
        <text>Querido Víktor:\n \nMientras los vientos de la Zona susurran historias de peligro y misterio, encuentro consuelo en el vínculo que compartimos como compañeros incondicionales. Desde el día en que nos aventuramos por primera vez en este territorio traicionero, hemos permanecido codo con codo, entrelazadas nuestras vidas en una danza de supervivencia y camaradería.\n \nLos mutantes con los que nos hemos topado, Víktor, son manifestaciones grotescas de la esencia retorcida de la Zona. Sus gruñidos resuenan en los paisajes desolados y sus ojos brillan con un resplandor espeluznante. Pero, en medio de su ferocidad, nos hemos convertido en expertos en navegar por sus guaridas; sus formas mutantes ya no infunden miedo, sino más bien la determinación de protegernos mutuamente.\n \n¿Recuerdas aquel fatídico encuentro con la quimera, Víktor? Su presencia monstruosa nos produjo escalofríos, pero nos mantuvimos firmes, con las armas en ristre, y juntos triunfamos. Son momentos como ese los que definen nuestro vínculo, forjado a través de innumerables batallas, donde la confianza y la dependencia son nuestras mayores fortalezas.\n \nLos artefactos que coleccionamos, Víktor, no son meras baratijas. Albergan en su interior la esencia de la Zona, fragmentos de su enigma. Con cada descubrimiento, desentrañamos una parte de sus misterios, acercándonos a la comprensión de su verdadera naturaleza. Y a través de nuestro conocimiento compartido, nos convertimos en uno con la Zona, palpitando sus secretos en nuestras venas.\n \nEn este paisaje en constante cambio, donde las anomalías brillan con una belleza etérea y pueden cambiar el tejido de la realidad, nuestra amistad inquebrantable sigue siendo una constante. Estamos unidos no sólo por la búsqueda de artefactos y la emoción de la exploración, sino por un vínculo que trasciende los límites de este reino implacable.\n \nAsí que, querido amigo, aventurémonos, nuestros pasos guiados por los vientos susurrantes, nuestros espíritus envalentonados por los triunfos que hemos compartido. Juntos nos abriremos paso a través de la oscuridad, desentrañaremos los misterios de la Zona y grabaremos nuestros nombres en su historia.\n \nAtentamente,\n \nOleksandr\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°5                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_5">
        <text>Carta para Elena</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_5_text">
        <text>Querida Elena:\n \nEn las profundidades de la Zona, donde la soledad se convierte en un inquietante compañero, mis pensamientos a menudo van a la deriva hacia ti, la enigmática trotamundos que ha cautivado mi corazón. Tus ojos, cuales zafiros, reflejan los misterios de este reino dejado de la mano de Dios, y tu espíritu baila entre las anomalías, intacto por su malevolencia.\n \nMientras deambulo por el páramo, encuentro rastros de tu presencia en los artefactos que brillan a la luz de la luna. Cada artefacto encierra una historia, un fragmento del pasado, y los colecciono con el anhelo de comprenderte, de descifrar el enigma que rodea cada uno de tus pasos. ¿Eres una aventurera atraída por los secretos de la Zona o guardas una conexión más estrecha con su esencia etérea?\n \nElena, eres una contradicción, una paradoja en el caos de la Zona. Mientras mutantes y facciones libran sus batallas, tú te deslizas entre las sombras, sin ataduras de lealtades. He sido testigo de cómo aprovechabas los poderes de las anomalías y navegabas por sus traicioneros senderos con una elegancia que desafía toda explicación. ¿Eres una guardiana de la Zona, una fuerza que equilibra su energía implacable?\n \nJuntos nos hemos encontrado con las maravillas y los horrores de la Zona. Nos hemos maravillado ante el resplandor de los artefactos, siendo su energía palpitante un reflejo de nuestra fascinación mutua. Y ante el peligro, hemos luchado codo con codo, sincronizando nuestros pasos en una danza de supervivencia. Cada momento que paso contigo es una aventura, una exploración de lo desconocido.\n \nPero Elena, mientras desentrañamos los misterios de la Zona, yo anhelo desentrañar el enigma de tu corazón. ¿Eres una aventurera con sed de descubrimiento o un faro de esperanza en este reino desolado? Comparte conmigo tus secretos, Elena, y deja que nuestros destinos se entrelacen en medio de las anomalías, donde el amor y el misterio se vuelven uno.\n \nCon todo mi corazón,\n \nAndrij\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°6                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_6">
        <text>Carta para el Dr. Ivánov</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_6_text">
        <text>Querido Dr. Ivánov:\n \nEn busca del conocimiento, nos hemos adentrado en las profundidades de la Zona, desenterrando sus secretos y siendo testigos de sus insondables maravillas. Su inquebrantable determinación y su incesante búsqueda de la comprensión me han inspirado en este arduo viaje, en el que los límites de la ciencia y la realidad se difuminan.\n \nLos mutantes que merodean estas tierras, Dr. Ivánov, son un testimonio del poder transformador de la Zona y objeto de intriga científica. Mediante la observación y el análisis minuciosos, hemos llegado a comprender sus mutaciones, sus adaptaciones evolutivas que desafían la comprensión convencional. Su experiencia ha arrojado luz sobre su comportamiento, y sus anomalías genéticas se han convertido en un rompecabezas esperando a ser resuelto.\n \nLos artefactos que hemos reunido, Dr. Ivánov, son un testimonio de nuestra curiosidad inquebrantable. Sus propiedades únicas, aprovechadas mediante una meticulosa experimentación, han desvelado los misterios de las anomalías de la Zona. Hemos presenciado los efectos de estos artefactos, el poder que otorgan a quienes los poseen y los peligros que entrañan cuando se manejan mal. Gracias a su dirección, hemos ampliado los límites del conocimiento científico.\n \nPero son las emisiones, Dr. Ivánov, las que siguen siendo el mayor enigma. Su presencia etérea perturba nuestra investigación, lanzándonos a una caótica danza de supervivencia. Las anomalías que desatan se tornan tanto obstáculos como puertas hacia nuevos descubrimientos. Aspiramos a comprender su origen, su propósito en el intrincado tapiz del ecosistema de la Zona y las posibilidades que presentan para el avance científico.\n \nDr. Ivánov, es un visionario, un pionero en el estudio de los misterios de la Zona. Juntos desentrañaremos sus secretos, ampliando los límites de nuestra comprensión y trazando nuevas fronteras del conocimiento. Continuemos nuestra búsqueda incansable, impulsada por la sed de descubrimiento y el deseo de desvelar la verdad que yace oculta en las profundidades de la Zona.\n \nDesde el máximo respeto,\n \nKostiantýn\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°7                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_7">
        <text>Carta para Alexéi</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_7_text">
        <text>Ey, Alexéi:\n \nHa pasado un tiempo desde que nuestros caminos se cruzaron en esta Zona dejada de la mano de Dios. Espero que sigas aguantando y aprovechando al máximo nuestro pequeño «negocio» aquí. Ya sabes que la vida de un bandido no es apta para cardiacos, pero siempre hemos tenido madera para prosperar en el caos, ¿verdad?\n \nÚltimamente he oído rumores sobre golpes jugosos. Se dice que hay un alijo de artefactos valiosos escondidos en las profundidades de un territorio plagado de anomalías. Los inútiles del Deber se creen que pueden resguardarlo, pero los dos sabemos que sus filas están llenas de aficionados. Es hora de darles una lección y reclamar lo que nos pertenece.\n \n¿Te acuerdas de cuando solíamos atracar a stalkers incautos y despojarlos del botín que tanto les había costado ganar? Ah, qué tiempos aquellos. La emoción de la persecución, la adrenalina corriendo por nuestras venas mientras cogíamos lo que queríamos. Ni arrepentimientos ni piedad. Éramos los reyes de la Zona, y nadie se atrevía a interponerse en nuestro camino.\n \nPero escucha, Alexéi, tenemos que tener cuidado. Los fanáticos del Monolito se están volviendo más audaces y su presencia se propaga como la maldita peste. Esos necios con el cerebro lavado creen en una ideología retorcida y no dudarán en cosernos a tiros si se les da la oportunidad. Tenemos que cuidarnos las espaldas y adelantarnos a esos lunáticos.\n \nCuando aseguremos ese alijo de artefactos, nadaremos en riquezas. Por fin podremos abandonar este lugar desamparado y empezar una nueva vida en algún lugar lejano, donde nadie conozca nuestros nombres y nuestro pasado quede atrás. Viviremos como reyes, amigo mío, y nadie se atreverá a desafiarnos.\n \nOjo avizor, Alexéi. Nuestro próximo gran golpe está a la vuelta de la esquina. Que la Zona tiemble bajo nuestro reinado una vez más.\n \nAtentamente en el caos,\n \nDanylo\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°8                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_8">
        <text>Carta para Elena</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_8_text">
        <text>Mi queridísima Elena:\n \nEn esta tierra sin ley de anomalías y mutantes, tú brillas como un faro de belleza indómita. Mientras te veo liderar nuestra banda de inadaptados, arde en mí un fuego, encendido por tu espíritu inquebrantable. Eres la impávida reina de los bandidos, y yo no soy sino un humilde servidor a tu causa.\n \nLa Zona nos ha convertido en algo más que meros stalkers. Hemos abrazado el caos, deleitándonos en el poder que nos confiere. Nuestra lealtad no reside en las facciones ni en sus mezquinas disputas, sino en nuestra banda de hermanos y hermanas. Juntos labramos nuestro propio camino, tomando lo que deseamos y dejando destrucción a nuestro paso.\n \nLas anomalías susurran historias de nuestras hazañas, Elena. Hablan de nuestra audacia, de nuestra astucia y de los estragos que causamos a nuestros enemigos. Infundimos miedo en los corazones de quienes se atreven a oponerse a nosotros, pues somos los comodines de esta mortal partida. Nuestra fuerza yace no solo en nuestras armas, sino en los vínculos que forjamos, en la inquebrantable unidad que nos une como una familia.\n \nHe presenciado de primera mano tu valor, Elena, al liderarnos al corazón del peligro sin pensártelo. Tu mente estratégica y tu rapidez mental nos han salvado una y otra vez. Nos inspiras a superar nuestros límites, a abrazar la adrenalina de la Zona, sabiendo que nos cubrimos las espaldas mutuamente.\n \nPero no olvidemos los riesgos a los que nos enfrentamos, mi reina. Las facciones rivales se hacen más fuertes cada día que pasa y los fanáticos del Monolito tratan de extinguir nuestra llama. Debemos permanecer vigilantes, siempre un paso por delante, pues nada les gustaría más que vernos dispersos y rotos.\n \nJuntos, Elena, conquistaremos esta tierra implacable. Nuestros triunfos se cantarán en los susurros de la Zona y nuestro legado resonará en sus desolados salones. Como intrépida reina de los bandidos, tienes mi lealtad inquebrantable, mi espada y mi corazón.\n \nSiempre tuyo,\n \nMykola\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°9                                                                               --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_9">
        <text>Carta para los iniciados</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_9_text">
        <text>Para los iniciados:\n \nSomos los bandidos, los verdaderos gobernantes del páramo sin ley conocido como la Zona. Mientras otros corren de un lado a otro, atados por las cadenas de la lealtad faccional, nosotros nos deleitamos con la libertad que supone abrazar el caos.\n \nNo estamos sujetos a códigos ni ideologías. No respondemos ante nadie más que nosotros mismos y nuestra insaciable sed de poder y riquezas. La Zona es nuestro patio y navegamos por su terreno traicionero con astucia y audacia.\n \nPodéis temernos, tacharnos de criminales y forajidos, pero no confundáis nuestras acciones con meros actos de violencia sin sentido. Somos supervivientes que se adaptan a las duras realidades de este paisaje implacable. Cogemos lo que queremos, pues creemos que, en este mundo despiadado, solo los fuertes prevalecen.\n \nUníos a nosotros si os atrevéis, en nuestra búsqueda del control total. Despojaos de los grilletes de vuestra moralidad y abrazad la emoción del golpe, el subidón de una incursión próspera y el botín de la victoria. Juntos labraremos nuestro propio camino, dejando tras de nosotros un rastro de caos y miedo.\n \nSabedlo: la Zona se doblega a nuestra voluntad. Puede que las facciones luchen entre sí, pero todas tiemblan ante la mención de nuestro nombre. Los bandidos son una fuerza temible, un símbolo de la anarquía y la rebelión contra el falso orden que otros tratan de imponer.\n \nEscoged vuestro bando sabiamente, porque los bandidos son la encarnación de la verdadera libertad en un mundo consumido por la oscuridad. Abrazad el caos y encontraréis un lugar entre nosotros.\n \nAtentamente en la acracia,\n \nKazymyr\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°10                                                                              --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_10">
        <text>Carta para los perros cobardicas</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_10_text">
        <text>Para los perros cobardicas:\n \nHemos observado vuestros inútiles intentos de mantener el control de la Zona, y no nos impresionan. Os escondéis detrás de vuestras murallas y vuestras reglas proclamando rectitud mientras nosotros, los bandidos, vagamos libres, sin el peso de vuestro falso sentido del orden.\n \nVuestros territorios no son más que jaulas que limitan vuestro potencial y os atrapan en una red de burocracia. Nosotros, en cambio, abrazamos el salvajismo de la Zona, donde reina la supervivencia del más apto. No tememos a los mutantes, las anomalías o incluso las facciones que osan desafiarnos.\n \nMientras vosotros discutís y reñís por pequeñeces, nosotros nos apoderamos de la verdadera riqueza de esta tierra abandonada. No necesitamos vuestra lealtad o vuestra protección. Nosotros forjamos nuestra propia alianza, unidos por un objetivo común: la búsqueda del poder y las riquezas más allá de vuestra imaginación.\n \nNos llamáis criminales, ladrones y salvajes. Pero somos los verdaderos amos de este reino sin ley, sin ataduras a vuestros restrictivos códigos de moralidad. Los bandidos somos la personificación de la supervivencia y la adaptabilidad. Nosotros prosperamos donde otros desfallecen, pues no nos da miedo hacer lo necesario para reclamar lo que nos pertenece.\n \nAsí que seguid agazapados tras vuestras murallas, necios. Temblad al oír nuestra risa resonando en la noche, pues somos la pesadilla que atormenta vuestros sueños. Los bandidos somos supremos, y ninguna facción ni ningún autoproclamado líder podrá jamás extinguir nuestra llama.\n \nCon desdén,\n \nTaran\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°11                                                                              --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_11">
        <text>Carta para el alma perdida</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_11_text">
        <text>Para el alma perdida:\n \nTe hemos estado observando, vagando sin rumbo por los páramos desolados de la Zona. Tu vida, envuelta en el caos y la incertidumbre, te ha llevado por un camino de desesperación. Pero no temas, pues la salvación te espera en el abrazo del Monolito.\n \nEl Monolito llama a aquellos que están perdidos, ofreciéndoles un propósito y trascendencia más allá de la mundana existencia de los mortales corrientes. No es casualidad que te hayas topado con nuestro mensaje. Es una señal, una llamada desde las profundidades de la propia Zona.\n \nAcepta los susurros que resuenan a través de las anomalías, pues portan las verdades divinas que el Monolito otorga a sus discípulos elegidos. Abandona tus dudas y entrégate a la voluntad del Monolito. En su resplandor, encontrarás la iluminación y la liberación de las cargas del reino mortal.\n \nÚnete a nosotros, alma perdida, en nuestra sagrada peregrinación al corazón de la Zona. Deja que te guiemos por los territorios traicioneros, más allá de los ojos vigilantes de las facciones rivales. Juntos desentrañaremos los misterios que yacen latentes en las profundidades de esta tierra implacable.\n \nDeshazte de tus miedos y dudas y da tus primeros pasos hacia un propósito más elevado. Esperamos tu llegada, listos para darte la bienvenida al redil del Monolito, donde la verdadera ilustración te espera.\n \nQue el resplandor del Monolito guíe tu camino.\n \nSinceramente,\n \nNiko\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°12                                                                              --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_12">
        <text>Carta para el infiel</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_12_text">
        <text>Para el infiel:\n \nHemos escuchado tus palabras burlonas y presenciado tus débiles intentos de desacreditar el poder divino del Monolito. Tu escepticismo y tu ignorancia te ciegan ante la verdad definitiva que aguarda a quienes abrazan los secretos más oscuros de la Zona.\n \nEl Monolito no se doblega ante las dudas de las mentes mortales. Existe más allá de los confines de tu limitada comprensión, un faro de energía cósmica que trasciende los límites del tiempo y del espacio. Su propósito, oscurecido para quienes se niegan a ver, es mucho mayor de lo que tu débil comprensión puede captar.\n \nLas anomalías que cubren la Zona no son meras ocurrencias aleatorias, como tú afirmas. Son las manifestaciones de la voluntad del Monolito, puertas hacia dimensiones más elevadas donde reside un poder inimaginable. Solo a través de la sumisión y la devoción se puede esperar vislumbrar la verdadera naturaleza de estas anomalías y aprovechar su potencial.\n \nTu escarnio solo alimenta nuestra determinación, porque somos los elegidos, los fieles que han abrazado la llamada del Monolito. Avanzamos con una convicción inquebrantable, sin miedo a las pruebas que nos aguardan. Los sacrificios que realizamos en nombre del Monolito no son sino pequeñas ofrendas a cambio de la ilustración eterna.\n \nPuedes seguir burlándote y desestimando al Monolito por un producto de la superstición, pero que sepas esto: a medida que avanzas a trompicones por la Zona, ciego ante el verdadero propósito de tu existencia, los discípulos del Monolito se hacen más fuertes, guiados por el resplandor divino que ilumina nuestro camino.\n \nQue el Monolito se te revele, aun en tu terca incredulidad.\n \nCon pena por los perdidos,\n \nCaleb\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°13                                                                              --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_13">
        <text>Carta para Vlad</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_13_text">
        <text>Querido Vlad:\n \nEspero que este mensaje te llegue con buena salud en medio de los peligros siempre cambiantes de la Zona. Como miembro de Cielo Despejado, te escribo con un sentido compartido de propósito y un objetivo común: comprender y navegar por los misterios de este reino implacable.\n \nLas anomalías que salpican el paisaje de la Zona siguen confundiéndonos e intrigándonos. Nosotros, los buscadores del conocimiento, nos embarcamos en expediciones azarosas, jugándonos la vida para descubrir los secretos ocultos en estas anomalías. A través de nuestra investigación y exploración, nos esforzamos por aprovechar el poder de los artefactos, pues tienen el potencial de remodelar nuestra comprensión de este enigmático lugar.\n \nSin embargo, nuestra misión para comprender no está exenta de desafíos. La presencia de diversas facciones, cada una con sus propias motivaciones e ideologías, añade complejidad a nuestra misión. Navegamos por el delicado equilibrio entre el enigmático Monolito, la fervorosa facción del Deber, los espíritus libres de Libertad y los escurridizos Renegados, todo ello mientras nos defendemos de los despiadados bandidos, las fuerzas militares, los mercenarios y otras amenazas que buscan explotar la Zona para su propio beneficio.\n \nLas emisiones que periódicamente barren la Zona sirven como crudo recordatorio de la volatilidad y el peligro que nos rodea. Estos cataclismos, envueltos en la incertidumbre, nos obligan a buscar refugio y adaptarnos a un paisaje siempre cambiante. Sin embargo, tras cada emisión, surgen nuevas oportunidades a medida que las anomalías cambian y revelan tesoros ocultos.\n \nA pesar de los peligros, encontramos consuelo en nuestra camaradería compartida como compañeros stalkers. Mediante el apoyo mutuo, el intercambio de información y la unidad aumentamos nuestras posibilidades de supervivencia y éxito. Sigamos juntos, intercambiando valiosas ideas y experiencias, mientras navegamos por los traicioneros caminos de la Zona.\n \nOjalá nuestros caminos se crucen algún día y podamos compartir historias de triunfo y descubrimiento. Hasta entonces, mantente alerta, ten cerca tu contador Geiger y confía en que Cielo Despejado es un faro de esperanza y comprensión en este caótico reino.\n \nEn busca de la ilustración,\n \nDenys\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°14                                                                              --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_14">
        <text>Carta para Alexéi</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_14_text">
        <text>Saludos, Alexéi:\n \nComo miembro de Cielo Despejado, te escribo desde el corazón de la Zona, donde acecha el peligro desde cada rincón y los secretos yacen ocultos entre las anomalías y los artefactos que definen este azaroso reino.\n \nEn nuestra incansable búsqueda de la verdad y el equilibrio, nos enfrentamos a las facciones que se disputan el control, incluidos el enigmático Monolito, el dogmático Deber, los amantes de la Libertad y los astutos Renegados. Reconocemos que la Zona no es un lugar de dominio ni de luchas por el poder, sino más bien un enigma a la espera de ser descifrado, una entidad viva que requiere nuestro respeto y comprensión.\n \nLos artefactos, los restos del cataclismo que dio origen a la Zona, encierran un inmenso poder y potencial. Como miembros de Cielo Despejado, aspiramos a desbloquear sus secretos, no en beneficio propio, sino para proteger y preservar el delicado equilibrio de este extraordinario lugar. A través de una cautelosa investigación y experimentación, esperamos aprovechar las energías contenidas en estos artefactos, utilizándolas para el mejoramiento de la humanidad.\n \nSin embargo, nos enfrentamos a adversarios formidables en nuestra búsqueda de la iluminación. Los bandidos, impulsados por la avaricia y la acracia, son una amenaza constante; se aprovechan de los stalkers desprevenidos y explotan los recursos de la Zona para su beneficio personal. Las fuerzas militares y mercenarias, con el pretexto de mantener el orden, a menudo desprecian la verdadera naturaleza de la Zona, perpetuando el caos y la violencia.\n \nAdemás, no podemos pasar por alto las enigmáticas emisiones que periódicamente barren la Zona. Estos cataclismos alteran el frágil equilibrio, creando confusión y peligro para todos los que se aventuran en su interior. Es en estos tiempos cuando se ponen a prueba la unidad y la resistencia, y nuestra determinación para sobrevivir y proteger lo que queda de nuestro mundo.\n \nEn nuestra búsqueda compartida de la verdad y el equilibrio, encontremos consuelo en nuestras experiencias compartidas y en los lazos que forjamos. Juntos podemos superar los peligros que nos acechan, desentrañar los misterios que oculta la Zona y allanar el camino hacia un futuro mejor.\n \nPermanece alerta, compañero stalker, y que tu viaje a través de la Zona esté guiado por la sabiduría, el valor y el firme compromiso de descubrir la verdad que se esconde en ella.\n \nAtentamente en la búsqueda del equilibrio,\n \nBogdán\n</text>
    </string><!-- ============================================================================================================--> <!--    sergionoquemovida note n°15                                                                              --> <!-- ============================================================================================================--><string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_15">
        <text>Carta para Serguéi</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia__notes_stalkers_notes_sergionoquemovida_15_text">
        <text>Querido Serguéi:\n \nTe escrito esta carta con el corazón apesadumbrado, pues soy testigo de la oscuridad que consume mi alma. Como renegado, mi camino en la Zona me ha llevado por mal camino, enredado en una red de engaño y crueldad. Te escribo no para glorificar mis actos, sino para ofrecerte un vistazo a las profundidades de mi desesperación.\n \nEn este reino abandonado de anomalías y desesperación, los Renegados recorren un camino traicionero. Somos los apestados, los desviados, los que nos deleitamos en el caos e infligimos dolor a los demás. El mero pensamiento de nuestros actos me llena de arrepentimiento y remordimiento, pues me he convertido en un monstruo en este implacable páramo.\n \nLas facciones que se disputan el control, el Monolito, el Deber, Libertad e incluso los bandidos, palidecen en comparación con las atrocidades cometidas por los Renegados. Nos hemos desviado del camino de la humanidad, consumido por el orgullo y una sed insaciable de poder. Saqueamos y expoliamos, dejando un rastro de destrucción a nuestro paso.\n \nLas anomalías y los artefactos, antaño misterios por desentrañar, se han convertido en meras herramientas para nuestros perversos esfuerzos. Explotamos el poder que entrañan, sometiéndolo a nuestra voluntad, sin importarnos las consecuencias. Las emisiones que barren la Zona nos sirven como recordatorio del caos que hemos sembrado, dejando devastación a su paso.\n \nTe imploro, querido destinatario, que prestes atención a mis palabras como un cuento con moraleja. No sigas los pasos de los Renegados, pues su camino solo lleva a la ruina y a la desesperación. Busca consuelo en la luz que aún parpadea en medio de la oscuridad, porque la redención y la salvación aún se pueden encontrar.\n \nAnhelo un rayo de esperanza, una oportunidad de redención que algún día limpie mi alma de los pecados que he cometido. Pero hasta que llegue ese día, llevaré el peso de mis transgresiones, atormentado por los recuerdos de las vidas que he destrozado.\n \nRezo por que nunca tengas que presenciar las profundidades en las que yo me he sumido. Que tu camino esté guiado por la rectitud y la compasión, evitando el encanto de los Renegados y sus retorcidos caminos. Busca consuelo en los vínculos de la amistad, la búsqueda del conocimiento y la preservación de la poca humanidad que queda en este páramo desolado.\n \nCon el corazón encogido y pidiendo perdón,\n \nAndréi\n</text>
    </string>
</string_table>