<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_1">
		<text>La mañana del 26 de abril de 1986, el reactor 4 de la central nuclear de Chernóbil quedó destruido tras una descomunal explosión térmica. El polvo radiactivo resultante transportado por el viento desciende sobre la URSS, esparciendo también bolsas de radiación por Europa, e incluso llegando a Estados Unidos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_2">
		<text>Las ramificaciones del desastre son tan graves que el Gobierno de la Unión Soviética se ve obligado a evacuar urgentemente a los habitantes de los pueblos y las aldeas de los alrededores.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_3">
		<text>Las zonas contaminadas en un radio de 30 km de la central nuclear se convierten en una zona de exclusión estrictamente vigilada.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_4">
		<text>La central nuclear sigue funcionando tras erigirse un sarcófago de hormigón armado encima del reactor destruido. La existencia de una enorme fuente de energía, sumado a que la zona ya no está habitada, lleva a la creación de una red de laboratorios secretos.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_5">
		<text>10 de junio de 2006. La Zona se ilumina con un destello cegador. A esta explosión de luz la sigue un momento de completo silencio y nubes que se evaporan en el cielo. Un trueno sacude el suelo. La mayoría de los soldados que vigilan el perímetro mueren al instante.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_6">
		<text>2007. Los científicos siguen sin saber explicar qué pasó. Las pocas expediciones a la Zona suelen acabar en tragedia, y sus pocos supervivientes cuentan historias de animales mutados con habilidades increíbles.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_7">
		<text>2009. Según varias fuentes, la Zona alberga entre 100 y 300 individuos no identificados. Estas personas se hacen llamar «stalkers» y se ganan la vida recogiendo formaciones anómalas conocidas como artefactos, que se pueden vender por cantidades considerables de dinero.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_8">
		<text>2010. A pesar de los cordones militares que rodean el perímetro, el fenómeno stalker es cada vez más frecuente. Sin embargo, solo se han explorado los bordes de la Zona: todos los intentos de penetrar en sus profundidades han acabado en fracaso.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_9">
		<text>2012. Un stalker llamado Strelok resuelve el secreto del Cauterizador Cerebral, un potente emisor capaz de destruir la mente humana, y lo desactiva. Tras esto, los stalkers se apresuran en desbandada al centro de la Zona, algunos esperando encontrar una mina de artefactos, otros en busca del legendario Genio.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_10">
		<text>Ante estas circunstancias cambiantes, el Consejo de Defensa y Seguridad Nacional de Ucrania decide lanzar una operación especial inmediata, la Operación Puente. Docenas de helicópteros militares con tropas se dirigen a la central nuclear de Chernóbil, usando mapas de campos anómalos elaborados de antemano para surcar los cielos. Pese a la minuciosa preparación, la operación es un fracaso y ninguno de los helicópteros vuelve de la misión.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_11">
		<text>El mayor Degtiariov, agente especial del SBU y ex stalker experimentado, es enviado a la Zona para investigar el fracaso de la operación.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_12">
		<text>Provisto de un fusil de asalto, suministros para dos semanas y una radio para comunicarse con el cuartel general, emprende su viaje hacia el centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_13">
		<text>Hablar con los stalkers no da resultado... O no tienen información o no quieren compartirla...</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_14">
		<text>La Zona aprovecha cada oportunidada para recordarle al mayor que no es un resort. No pasa un día sin un ataque de mutantes o, peor aun, de personas.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_15">
		<text>La comunicación con el cuartel general es de poca ayuda cuando menos: la única información de fiar son las coordenadas de los cinco helicópteros estrellados. A varios kilómetros de la central nuclear de Chernóbil, la radio deja de funcionar.</text>
	</string>
	<string id="zat_a1_cutscene_phrase_16">
		<text>Degtiariov está solo.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_1">
		<text>Por completar con éxito su investigación, Degtiariov fue recompensado con un ascenso anticipado a coronel. Declinó la oferta de un cómodo puesto de oficina y solicitó que lo enviaran a la Zona como observador permanente del Servicio de Seguridad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_2">
		<text>La información que obtuvo Degtiariov sobre los dispositivos psíquicos puso a sus superiores en alerta. Toda la información sobre los laboratorios designados X se eliminó de los archivos militares y se archivó como alto secreto. Se ordenó al personal del SBU que trabajaba en la Zona que impidiera a toda costa la divulgación de información sobre el trabajo realizado en estos laboratorios.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_3">
		<text>Se realizaron varias muestras experimentales sobre la base de los documentos técnicos del Artículo 62. Tras una serie de pruebas, se decidió no seguir con el despliegue a gran escala del arma debido al elevado coste de su munición. No obstante, hay pruebas de que se sigue desarrollando el fusil Gauss en secreto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_a">
		<text>Sultán y su pandilla abandonaron el Skadovsk después de fracasar en su intento de capturar el barco. La consiguiente sensación de relativa seguridad entre los stalkers dio lugar a un aumento masivo del número de artefactos vendidos a Barbas, lo que hizo que su negocio se disparara, mientras que el Skadovsk se hizo casi tan popular como el famoso bar Los 100 Rads.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_b">
		<text>El orden social de Sultán se asentó firmemente en el Skadovsk, y el buque se convirtió en una base de bandidos. Poco dispuesto a seguir pagando cuotas de protección, Barbas partió con un grupo de stalkers para explorar las regiones aún inexploradas de la Zona. Los intentos de los stalker de recuperar el control del barco cesaron rápidamente después de que unos cuantos personajes revoltosos recibieran el escarmiento de ser arrojados fuera de la nave para morir en las emisiones.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_4_c">
		<text>El Skadovsk siguió siendo el hogar de todos aquellos que tuvieron la suerte de llegar a él. Los bandidos intentaron imponer su llamado «orden» en el barco, pero los stalkers los mantuvieron a raya. En el buque se instauró una frágil paz.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_a">
		<text>Por desgracia, no duró mucho. Los chupasangres de la guarida cerca del Skadovsk llegaron hasta el barco. Cuando empezaron a producirse ataques de chupasangres incluso a plena luz del día, se puso en marcha una misión para atajar el problema. Por desgracia, con la operación no se consiguió despejar los túneles y, poco después, una oleada de depredadores sumió a los habitantes de la nave en el olvido.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_5_b">
		<text>Tras la destrucción de la guarida de chupasangres, los mutantes fueron incapaces de afectar significativamente a la situación en el Skadovsk. Durante un tiempo, el viejo buque se convirtió en un centro de relativa estabilidad en el siempre cambiante mundo que es la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_a">
		<text>Libertad consiguió ganarse la confianza de los stalkers de la estación de Yanov. El Deber organizó un asalto para intentar recuperar el terreno perdido, pero el teniente coronel Shulga murió en el posterior tiroteo. El escuadrón del Deber se desmoronó poco después de perder a su comandante.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_b">
		<text>Los nuevos reclutas y la creciente popularidad entre los stalkers permitieron al Deber expulsar a Libertad de la estación de Yanov. Loki y su escuadrón de Libertad murieron tras una feroz batalla.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_6_c">
		<text>Se alcanzó un frágil equilibrio entre los escuadrones de Libertad y el Deber en la estación de Yanov. Cansados de luchar en vano, los combatientes de ambas facciones empezaron a abandonar a sus escuadrones y a unirse a los stalkers libres.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_a">
		<text>La expedición de investigación científica organizada por los profesores Hermann y Ozerski fue un éxito. Los datos que recopilaron facilitaron el desarrollo de dispositivos y medicamentos únicos. En vista de ello, se incrementó enormemente la financiación de los programas de investigación en la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_7_b">
		<text>La expedición de investigación científica organizada por los profesores Hermann y Ozerski no recopiló suficientes datos y se retiró. Al volver al mundo exterior, ambos científicos se dedicaron a trabajos no relacionados.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_a">
		<text>Las historias de Garry sobre la lucha del Ejército contra los peligros de Prípiat interesaron a muchos, y varios grupos pronto empezaron a explorar la ciudad fantasma. A pesar de los constantes ataques del Monolito, los stalkers consiguieron atrincherarse en el antiguo campamento del Ejército, que usaban como base desde la que realizar incursiones en la ciudad, avanzando con paso firme.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_8_b">
		<text>La historia de Garry sobre el final del Ejército espantó a los stalkers de Prípiat. Los pocos que se atrevieron a adentrarse en la ciudad se toparon con fenómenos inexplicables y aterradores, que añadieron más pinceladas oscuras a un panorama ya sombrío de la ciudad muerta.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_9">
		<text>El Oasis ya no era cosa de leyendas. La identidad de quienes conseguían llegar hasta esta anomalía secreta se convirtió en un tema de conversación cada vez más habitual entre los stalkers. El número de aventureros que intentan seguir el ejemplo sigue siendo elevado, algo de lo que se siguen aprovechando los bandidos. Los novatos se dejan engañar por sus ofertas de llevarlos al Oasis, que suelen acabar en atracos a una distancia segura de otros stalkers.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_10">
		<text>Los escuadrones de mercenarios siguen activos en la Zona. Su interés en los laboratorios secretos ha crecido y ha atraído la intensa atención del SBU. A pesar de ello, los intentos de establecer la identidad del cliente que estaba detrás de los mercenarios resultaron infructuosos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_a">
		<text>Los alrededores de la estación de Yanov siguen atrayendo a un número creciente de stalkers. La ausencia de mutantes peligrosos y la abundancia de zonas anómalas han hecho que los stalkers se refieran a la zona como un «tesoro escondido» con creciente regularidad.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_11_b">
		<text>Los alrededores de la estación de Yanov se ganaron la reputación de ser uno de los lugares más peligrosos de la Zona. Cada vez volvían menos stalkers de las incursiones. Muchos morían a manos de mutantes a la vista del campamento. Uno de los desaparecidos es Zveroboi, que emprendió la búsqueda de una quimera en lo que parece haber sido su última cacería.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_a">
		<text>Zulú volvió a la base principal del Deber, en la planta de Rostok. Nadie sabe lo que habló con el jefe del Deber, el general Voronin, pero varios días después lo vieron al frente de un gran escuadrón camino del centro de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_12_b">
		<text>Los rumores del destino de Zulú llegaron al líder del Deber, el general Voronin. Para gran sorpresa de todos, Voronin decidió conceder a Zulú, a título póstumo, el Escudo de Plata, la más alta condecoración del Deber.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_a">
		<text>Vano se dirigió a los Almacenes Militares controlados por Libertad, donde su personalidad alegre y su optimismo le granjearon rápidamente la popularidad que merecían. Al final, se hizo cargo de un pequeño grupo de investigadores dedicados a investigar zonas anómalas.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_13_b">
		<text>Los stalkers de la estación de Yanov siguen pensando en el alegre Vano de vez en cuando, recordando su desenfado y sus dotes naturales de stalker. El consenso es que, dada su suerte, Vano cometió un gran error al decidir buscar una carretera a Prípiat.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_a">
		<text>Apareció un nuevo grupo stalker en la Zona. Están bien entrenados, pero se desconocen sus objetivos. Rumores no confirmados sugieren que solían ser guerreros del Monolito, liderado el escuadrón por un hombre conocido como Strider.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_14_b">
		<text>Pocos se dieron cuenta de la desaparición de Strider, el único hombre preocupado por comprender lo que les ocurría a los que caían bajo el hechizo del Monolito y por ayudarles.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_a">
		<text>El teniente primero Sokolov siguió volando sobre la Zona, pero los mercenarios lo derribaron sobrevolando Limansk Dos semanas después, una patrulla cerca del Cordón lo recogió. Su supervivencia fue un pequeño milagro. Sokolov se retiró de la Fuerza Aérea poco después, uniéndose a una aerolínea civil.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_15_b">
		<text>La lista de bajas sufridas en el transcurso de la Operación Puente se enmendó con un nombre más: «Teniente primero O. N. Sokolov. Muerto en acto de servicio».</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_16">
		<text>Búho entabló buenos contactos con clientes de fuera de la Zona. Comercia con información y, si los rumores son ciertos, uno de sus mayores clientes es el SBU.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_17">
		<text>Un grupo de stalkers se vio obligado a buscar refugio en la vieja barcaza de Noé durante una emisión especialmente potente. Poco después, la barcaza fue atacada por una horda de snorks, y los stalkers no tardaron en darse cuenta de que la barcaza era una fortaleza pequeña mas formidable. Aún más asombrosa fue la camada de cachorros de pseudoperro que el propio Noé dirigió en combate contra los snorks.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_a">
		<text>Al descubrir el destino de sus amigos, Cardán abandonó sus sueños de convertirse en stalker. Tras superar su alcoholismo, se trasladó a Yanov, donde se asoció con Nitro para montar un taller de reparación integral. Ambos técnicos dedican encantados todo su tiempo libre a construir un vehículo adecuado para el implacable entorno de la Zona.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_18_b">
		<text>Tras superar su alcoholismo, Cardán abandonó el Skadovsk. Los stalkers decían que se fue a buscar a sus amigos desaparecidos. Volvió varios días después, herido y con irradiación aguda. En cuanto sanaron sus heridas, se fue de la Zona para siempre.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_a">
		<text>Strelok transmitió la información obtenida en la central nuclear de Chernóbil a los mandos del SBU. Esto llevó al Gobierno a crear un Instituto Científico para la Investigación de la Zona Anómala de Chernóbil. Strelok asumió el cargo de consultor científico jefe del Instituto.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_19_b">
		<text>La sabiduría de Strelok se perdió con él. La información que encontró en la central nuclear de Chernóbil, que podría haber servido para resolver los enigmas de la Zona, nunca llegó al exterior. Parece que la Zona sabe guardar sus secretos.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_a">
		<text>Cuando el coronel Kovalski, comandante del grupo Pez Raya, regresó de la Zona, informó a sus mandos de las razones del fracaso de la Operación Puente. Tras una larga investigación y los intentos fallidos de los jefazos de culparlo, el coronel fue finalmente licenciado con honores.</text>
	</string>
	<string id="pri_a28_outro_phrase_20_b">
		<text>El coronel Kovalski, comandante del grupo Pez Raya, descansó no lejos de la mayoría de su escuadrón. La Zona se hizo cargo de sus cuerpos, y solo quedaron viejas fotografías descoloridas en un museo militar especializado para recordar al país su sacrificio.</text>
	</string>
</string_table>
