<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="st_dark_valley_treasure_1_name">
		<text>Caja en el sótano</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_1_descr">
		<text>Dejé mis cosas en el sótano, cerca de las puertas con la señal de peligro. Ahora mismo no tengo tiempo, pero iré seguro más tarde.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_2_name">
		<text>Alijo en la centralita</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_2_descr">
		<text>Hice un pequeño alijo en la centralita, en la segunda planta de la fábrica desierta. Esperaré a tener unos artefactos más y me desharé de todos a la vez para ganar un dinerillo.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_3_name">
		<text>Alijo en el callejón sin salida del colector</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_3_descr">
		<text>Accidentalmente me metí en el callejón sin salida del colector bajo la base. Parecía un buen escondite, así que guardé unas cosillas en el travesaño de la tubería.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_4_name">
		<text>Alijo en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_4_descr">
		<text>Hice un alijo dentro de una tubería en la primera planta de la fábrica desierta, cerca de las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_5_name">
		<text>Tubería bajo la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_5_descr">
		<text>Una jauría de perros se cruzó en mi camino cuando pasaba por la granja, así que dejé mis cosas dentro de la tubería bajo la cisterna y me largué. Iré cuando pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_6_name">
		<text>Alijo en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_6_descr">
		<text>Un pedazo de alijo en la fábrica desierta. Está justo cruzando la entrada, en el travesaño con una válvula. Es fácil confundirlo con otros que se le parecen.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_7_name">
		<text>Mochila en la cabina</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_7_descr">
		<text>Debería ir a por mi mochila en el asiento delantero del camión volcado. Tuve que dejarla allí el otro día por si me perseguían.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_8_name">
		<text>Alijo bajo el abeto</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_8_descr">
		<text>Será mejor que no me olvide del abeto concreto donde dejé mi botín. La entrada del colector está cerca, pero eso tampoco hace que el árbol destaque.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_9_name">
		<text>Mochila en el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_9_descr">
		<text>Todo el mundo entierra sus alijos, pero yo lo subí a un árbol. ¡Seguro que nadie mira ahí!</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_10_name">
		<text>Alijo secreto bajo el techo</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_10_descr">
		<text>No me preocupa mi alijo. Aunque venga alguien buscándolo, tendrán que saltar por esas vigas como una ardilla para llegar a él.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_11_name">
		<text>Alijo en la torre</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_11_descr">
		<text>Le dije a mi compañero que perdí la mochila por el camino, y el pringado se lo tragó. En realidad, la escondí encima de la torre de agua. Sigue allí esperándome.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_12_name">
		<text>Mochila en el ascensor</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_12_descr">
		<text>Con todos los tiroteos, no me dio mucho tiempo a esconder bien mis cosas. Las dejé en la «manguera» bajo las tablas de madera. Iré cuando llegue el momento.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_13_name">
		<text>Maletín de cerrajero</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_13_descr">
		<text>Encontré lo que solía ser un maletín de cerrajero y metí mi «tesoro» dentro durante un tiempo. Lo moveré a un alijo más seguro cuando pueda.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_14_name">
		<text>Caja fuerte en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_14_descr">
		<text>Si alguien lee esto, eso significa que estoy diez metros bajo tierra. Esto es lo que quiero que sepas sobre el alijo de la caja fuerte: ¡espero que nunca lo abras, gilipollas!</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_15_descr">
		<text>No estaba seguro de salir vivo de aquel lío, así que escondí mis cosas en una caja fuerte oxidada en la granja desierta. Es hora de volver a por ellas.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_16_name">
		<text>Tocón en la isla</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_16_descr">
		<text>Un amigo mío llevaba mandanga cuando le tendieron una emboscada en esos pantanos. No sobrevivió, pero consiguió decirme que había escondido parte del botín en un tocón podrido no lejos de una antena. Debería ir a por él.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_17_name">
		<text>Tronco podrido</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_17_descr">
		<text>No me fío de mi socio. Creo que va a intentar atracarme, así que le he estado ocultando mi botín. Hice un alijo cerca del puente de la isla, en un tronco. Espero que no lo encuentre.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_18_name">
		<text>Tocón podrido</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_18_descr">
		<text>Estaba huyendo de unos jabalíes el otro día y dejé mis cosas en el agujero de un tocón, no muy lejos de la vieja granja.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_19_name">
		<text>Tocón cerca de la colina</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_19_descr">
		<text>Hice un alijo en la falda de la colina, debajo de un tocón viejo. Es un buen escondite, solo espero que no me abandone la suerte para poder añadirle más cosas.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_20_name">
		<text>Tocón cerca de la cubierta de madera</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_20_descr">
		<text>He visto a Kolya acercarse varias veces a ese tocón de la isla. Apuesto a que el agarrado tiene un alijo allí. Dejaré que consiga más botín antes de ir a echarle un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_21_name">
		<text>Coche Zaporozhets viejo</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_21_descr">
		<text>¡Los pobres desgraciados se devanan los sesos intentando averiguar dónde desaparecen todas sus cosas! ¡Ja, ja, ja! Bueno, pues las he estado escondiendo en ese Zaporozhets viejo cerca de los Pantanos. Seguro que nadie va a buscarlas ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_1_name">
		<text>Caja eléctrica en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_1_descr">
		<text>Miré en la PDA de Andréi y vi que, cuando el «triturador cerebral» empezó a irrumpir, hizo un alijo en una caja eléctrica oxidada en la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_2_name">
		<text>Cuadro eléctrico dentro de la sala de transformadores</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_2_descr">
		<text>Cuando la fábrica entera empezó a apagarse, dejé todas mis cosas dentro del cuadro eléctrico de la sala de transformadores.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_3_name">
		<text>Maletín en la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_3_descr">
		<text>Estaba en el hangar cuando encontré lo que solía ser un kit de herramientas. Hacía ruido, pero no tuve tiempo de mirar dentro y dejé mis cosas ahí hasta la próxima vez.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_4_name">
		<text>Maletín pequeño en el camión</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_4_descr">
		<text>Un buen sitio para hacer un alijo, justo entre la cabina y la plataforma. Los zombis locales y la radiación ofrecen una buena protección natural.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_5_name">
		<text>Alijo al lado de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_5_descr">
		<text>Escondí una cosita en la intersección de tuberías cerca de la maquinaria de construcción, al lado de la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_6_name">
		<text>Unas baratijas dentro de una tubería</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_6_descr">
		<text>Me llevé lo más valioso y puse el resto en una tubería en la habitación con un hoyo en la pared.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_7_name">
		<text>Mochila cerca de la entrada</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_7_descr">
		<text>Tuve que dejar una mochila llena de botín en las ruinas justo al lado de la entrada. Me pregunto si alguien la ha descubierto...</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_8_name">
		<text>Alijo en el conducto de ventilación</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_8_descr">
		<text>Oye, Tony, recuerda las coordenadas y el punto de referencia: la mochila está dentro del conducto de ventilación al lado del muro demolido del complejo. Saludos, Búho.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_9_name">
		<text>Mochila bajo el asiento</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_9_descr">
		<text>No tuve tiempo de pensar, así que encajé mi botín debajo del asiento del conductor del UAZ oxidado.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_10_name">
		<text>Alijo en la caja de cambios de la grúa</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_10_descr">
		<text>Solo Dios sabe lo que me hizo subir a hacer un alijo ahí arriba. ¡Ahora no sé ni llegar!</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_11_name">
		<text>Alijo en la caja fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_11_descr">
		<text>El mejor alijo de la Zona es mío. Está en una caja fuerte en las instalaciones de la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_12_name">
		<text>Tronco hueco</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_12_descr">
		<text>Escondí mis cosas en un tronco hueco al lado de la «espina».</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_13_name">
		<text>Tronco cerca de la colina</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_13_descr">
		<text>Como venían zombis de la fábrica, no tuve más remedio que desprenderme de mi botín. Lo escondí en un tronco en la falda de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_14_name">
		<text>Tocón cerca de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_14_descr">
		<text>Preparé otro alijo en el agujero de un tocón, en esa colina con la torre de alta tensión. La gente se cree que voy allí a admirar las vistas, ¡imbéciles!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_17_name">
		<text>Abocinamiento de la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_17_descr">
		<text>Hice un alijo en el abocinamiento de una tubería, en ese montón de basura radiactiva.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_18_name">
		<text>Tubería cerca del motor</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_18_descr">
		<text>Junto al motor muerto en el desguace hay una tubería con mi botín.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_1_name">
		<text>Bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_1_descr">
		<text>Agroprom, arbustos, cruz. Tumba bajo cruz.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_2_name">
		<text>Cuadro eléctrico en el taller</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_2_descr">
		<text>El deshidratador hijo de puta nos despoja de todo nuestro botín. Viejo chocho de mierda. Estoy escondiendo mis cosas dentro del cuadro eléctrico del segundo piso para que ese adefesio no las vea.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_3_name">
		<text>Tractor</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_4_name">
		<text>Coche en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_4_descr">
		<text>Yo guardo mis trastos en el maletero del 4x4 del comandante. Mientras no vaya a ninguna parte, mis cosas estarán a salvo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_5_name">
		<text>Maletín debajo del vagón</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_5_descr">
		<text>Caja de herramientas bajo el vagón de Agroprom.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_6_name">
		<text>Autobús en la parada</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_6_descr">
		<text>Caja de herramientas en un autobús en la parada de autobús, cerca de la base neutral.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_3_descr">
		<text>Cuando Timmy arregló el tractor, nos cargamos y nos fuimos a dar un garbeo de noche. Entonces nos topamos con un chupasangre. Tuvimos que darnos prisa y nos dejamos la caja del botín.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_7_name">
		<text>Tubería en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_7_descr">
		<text>Alijo: entrada bloqueada al paso subterráneo, dentro de una tubería con forma de L.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_8_name">
		<text>Mochila de nadie</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_9_name">
		<text>Base stalker</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_9_descr">
		<text>Tiré mi mochila a la horqueta del árbol, porque si no todo el mundo sabría que fui yo el que delató a Vitali. El camino más corto para llegar allí es a través de las tuberías en la base neutral.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_8_descr">
		<text>Vi una en un árbol cerca de la base del Deber, pero no tuve tiempo de ponerme a trepar.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_10_name">
		<text>Tubería en los Pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_11_name">
		<text>Mochila perdida</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_11_descr">
		<text>Volvíamos de un viaje y estábamos descansando en las rocas y, de alguna manera, me dejé la mochila. Volveré a por ella cuando esté más libre.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_12_name">
		<text>Mochila de Rigman</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_12_descr">
		<text>Tuve que subir hasta lo alto de esa torre hasta que nuestros hombres ahuyentaron a esos malditos perros. Tuve que dejar mi mochila en los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_10_descr">
		<text>Mi escondite está en una tubería en los Pantanos. El botín está dentro de la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_13_name">
		<text>Caja fuerte en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_13_descr">
		<text>Intentamos arrastrar esa caja fuerte llena de trastos por el barranco. Estaba tan embarrado por la lluvia que no parábamos de resbalarnos y caernos, y al final se nos cayó por el camino.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_14_name">
		<text>Tronco aislado</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_15_name">
		<text>Huevos de Pascua</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_15_descr">
		<text>En Pascua, Tony nos hizo alijos para el clan. Encajé uno de estos «huevos de Pascua» en un tronco.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_treasure_14_descr">
		<text>Nadie se va a poner a buscar mi alijo en un tronco en el quinto pino.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_name">
		<text>Tubería en la sala de control</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_1_descr">
		<text>Cuando los monstruos empezaron a inundar la zona, escondí algunas de mis cosas en una tubería y me di brío.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_name">
		<text>Mochila en la anomalía</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_2_descr">
		<text>Estaba cruzando este puente y accidentalmente dejé que mi mochila se deslizara hasta una zona contaminada. Intenté recuperarla, pero no pude.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_name">
		<text>Mochila cerca del cadáver</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_4_descr">
		<text>Unos mutantillos feroces, que parecían como ratas o jerbos, hicieron trizas a mi amigo. Escapé por los pelos, gracias a Dios que había escaleras cerca.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_name">
		<text>Mochila bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agru_treasure_5_descr">
		<text>Vi una mochilaca negra en el agua debajo de las escaleras. Iría a por ella si no fuera por esa anomalía acojonante.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_1_name">
		<text>Bajo la cruz en la colina</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_1_descr">
		<text>Escondí mi botín debajo de una tumba falsa de un stalker en la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_2_name">
		<text>Cofre sobre el puente</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_2_descr">
		<text>Guardé mi botín en un cofre en la intersección de las vigas del puente. Macho, sudé de lo lindo subiendo ahí...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_3_name">
		<text>Tubería bajo el árbol talado</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_3_descr">
		<text>Montamos un campamento no muy lejos del campamento de novatos. Escondí mis cosas dentro de una tubería bajo el árbol talado. Iré a por ellas más tarde.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_15_name">
		<text>Tubería en el túnel</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_15_descr">
		<text>Estábamos intentando alcanzar anomalías con todo tipo de trastos y accidentalmente tiramos todo nuestro botín a una tubería. Sigue allí, cogiendo polvo.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_4_name">
		<text>Mochila en el conducto de estufa</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_4_descr">
		<text>Cuando era un novato, hice un alijo en el conducto de estufa. Ya ni me acuerdo qué tiene.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_5_name">
		<text>Alijo en la copa del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_5_descr">
		<text>Estaba observando el aparcamiento desde un árbol y decidí dejar mi mochila allí. La forma más fácil de subir es por la rama desde la ladera de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_6_name">
		<text>Bajo la locomotora</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_6_descr">
		<text>Mi comandante nos ordenó ayudar al grupo de Nikoláyev lo antes posible. Fue entonces cuando dejé mi mochila debajo de la locomotora, al lado del terraplén.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_7_name">
		<text>Mochila detrás del arbusto</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_7_descr">
		<text>Una noche, nos topamos con bandidos y nos metimos en un tiroteo. No tardamos mucho en salir de allí, así que metí la mochila entre unas rocas, detrás de un arbusto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_8_name">
		<text>Mochila bajo la leña</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_8_descr">
		<text>Amontoné leña para tapar mi alijo, que está junto a un edificio de dos plantas frente a la granja.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_16_name">
		<text>Caja fuerte en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_17_name">
		<text>Caja fuerte en la base</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_17_descr">
		<text>Zil guarda sus trastos en una caja fuerte en la base neutral del Cordón.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_16_descr">
		<text>Kolyan y yo hicimos un escondite en una caja fuerte cerca del campamento de novatos.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_9_name">
		<text>Alijo en el tronco</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_9_descr">
		<text>Me atacaron los perros, así que no tuve más remedio: escondí el botín en un tronco resquebrajado en medio del campo y corrí hacia el campamento.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_10_name">
		<text>Escondite en el tronco</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_10_descr">
		<text>Me hice con las coordenadas del escondite de un stalker muerto, está en un tronco detrás de la granja.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_11_name">
		<text>Tocón en el bosque de píceas</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_11_descr">
		<text>Mi amigo y yo escondimos el poco botín que teníamos en un viejo tocón entre algunos abetos.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_12_name">
		<text>Tocón cerca del campamento</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_12_descr">
		<text>No me quebré mucho la cabeza para hacer mi alijo. Cogí el primer tocón decente al lado del campamento de novatos con un agujero. Allí escondo lo que consigo encontrar.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_13_name">
		<text>Tocón en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_13_descr">
		<text>Sidórovich nos pidió que hiciésemos un alijo al lado del puesto de avanzada que lleva a las afueras, supuestamente para un novato. Guardé todo debajo de un tocón cerca de la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_14_name">
		<text>Tocón en el Cordón</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_14_descr">
		<text>De camino al Vertedero, escondí todo en un tocón en el bosque para que los bandidos no me quitaran nada.</text>
	</string>

	<string id="st_gar_treasure_1_name">
		<text>Cuadro eléctrico en la chatarra</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_1_descr">
		<text>Escondí una cosita para poder venderla después en el mercadillo. Está en el cuadro eléctrico al lado de la cabina de la grúa caída.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_2_name">
		<text>Cuadro eléctrico bajo el cobertizo</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_2_descr">
		<text>Estoy deseando vender esto que tengo escondido dentro de un cuadro eléctrico bajo un cobertizo, no muy lejos de aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_16_name">
		<text>Cuadro eléctrico en el desguace</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_16_descr">
		<text>El botín está debajo de la tapa del cuadro eléctrico en un montón de basura.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_3_name">
		<text>Tubería en el Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_3_descr">
		<text>Puse mis cosas dentro de una tubería cortada para que nadie me las quitase.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_4_name">
		<text>Tubería al pie de la grúa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_4_descr">
		<text>Hay una tubería al pie de una grúa desplomada; allí escondí algunas baratijas, ya sabes, por si las moscas.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_5_name">
		<text>Mochila bajo el abeto</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_19_name">
		<text>Mochila en la cabina de la grúa</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_19_descr">
		<text>Escondí mi mochila en la cabina de la grúa, cuando aún seguía en pie. Ahora no puedo entrar.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_5_descr">
		<text>Hasta que vengan tiempos mejores, mi mochila y todo su contenido permanecerán ocultos bajo este abeto.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_20_name">
		<text>Escondite de mis enemigos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_20_descr">
		<text>Dejé mi mochila en un montón de basura radiactiva para que no la cogieran mis enemigos.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_6_name">
		<text>Alijo en el desguace</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_6_descr">
		<text>Metí mis cosas bajo una losa de hormigón cerca del desguace contaminado. Será mejor que vuelva pronto o alguien se me adelantará.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_7_name">
		<text>Techo de la locomotora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_7_descr">
		<text>Dejé mi mochilita encima de la locomotora. Es fácil llegar desde el terraplén, pero no se ve tan fácilmente.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_8_name">
		<text>Caja fuerte en el charco</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_8_descr">
		<text>Dudo que mucha gente se ponga a rebuscar en una caja fuerte medio hundida en un charco como ese. Es un buen sitio para un alijo temporal.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_9_name">
		<text>Caja fuerte bajo soporte</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_9_descr">
		<text>Metí mi botín en una caja fuerte cerca de una señal de peligro de radiación. ¡Un ladrón de cajas fuertes tendría que ser suicida para intentar abrirla!</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_10_name">
		<text>Agujero dentro del tronco</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_10_descr">
		<text>Usé un agujero en un tronco no lejos del campo de concentración como caja fuerte.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_11_name">
		<text>Tronco detrás del roble</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_11_descr">
		<text>Kolyan me pasó información: dijo que Weedy esconde su botín en un agujero en un tronco detrás del roble muerto.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_12_name">
		<text>Tronco en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_12_descr">
		<text>Metí mi botín en un tronco y lo arrastré hacia los arbustos. Debería permanecer a salvo y fuera de la vista allí.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_13_name">
		<text>Alijo de los fugitivos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_13_descr">
		<text>Uno de los excavadores pensó escapar con su botín, pero Shepherd y sus muchachos tenían otros planes. Se cargaron a ese tío, pero no consiguieron encontrar su botín. Solo yo vi el tocón que usaban los excavadores para su alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_14_name">
		<text>Alijo solitario</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_14_descr">
		<text>Cogí un tocón hueco solitario para usarlo como alijo, por si acaso uno de los nuestros decide robarme.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_15_name">
		<text>Alijo cerca de la base</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_15_descr">
		<text>Yo no sé los demás, pero yo escondo mis cosas delante de las narices de Yoga: al lado de la valla, bajo un tocón viejo.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_1_name">
		<text>Cuadro eléctrico en el hospital</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_1_descr">
		<text>Nuestro grupo hizo un alijo en el cuadro eléctrico de la primera planta del hospital.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_2_name">
		<text>Mochila bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_2_descr">
		<text>Mientras asaltábamos el segundo piso, tuvimos que deshacernos de todo lo que no necesitábamos.</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_3_name">
		<text>Barricadas en el pasillo</text>
	</string>
	<string id="st_hos_treasure_3_descr">
		<text>Estuve en un tiroteo bastante malo, atrapado en el pasillo del segundo piso del hospital. Tuve que esconder mi botín en una vieja caja fuerte en las barricadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_3_name">
		<text>Tubería en el sistema de alcantarillado</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_3_descr">
		<text>Vi el alijo de alguien en la tubería del alcantarillado. Lo pillaré cuando volvamos por esa zona.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_6_name">
		<text>Bolsa de viaje en el rincón</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_5_name">
		<text>Bolsa de viaje en la buhardilla</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_5_descr">
		<text>Nos tiramos dos días repeliendo ataques. Al final, nos hicieron retroceder al tejado, pero fue entonces cuando llegaron nuestros refuerzos. Vi un maletín en el ático, pero se me olvidó llevármelo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_6_descr">
		<text>Pasábamos por delante de un patio trasero cuando me fijé en una pequeña caja de herramientas detrás de la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_7_name">
		<text>Tubería debajo del UAZ</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_8_name">
		<text>Detrás de los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_8_descr">
		<text>Vi el alijo de alguien detrás de los garajes, pero no tuve tiempo de rebuscar. Está dentro de una gran tubería detrás del árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_1_name">
		<text>Tubería en el contenedor</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_1_descr">
		<text>Nos inmovilizaron en un patio trasero. Había un contenedor de basura y creo que vi algo dentro de una tubería. En cuanto terminemos nuestros asuntos aquí, volveré allí y le echaré un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_7_descr">
		<text>Un saco con chatarra dentro asomaba por debajo de un coche UAZ. No tuve tiempo de echarle un ojo, pero puede que luego lo haga, si sigo vivo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_9_name">
		<text>Mochila debajo de la guantera</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_9_descr">
		<text>Metí la mochila del pobre Tin Can bajo el salpicadero de un Moskvitch viejo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_2_name">
		<text>Mochila en la valla</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_14_name">
		<text>Cosas del hombre herido</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_14_descr">
		<text>Le metieron un tiro a Sanek mientras trepábamos por una pared. Tuvo que soltar la mochila para salvarse el pellejo.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_2_descr">
		<text>Me estaban persiguiendo, así que solté mi mochila cerca de una valla en estas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_10_name">
		<text>Mochila del hombre muerto</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_10_descr">
		<text>Una granada zumbó a un novato justo al lado mío y murió en el acto. Dan cogió su mochila y la tiró debajo del puente. A un muerto ya no le va a servir, pero a nosotros sí.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_11_name">
		<text>Caja fuerte en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_11_descr">
		<text>Estábamos registrando los garajes en busca de un fugitivo y encontramos una caja fuerte. Deberíamos intentar abrirla algún día.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_12_name">
		<text>Tronco a medio enterrar</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_12_descr">
		<text>Antes de cargarnos a ese gilipollas, lo vi jugueteando con ese tronco detrás del mirador.</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_13_name">
		<text>Bulto en el tocón</text>
	</string>
	<string id="st_lim_treasure_13_descr">
		<text>Vi una especie de bulto en un agujero dentro de este tocón mientras nos preparábamos para un ataque.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_1_name">
		<text>Alijo cerca del búnker</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_1_descr">
		<text>La banda de Squint se me echaba encima, así que escondí un botín junto a la escotilla de un búnker, en un pantano no muy lejos del aparcamiento desierto.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_2_name">
		<text>Caja pequeña bajo la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_2_descr">
		<text>Estoy reuniendo todo mi botín en un alijo que hice debajo de una de las torres de alta tensión.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_3_name">
		<text>Caja en la cabina del coche ZiL</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_3_descr">
		<text>El mameluco de Alex se trajo una caja de cerrajero de algún lugar. La llenamos con cositas y la metimos en la cabina de un ZiL oxidado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_4_name">
		<text>Tubería en la estación</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_4_descr">
		<text>Escondí algo en el abocinamiento de una tubería al lado de una válvula, en la vieja estación de bombeo en medio de un pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_6_name">
		<text>Tubería en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_6_descr">
		<text>Me quedé hasta los cojones de arrastrar mis cosas por estas ciénagas, así que las dejé en una península, en una tubería con una válvula. Pensé que aligeraría mi carga, y el alijo estaría a salvo en esos juncos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_5_name">
		<text>Mochila en los Pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_5_descr">
		<text>Escapé por los pelos de una de esas bestias del pantano. Solté la mochila mientras corría, pero no me apetece volver a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_8_name">
		<text>Caja fuerte sumergida</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_8_descr">
		<text>Hay una caja fuerte sumergida en el agua no lejos del puente derrumbado. He depositado todas mis cosas y toda mi confianza en ese alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_7_name">
		<text>Mochila en los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_7_descr">
		<text>Tiré mi mochila en los cañaverales mientras luchaba contra unos jabalíes. No tengo un punto de referencia, solo las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_10_name">
		<text>Artefactos tirados</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_10_descr">
		<text>Estafé a un pringado y me llevé su mochila llena de botín. Entonces decidí meterla en los juncos durante un tiempo para que no me pillaran.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_9_name">
		<text>Tocón cerca del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_9_descr">
		<text>Decidí esconder mi botín en un tocón junto al árbol seco. Me lo llevaré cuando me despida de los Pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_12_name">
		<text>Torro cerca de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_12_descr">
		<text>Un tronco resquebrajado no lejos de una torre de alta tensión.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_11_name">
		<text>Tumba con máscara antigás</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_11_descr">
		<text>Me fío más de los muertos que de los vivos. Mi alijo está en el cementerio, en la tumba más a la izquierda con la máscara antigás.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_14_name">
		<text>Cruz de madera</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_14_descr">
		<text>Escondí una cosita por si las moscas. Está en la tumba con la única cruz de madera en el cementerio de la iglesia.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_13_name">
		<text>Leñero de la iglesia</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_13_descr">
		<text>Querido Dios, por favor, cuida de mis cosas por mí. Las escondí en un tronco resquebrajado en el leñero.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_16_name">
		<text>Alijo en los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_16_descr">
		<text>Dejé mi mochila en los juncos no lejos de la iglesia. Ahora no la puedo encontrar, ni siquiera con las coordenadas exactas en mi PDA.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_15_name">
		<text>Caja fuerte en la tierra</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_15_descr">
		<text>Metí todo mi botín en una caja fuerte en la orilla de un pantano cerca de la iglesia. ¡Me la chupáis, saqueadores!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_18_name">
		<text>Bolsa de viaje bajo la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_18_descr">
		<text>¿En qué se parecen una cocina encendida y una tía buenorra? ¡En que si las tocas demasiado, corres el riesgo de ponerte caliente! Ja, ja. Pues ese es el tipo de cocina que usé para esconder mi bolsa llena de botín.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_17_name">
		<text>Cosas en un coche Zaporozhets</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_17_descr">
		<text>Nos tiramos media noche en ese Zaporozhets medio hundido antes de que nos rescatasen nuestros muchachos. No sabía quién llegaría primero a por nosotros, así que dejé mis cosas por ahí. Debería volver a escarbarlas mientras brille el sol.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_20_name">
		<text>Tocón cerca de las vías</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_20_descr">
		<text>Estábamos cruzando las vías cuando oímos disparos. Dejé mis cosas dentro de un tocón detrás de unos peñascos, por si acaso.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_19_name">
		<text>Tubería de la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_19_descr">
		<text>Mis chicos y yo guardamos nuestras cosas en el extremo de la tubería, la de la válvula, que va de la cisterna a los Pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_22_name">
		<text>Mochila cerca del colchón</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_22_descr">
		<text>El subnormal de Leja se acostó en un colchón en el barco hundido y se olvidó allí la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_21_name">
		<text>Caja en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_21_descr">
		<text>He guardado mercancías para intercambiarlas más tarde, están en una caja azul en la cocina de verano.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_24_name">
		<text>Alijo en el tronco</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_24_descr">
		<text>Antes de partir hacia otra parte de los Pantanos, tuve que descargar mi mochila. Metí parte de mi botín en un tronco resquebrajado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_23_name">
		<text>Alijo en el cuadro eléctrico</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_23_descr">
		<text>El cuadro eléctrico fuera de la sala de transformadores en la granja. ¡Peligro! ¡No acercarse!</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_25_name">
		<text>Centralita electrónica en el aparcamiento</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_25_descr">
		<text>Cuando me uní a la banda de Grey, puse algunas baratijas en la centralita electrónica del aparcamiento. Quién sabe, me podrían servir algún día.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_26_name">
		<text>Mochila en el sendero</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_26_descr">
		<text>Me crucé con un monstruo en un sendero, y solo llevaba encima un cuchillo. Tiré la mochila y me lancé sobre él. Una gente me encontró más tarde, a unos dos kilómetros. Debería volver algún día.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_27_name">
		<text>Tocón cerca del árbol joven</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_27_descr">
		<text>Que Garfio exprima a los tontos. Yo me iré haciendo un botín poco a poco y lo esconderé bajo un tocón cerca de un árbol joven.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_28_name">
		<text>Caja fuerte detrás del árbol muerto</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_28_descr">
		<text>Estoy ahorrando botín para cambiarlo por la medicación de mi hijo, guardándolo en una caja fuerte detrás de un árbol muerto. En cuanto tenga suficiente, echaré a correr al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_29_name">
		<text>Alijo en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_29_descr">
		<text>Salí de los Pantanos demasiado fatigado para caminar, así que dejé mis cosas en el trayecto, en los arbustos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_30_name">
		<text>Alijo debajo de la plataforma del camión</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_30_descr">
		<text>En una caja de herramientas debajo de un camión, al otro lado del puente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_31_name">
		<text>En medio del pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_31_descr">
		<text>Dejé una caja con cosas en medio de un pantano, en un trozo de cemento con barras de metal saliendo. Me la llevaré cuando salga al exterior.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_32_name">
		<text>Caja pequeña dentro de la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_32_descr">
		<text>Mi alijo está en un cofre, el cofre está en una cocina, la cocina está en una casa quemada, y la casa está en los Pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_33_name">
		<text>Caja fuerte en los juncos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_33_descr">
		<text>No sé qué hace una caja fuerte como esa en un pantano, pero no podía dejar pasar la oportunidad. Dejaré mis cosas allí por ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_34_name">
		<text>Tronco en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_34_descr">
		<text>Nuestro jefe dijo que no lleváramos muchas cosas encima. Escondí las mías debajo de un tocón al lado de la torre de agua, en los arbustos debajo de un árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_35_name">
		<text>Aserradero en el pantano</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_35_descr">
		<text>Estaba cruzando los Pantanos cuando vi un aserradero podrido cerca de un muelle de madera. Pensé que sería un buen lugar donde esconder mis «tesoros».</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_36_name">
		<text>Mochila en la isla</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_36_descr">
		<text>Una criatura del pantano no hacía más que perseguirme por todos lados. Después de unos cuantos kilómetros de maratón, me cansé tanto que tuve que dejar mi mochila en una de las islas.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_37_name">
		<text>Escotilla cerca de la estación</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_37_descr">
		<text>Enterré mis cosas bajo una de las escotillas cerca de la estación, solo para que algún ladrón no me las quitase.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_38_name">
		<text>Alijo en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_38_descr">
		<text>Esa mochila negra en la tubería grande es lo que queda de Mitka.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_39_name">
		<text>Caja de herramientas en la cabina</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_39_descr">
		<text>Encontré una caja de herramientas en un pantano, metí todas mis cosas dentro y la escondí en la cabina de una grúa. Esperaré a que mejoren las cosas antes de darle un uso.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_40_name">
		<text>Mochila debajo del vagón</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_40_descr">
		<text>Estaba intentando huir, así que aligeré carga dejando la mochila debajo de un vagón en la plataforma ferroviaria.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_41_name">
		<text>En la cornisa de la cúpula.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_41_descr">
		<text>Dejé mi mochila en la cornisa de la cúpula de la iglesia. Debía de parecer una cabra salvaje dando saltos por el tejado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_42_name">
		<text>Debajo del puente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_42_descr">
		<text>Nos escondimos debajo de un puente mientras los tíos que nos perseguían lo cruzaban. Dejé mi mochlia con algo de botín ahí abajo, al lado de una viga.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_43_name">
		<text>Entre los peñascos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_43_descr">
		<text>Encajé mi bolsa en una grieta entre tres peñascos, o si no saltaría a la vista de algún avaricioso.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_44_name">
		<text>Aserradero debajo de los peñascos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_treasure_44_descr">
		<text>Seguí buscando un lugar seguro para mi alijo y encontré un bonito aserradero con un agujero debajo de unos peñascos entre los juncos.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_11_name">
		<text>Alijo en la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_11_descr">
		<text>Enterré mis cosas bajo una cruz sepulcral. Que en paz descansen, hasta que vuelva a por ellas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_12_name">
		<text>Cruz cerca del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_12_descr">
		<text>Hice un alijo en la tumba al lado de un árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_1_name">
		<text>Maletín en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_1_descr">
		<text>Metí un maletín en la cocina de una choza ruinosa. Iré guardando allí mi mercancía a medida que la vaya acumulando.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_13_name">
		<text>Tubería en la entrada a la base</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_13_descr">
		<text>Escondí mis cosas delante de las narices del alférez. Está dentro de la tubería detrás de la caseta del vigilante, en la entrada a la base.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_2_name">
		<text>Mochila cerca de la chimenea</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_14_name">
		<text>Alijo en el coche Moskvitch</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_14_descr">
		<text>Cuando vuelva Max, le daré su mochila. Mientras tanto, que siga en ese Moskvitch viejo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_2_descr">
		<text>Dejé mi mochila al lado de una chimenea en la buhardilla de una casa ruinosa. Volvería si no fuera por ese chupasangre en la aldea.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_3_name">
		<text>Mochila debajo del tráiler</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_4_name">
		<text>Alijo debajo del puente</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_4_descr">
		<text>La mochila está en un vagón debajo del puente de la base militar.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_5_name">
		<text>Grieta en el túnel</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_5_descr">
		<text>Dejé la mochila en la grieta que hay sobre el túnel cuando empezó a hacer «calor», pero se enganchó en una barra metálica. Fue una lástima irme sin ella, debería volver a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_6_name">
		<text>Alijo en el retrete</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_6_descr">
		<text>Me extrañaría que alguien se pusiera a buscar un alijo en el retrete de la aldea. Pero ahí está el mío, así que no estoy preocupado.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_7_name">
		<text>Alijo cerca de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_7_descr">
		<text>Dejé la mochila del pobre Kolyan detrás del hangar. Yo ya estaba cargando con suficientes cosas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_8_name">
		<text>Mochila bajo el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_8_descr">
		<text>En cuanto vi ese monstruo al lado de la torre de agua, tiré la mochila bajo un árbol caído como si fuese una bomba. Decisiones así pueden salvarte la vida.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_15_name">
		<text>Mochila en el sótano</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_15_descr">
		<text>Estaba tan mareado después de la emisión que me dejé la mochila en un sótano. Volveré a por ella cuando me tenga en pie.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_16_name">
		<text>Mochila olvidada</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_16_descr">
		<text>Una explosión hizo añicos la pared y un trozo me atrapó. Tuve que soltar la mochila para salir de allí y darme de hostias con alguien, y fue tan divertido que acabé olvidándome por completo de la mochila. Probablemente siga ahí abajo...</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_17_name">
		<text>Alijo en la cocina</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_17_descr">
		<text>Una mochila verde en la cocina de una de las casas de la aldea desierta. Coordenadas grabadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_18_name">
		<text>Alijo bajo el peñasco</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_18_descr">
		<text>El otro día iba de culo y me dejé una mochila llena de bártulos candentes en los arbustos entre dos peñascos.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_3_descr">
		<text>Vi a un tipo dejar su mochila debajo de un tráiler justo antes de que llegase una emisión. Debería ir a echarle un vistazo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_9_name">
		<text>Tronco resquebrajado</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_19_name">
		<text>Alijo en el trineo del campesino</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_19_descr">
		<text>Alijo en el tronco gigante al lado del trineo del campesino.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_20_name">
		<text>Tronco bajo los peñascos</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_20_descr">
		<text>En el borde mismo de unos peñascos hay un tronco, y dentro de él, alejado de los fisgones, está mi alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_9_descr">
		<text>Escondí mis cosas en un tronco debajo de un pino, al lado de la torre caída.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_10_name">
		<text>Tocón detrás de losas de cemento</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_21_name">
		<text>Tocón al lado de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_21_descr">
		<text>Vítiok dijo que dejó mi parte del botín en el hueco de un tocón que hay entre la valla de la base militar y el pequeño pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_treasure_10_descr">
		<text>Un tocón entre dos peñascos, detrás de un montón de losas de cemento.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_2_name">
		<text>Caja azul</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_2_descr">
		<text>Mi botín está en una caja azul en la segunda planta del edificio cerca de la alcaparra.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_1_name">
		<text>Tubería en la carretilla</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_1_descr">
		<text>Metí mis cosas en una tubería y la metí en una carretilla oxidada en la vieja cantera.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_8_name">
		<text>Mochila negra</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_9_name">
		<text>Mochila en la rama</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_9_descr">
		<text>Me escondí de un monstruo en un árbol. No vi a la bestia como tal, pero la oí toda la noche. Dejé la mochila en la rama, salté y salí por patas.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_8_descr">
		<text>Mierda, he perdido mi mochila negra cuando salía corriendo del bosque. Hasta sé dónde está, pero no voy a volver allí a menos que rocíen todo ese infierno con napalm.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_10_name">
		<text>Árbol al lado de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_10_descr">
		<text>Un puto chupasangre me persiguió hasta la valla de la reserva y se subió a un árbol. Si no hubiera dejado mi mochila en ese árbol, jamás habría hecho el salto hasta la valla.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_19_name">
		<text>Mochila en la cueva</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_19_descr">
		<text>Me arrastré a una cueva de noche para dormir un poco. Me despertó de sopetón un chupasangre que estaba tirando de mi bolsa. Me largué de allí cual atleta olímpico, pero el chupasangre aún tiene mi mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_11_name">
		<text>Peñasco cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_11_descr">
		<text>Varios perros me acorralaron junto a un barranco, así que arrojé mi mochila a unas rocas e intenté abrirme paso.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_3_name">
		<text>Mochila en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_12_name">
		<text>Mochila en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_12_descr">
		<text>Era como estar en una película de miedo. No sé cómo salí... Perdí mi mochila, pero recuerdo que solo había un lugar donde podría haberla dejado.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_13_name">
		<text>Mochila bajo los peñascos</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_13_descr">
		<text>La mochila de Kolya era demasiado pesada, así que la coloqué bajo unos peñascos a la salida del puente de Limansk.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_14_name">
		<text>Botín maldito</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_14_descr">
		<text>¡Esa mochila tiene mucha historia! Todos los que la han llevado están muertos. La tiré para no volver a ver esa cosa maldita.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_15_name">
		<text>Sitio raro</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_15_descr">
		<text>Me dormí junto a un peñasco, tumbado sobre mi mochila. Por la mañana, me encontraba en un lugar completamente diferente. Intenté buscar ese peñasco, pero algo me hacía dar vueltas en círculo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_16_name">
		<text>Mochila bajo el deslizamiento de rocas</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_16_descr">
		<text>Algunos peñascos se desprendieron del barranco y me cayeron justo encima a la salida del Bosque Rojo. Entonces, algo oscuro empezó a tenderme su brazo desde detrás. Salí por los pelos, pero no tuve más remedio que soltar mis cosas por el camino.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_3_descr">
		<text>Estábamos abriéndonos paso entre los arbustos y, de alguna manera, me las arreglé para perder la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_17_name">
		<text>Mochila perdida</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_17_descr">
		<text>El inútil de Abe perdió mi mochila en unas rocas, más o menos por aquí. Ahora le da demasiado miedo volver a por ella. ¡Es un amigo de los que no hay!</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_18_name">
		<text>Alijo en la galería de la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_18_descr">
		<text>Escondí mis artefactos al final de una galería de una mina desierta.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_24_name">
		<text>Tocón en la naturaleza</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_24_descr">
		<text>Me perdí en el Bosque Rojo y dejé todos mis cacharros justo aquí, dentro de un agujero en un tocón.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_4_name">
		<text>Cosas dentro del agujero en el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_4_descr">
		<text>De camino a Limansk, Látigo y yo escondimos nuestras cosas en el hueco de un árbol talado, cerca de la salida de la reserva.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_5_name">
		<text>Tocón agujereado</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_6_name">
		<text>Tocón al frente del bosque</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_6_descr">
		<text>No sabemos lo que nos aguarda en este bosque... así que hemos escondido nuestros extras en un tocón podrido.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_7_name">
		<text>Tocón cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_7_descr">
		<text>Guardamos nuestras cosas cerca de esa pedazo de anomalía. Nuestro objetivo es la anomalía como tal. Es tan impresionante que seguro que contiene objetos valiosos de veras.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_20_name">
		<text>Gran tocón</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_20_descr">
		<text>Seva me habló de un gran tocón hueco en el Bosque Rojo. Intentaré localizarlo y ver qué hay dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_21_name">
		<text>Alijo en el tocón</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_21_descr">
		<text>Gene y yo escondimos unas cosas en un tocón en el Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_22_name">
		<text>Tocón cerca del barranco</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_22_descr">
		<text>Me tropecé con un tocón mientras caía por el barranco, así que escondí mi botín dentro por el momento.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_5_descr">
		<text>Oí gritos y aullidos, así que metí mis cosas en el tocón agujereado más cercano y me largué.</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_23_name">
		<text>Coche Zaporozhets en la entrada a la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_treasure_23_descr">
		<text>Guardé mi botín debajo del asiento de ese Zaporozhets al lado de la entrada a la mina. Lo recogeré antes de ir a ver a Sidórovich.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_15_name">
		<text>Caja fuerte en la granja</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_15_name">
		<text>Tronco detrás de los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_yantar_treasure_15_descr">
		<text>Escondí mi botín en un tronco cerca de los garajes, junto a la fábrica de Yantar. Era el mejor sitio que podía encontrar.</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_22_name">
		<text>Alijo bajo el joven abeto</text>
	</string>
	<string id="st_dark_valley_treasure_22_descr">
		<text>No lejos del pantano, dejé mi mochila junto a una tubería, bajo un joven abeto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_descr">
		<text>Hay una caja fuerte pequeña en la tubería de cemento. Tiene cosas que guardé por si las moscas.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_weapon_prisoner_name">
		<text>Alijo del mayor Jaletski</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_name">
		<text>Viejo alijo</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_bandit_base_descr">
		<text>Los excavadores solían esconder su botín en este alijo.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_name">
		<text>Caja de herramientas</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_old_pda_descr">
		<text>La vieja PDA está bajo el falso fondo de la caja de herramientas.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_name">
		<text>Alijo en la anomalía</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_reward_in_anomaly_descr">
		<text>Si Yoga no mentía, un alijo entre las anomalías contiene una pipa especial.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_name">
		<text>Maletero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_treasure_quest_smuggler_weapons_descr">
		<text>Según Stringov, el maletero de ese coche viejo contiene mercancías de un traficante.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_name">
		<text>Alijo en los Pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_10_descr">
		<text>Hay un alijo muy valioso en la planta de reciclaje de los Pantanos. Contenga lo que contenga, es tuyo.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_name">
		<text>Caja fuerte con recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_11_descr">
		<text>Tío, estas llaves abren una caja fuerte que contiene algo de valor. O eso me han dicho...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_name">
		<text>Recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_12_descr">
		<text>Nuestros alijos secretos por tu dinero. Te los vendo solo a ti.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_name">
		<text>Pequeño maletín</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_13_descr">
		<text>En ese caso, estas son las coordenadas de un maletín con algo de botín. Lo encontrarás detrás de la papelera, cerca de la pared.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_name">
		<text>Caja fuerte bajo el puente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_14_descr">
		<text>No te daré la lata con mis historias. Verás el alijo en la caja fuerte debajo del puente.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_name">
		<text>Mochila como pago</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_6_descr">
		<text>El contenido de este mochila, cuyas coordenadas voy a subir a tu PDA, valen más que la pasta que estás depositando en mis bolsillos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_name">
		<text>Caja fuerte con código</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_7_descr">
		<text>Tu pago bien vale el botín oculto en esta caja fuerte en los Pantanos.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_name">
		<text>Botín como pago</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_8_descr">
		<text>El botín que encontrarás en la mochila negra debajo de los peñascos es tuyo. Demos esta transacción por terminada.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_name">
		<text>Caja pequeña en la torre</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_n_9_descr">
		<text>Una fuente de confianza me habló una vez de un botín en un alijo de nadie oculto bajo una torre.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_name">
		<text>Mochila del soldado muerto</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_15_descr">
		<text>Te voy a dar un poco más que lo que pagaste. Tu recompensa está dentro de una mochila al lado del cadáver de un soldado.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_name">
		<text>Más problemas</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_a_3_descr">
		<text>Esfuérzate a tope, encuentra la mochila del soldado muerto y recuperarás tus gastos con intereses.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_name">
		<text>Dura recompensa</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_16_descr">
		<text>Te recompensaré con información sobre un botín valioso pero «duro». Pero mantente alerta: su anterior dueño no siguió mi consejo...</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_name">
		<text>Mochila en el cadáver</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_1_descr">
		<text>Toma un soplo de un alijo: está en la mochila a la espalda de un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_name">
		<text>Paracaidista</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_2_descr">
		<text>Encontrarás al fiambre en estas coordenadas; su mochila contiene lo que te corresponde.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_name">
		<text>Cadáver del combatiente</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_4_descr">
		<text>La información: un joven combatiente que está «descansando» en los arbustos te está resguardando su mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_name">
		<text>Mochila bajo el oleoducto</text>
	</string>
	<string id="st_mar_q_t_l_5_descr">
		<text>Toma estas coordenadas, indican una mochila al lado del cadáver de un stalker bajo el oleoducto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_name">
		<text>Tocón cerca del alambre de espino</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q10_n_descr">
		<text>Vale, compi, para recoger tu recompensa, ve a buscar un tocón que no anda lejos del alambre de espino.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_name">
		<text>Caja verde</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q1_n_descr">
		<text>Guardé este botín expresamente para ti. Está en la caja militar en la frontera del Cordón. ¡Un pedacito de mi corazón se va con él!</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_name">
		<text>Pequeña mochila solitaria</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q2_n_descr">
		<text>¡Y tu generosidad será recompensada con magnanimidad! Je, je, je. Aquí tengo un alijo; despójalo como desees.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_name">
		<text>Carretera a los Pantanos</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q3_t_l_descr">
		<text>Yo cojo tu dinero, tú mi alijo. Lo encontrarás en la carretera a los Pantanos, al lado de un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_name">
		<text>Recompensa para un héroe</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q4_t_a_descr">
		<text>Tu compra te espera dentro de la mochila junto al cadáver de un stalker desafortunado. Búscala cerca de la vieja locomotora eléctrica.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_name">
		<text>Compensación</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q5_n_descr">
		<text>Encontrarás el alijo en estas coordenadas, dentro de la mochila que está debajo de un árbol.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_name">
		<text>Acceso permitido</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q6_n_descr">
		<text>Mi parte del trato está dentro del cuadro eléctrico del ascensor. Mete la mano sin dudarlo, no hay electricidad. Aunque no puedo decir lo mismo de las anomalías...</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_name">
		<text>Maletín debajo del vagón</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q7_n_descr">
		<text>Tu «pesca» es el contenido de un maletín debajo de un vagón.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_name">
		<text>Tumba falsa</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q8_n_descr">
		<text>Desenterrar tumbas está mal. Pero mi alijo está escondido en una falsa, así que no molestarás a ningún muerto.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_name">
		<text>Maletín detrás del desguace</text>
	</string>
	<string id="st_esc_q9_t_a_descr">
		<text>Te pagaré con el contenido del maletín que está tirado junto a una anomalía detrás del desguace en el Cordón. Hay otro chaval cerca alcanzándolo, pero ni caso, ya no está en el ruedo.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_name">
		<text>Tocón al borde del Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q10_n_descr">
		<text>Bueno, te daré un soplo. Tu compensación te espera dentro de un tocón al borde del Vertedero.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_name">
		<text>Mochila negra en el destrozo</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q1_n_descr">
		<text>Lo que te debo se encuentra en una mochila negra dentro de la grúa de construcción destrozada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_name">
		<text>Tubería cortada</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q2_n_descr">
		<text>Tengo mi dinero, pero para que tú consigas el tuyo tendrás que mover el culo hasta este alijo dentro de una tubería cortada.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_name">
		<text>Cuadro eléctrico en el destrozo</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q3_n_descr">
		<text>Hace un tiempo hice este alijo para mí, pero ahora tendré que cedértelo. Bueno está.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_name">
		<text>Caja pequeña entre basura contaminada</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q4_n_descr">
		<text>Te doy las coordenadas de una caja pequeña con botín en su interior. Eso sí, no te frías los huevos: la radiación allí está por las nubes.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_name">
		<text>Caja cerca de la pala de la excavadora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q5_n_descr">
		<text>Encontrarás lo que acabas de comprar en la base de la pala de una excavadora.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_name">
		<text>Mochila del hombre muerto</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q6_t_l_descr">
		<text>No te dan miedo los fantasmas, ¿verdad? Entonces busca un alijo en la mochila al lado de un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_name">
		<text>Cadáver cerca de la excavadora</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q7_t_l_descr">
		<text>El chaval sin vida cerca de la excavadora volcada te obsequiará con el contenido de su mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_name">
		<text>Cadáver en el Vertedero</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q8_t_a_descr">
		<text>Supongo que tendrás que sudar un poco para conseguir lo que te debo. El botín está dentro de la mochila de esta víctima de anomalía.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_name">
		<text>De camino a Agroprom</text>
	</string>
	<string id="st_gar_q9_n_descr">
		<text>Busca una caja pequeña dentro del UAZ de camino a Agroprom. Creo que me agradecerás su contenido.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_name">
		<text>Caja fuerte en el hangar</text>
	</string>
	<string id="st_val_q10_n_descr">
		<text>Yo soy un hombre de palabra: el alijo prometido te espera en una caja fuerte en la vieja fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_name">
		<text>Cadáver cerca de las rocas</text>
	</string>
	<string id="st_val_q11_t_l_descr">
		<text>Acabas de comprar el contenido de una mochila que está en el cadáver tirado cerca de las rocas.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_name">
		<text>Bajo la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_val_q1_n_descr">
		<text>Mi botín (corrijo, tu botín ahora) está dentro de la mochila bajo la cisterna.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_name">
		<text>Matorrales cerca del abeto</text>
	</string>
	<string id="st_val_q2_n_descr">
		<text>Al volver de un viaje en el que tuve suerte, escondí mi botín entre los arbustos. Ahora lo puedes usar tú.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_name">
		<text>Cadáver del soldado</text>
	</string>
	<string id="st_val_q3_t_a_descr">
		<text>Apunta: botín muy valioso, mochila, militar desgraciado, justo al lado de una anomalía.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_name">
		<text>Botín en los arbustos</text>
	</string>
	<string id="st_val_q4_n_descr">
		<text>Siempre pago mis cuentas. Y ahora mismo mi cuenta es darte las coordenadas de mi botín.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_name">
		<text>Caja fuerte en la base de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_val_q5_n_descr">
		<text>En el edificio de tres plantas de la base de Libertad hay una caja fuerte que guarda algo valioso para los buscadores de botines.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_name">
		<text>Caja en lo alto de la torre</text>
	</string>
	<string id="st_val_q6_n_descr">
		<text>Agradezco tu interés, y lo satisfaré con el contenido de una caja azul en lo alto de la torre, justo después de la base de Libertad.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_name">
		<text>Tumba del stalker</text>
	</string>
	<string id="st_val_q7_n_descr">
		<text>Acabas de comprar lo que hay bajo la cruz de la tumba de un stalker junto a un árbol viejo.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_name">
		<text>Caja bajo el asiento</text>
	</string>
	<string id="st_val_q8_n_descr">
		<text>Bajo el asiento del conductor de un LAZ rojo encontrarás una caja. No dudes en echarle un vistazo. O no, tú verás.</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_name">
		<text>Tocón cerca de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_val_q9_n_descr">
		<text>Para situaciones como esta, tengo algunos trastos escondidos a buen recaudo dentro de un tocón que está cerca de una valla.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_name">
		<text>Bienes confiscados cerca de la anomalía</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q10_t_l_descr">
		<text>Este soldado tropezó con una anomalía y su mochila con el botín que arrebató a unos stalkers sigue allí, tirada a su lado. Si tienes suerte, puedes hacer que sea tuya.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_name">
		<text>En la valla cerca del alambre de espino</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q1_n_descr">
		<text>Vale, te pagaré con este alijo secreto: una mochila de un stalker que está en una valla. La torre de alta tensión te servirá de punto de referencia.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_name">
		<text>Bajo el árbol arrancado</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q2_n_descr">
		<text>¡No tenemos despensas en la Zona, lo siento! Así que date prisa y hazte con este alijo bajo un árbol arrancado antes de que lo haga otro.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_name">
		<text>Cadáver en el foco de radiación</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q3_t_a_descr">
		<text>Quieres grandes alijos y grandes alijos es lo que tengo. Serán tuyos si te atreves a ir a un foco de radiación. Tu premio yace al lado de un cadáver.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_name">
		<text>Cilindros en la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q4_n_descr">
		<text>El honor vale más que el dinero, así que adelante, coge el alijo que hay dentro de unos cilindros en una tumba desconocida.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_name">
		<text>Esquina de la valla</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q5_n_descr">
		<text>Tras la última emisión, Valka Squint, Dios bendiga su alma, escondió algo dentro de este viejo tocón en la esquina de una valla.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_name">
		<text>Centralita</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q6_n_descr">
		<text>Mi alijo, eh, perdón, tu alijo, está dentro de la centralita en la base del Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_name">
		<text>Tronco cerca del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q7_n_descr">
		<text>El otro día una buena gente me habló de un alijo que pertenece a mis enemigos. Vacíalo, ¿quieres?</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_name">
		<text>Cadáver en la furgoneta</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q8_t_a_descr">
		<text>Unos soldados iban tan rápido en su autobús que se estrellaron contra una anomalía en esta zona. Ellos estiraron la pata, y tú vas a estirar el brazo para coger su botín.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_name">
		<text>Caja fuerte bajo el tobogán de tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agr_q9_n_descr">
		<text>Dejé a medio enterrar una caja fuerte con mi botín en el fondo de un barranco. Imaginemos que era para ti.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_name">
		<text>Travesaño bajo las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q1_n_descr">
		<text>Sé que hay un alijo en un sitio maligno. En cambio, puedes estar seguro de que nunca lo han asaltado. Búscalo en el sótano bajo las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_name">
		<text>Maletín bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q2_n_descr">
		<text>Al final de la escalera de caracol encontrarás un maletín perdido con mercancía en su interior. Ten cuidado de no molestar a los muchos habitantes subterráneos.</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_name">
		<text>Bajo tierra</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q3_t_a_descr">
		<text>Aquí hay un lugar donde puedes recoger la mochila de un soldado. Se topó con una anomalía en el subterráneo de Agroprom. ¡Asegúrate de no hacer lo mismo!</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_name">
		<text>Tubería en el colector</text>
	</string>
	<string id="st_agru_q4_n_descr">
		<text>La PDA de un stalker hablaba de su botín escondido en el subterráneo de Agroprom. Copia las coordenadas, por favor.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_name">
		<text>Cadáver en el lago</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q8_t_l_descr">
		<text>Busca la mochila de este soldado que se está bañando tranquilamente en el lago.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_name">
		<text>Caja en el techo del cuarto de calderas</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q1_n_descr">
		<text>Hay un pequeño escondite dentro de una caja azul en el techo de un cuarto de calderas. La zona está plagada de zombis, así que ten cuidado.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_name">
		<text>Caja en el vagón</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q2_n_descr">
		<text>Genial. Toma estas coordenadas de una caja dentro del vagón en la fábrica. Ve allí, ya sabrás lo que hacer.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_name">
		<text>Mochila en la cañería</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q3_t_l_descr">
		<text>Encuentra esta mochila en la cañería y estaremos en paz. Hay un neutral muerto por ahí tirado, así que encontrarás bien el sitio.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_name">
		<text>Maletín en la base de los científicos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q4_n_descr">
		<text>¡Excelente! Quédate con todo lo que encuentres dentro de la caja en el maletero de un UAZ en la base de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_name">
		<text>Caseta con centralita</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q5_n_descr">
		<text>Te reembolsaré con las coordenadas de un alijo en la caseta cerca de la fábrica.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_name">
		<text>Abocinamiento de la cisterna</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q6_n_descr">
		<text>Hay algo oculto en el abocinamiento de la cisterna de la fábrica. Nunca me fijé en qué exactamente.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_name">
		<text>Cabina del camión MAZ</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q7_n_descr">
		<text>Encontrarás las cosas en la cabina de este camión MAZ, guardadas en un maletín.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_name">
		<text>Tocón frente al campamento de los científicos</text>
	</string>
	<string id="st_yan_q9_n_descr">
		<text>Busca el escondite bajo el tocón frente al campamento de los científicos.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_name">
		<text>Tubería en la mina</text>
	</string>
	<string id="st_red_q10_n_descr">
		<text>Estoy seguro de que hay algo valioso en este escondite del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_name">
		<text>Stalker muerto</text>
	</string>
	<string id="st_red_q1_t_l_descr">
		<text>Vi en la PDA de un stalker muerto que su mochila contenía cosas interesantes. Aquí tienes las coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_name">
		<text>Alijo peligroso</text>
	</string>
	<string id="st_red_q2_t_a_descr">
		<text>Ya mandé a un tonto del culo a este alijo, pero sé que nunca llegó; estiró la pata en una anomalía cercana.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_name">
		<text>Válvula roja</text>
	</string>
	<string id="st_red_q3_n_descr">
		<text>El alijo está oculto detrás de la válvula roja del sistema de tuberías de la mina. Su contenido no me interesa lo más mínimo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_name">
		<text>Autobús</text>
	</string>
	<string id="st_red_q4_n_descr">
		<text>Un amigo mío hizo su alijo bajo el asiento trasero de este autobús. Ya no está con nosotros, así que no le importará que asaltes su pequeño escondite.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_name">
		<text>Tubería en los escombros</text>
	</string>
	<string id="st_red_q5_n_descr">
		<text>Me enteré de este escondite por un prisionero: está en un trozo de tubería en los escombros detrás del TBP.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_name">
		<text>Caja con mochila</text>
	</string>
	<string id="st_red_q6_n_descr">
		<text>¡Tu tesoro es sencillamente fabuloso! Vale, toma nota: tu recompensa está en la mochila, la mochila está en la caja, la caja está en el puente y el puente está al otro lado del Bosque Rojo.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_name">
		<text>Mochila del desgraciado</text>
	</string>
	<string id="st_red_q7_t_a_descr">
		<text>Un desgraciado me estaba trayendo una mochila a través del Bosque Rojo, pero nunca llegó. Si la encuentras, es toda tuya.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_name">
		<text>Caja fuerte cerca de la carretilla</text>
	</string>
	<string id="st_red_q8_n_descr">
		<text>Mi información es verídica, nada de sandeces. Algún vagabundo escondió algo valioso en una caja fuerte cerca de la carretilla volcada.</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_name">
		<text>Tocón viejo ordinario</text>
	</string>
	<string id="st_red_q9_n_descr">
		<text>Hay un alijo en el tocón agujereado. Nada especial, solo un lugar discreto que no encontrarás sin mis coordenadas. Por eso te las voy a dar.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_name">
		<text>Alijo en el bosque</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q10_n_descr">
		<text>Hay una mochila oculta bajo las rocas del bosque y le voy a pasar sus coordenadas a un buen hombre.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_name">
		<text>Mochila bajo el cadáver</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q1_t_l_descr">
		<text>Puede que no sea un alijo de verdad, pero debería haber algún botín valioso en esa mochila en la torre de agua.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_name">
		<text>Alijo bajo el árbol arrancado</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q2_n_descr">
		<text>Hazme caso, hay un alijo bajo el árbol arrancado.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_name">
		<text>Caja fuerte de la abuela</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q3_n_descr">
		<text>No sé cómo llegó una caja fuerte a esa cocina, pero mis fuentes dicen que no está vacía.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_name">
		<text>Alijo en la tumba</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q4_n_descr">
		<text>Dicen que puedes hacerte rico si miras bajo la cruz en estas coordenadas.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_name">
		<text>Caja en la base militar</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q5_n_descr">
		<text>Si consigues colarte en la base militar, encontrarás una recompensa por tus molestias en una caja en una buhardilla.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_name">
		<text>Caja fuerte en el armario</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q6_n_a_descr">
		<text>Mis fuentes me dicen que hay algo guardado en la caja fuerte en los barracones militares.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_name">
		<text>Caja fuerte pequeña</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q7_n_a_descr">
		<text>El capitán Yéltyshev llevó esta caja fuerte consigo todo el tiempo, hasta que lo trasladaron a otro lugar. ¿Por qué no miras a ver qué hay dentro?</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_name">
		<text>Montón de basura</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q8_n_a_descr">
		<text>Java metió sus cosas en un montón de basura a propósito, solo que luego se le olvidó. Pero yo hice una nota, y ahora te la voy a pasar a ti.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_name">
		<text>Caja con secreto</text>
	</string>
	<string id="st_mil_q9_n_a_descr">
		<text>Detrás de la cabina del MAZ militar hay una caja pequeña con un secreto. Lo que te vendo es ese secreto.</text>
	</string>

	<string id="st_trc_inventory_box_descr">
		<text>Todo está en el cofre, en un vagón no lejos de la base. Así es como lo planeamos, ahora solo nos queda esperar.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_name">
		<text>El alijo secreto acordado</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0000_descr">
		<text>Metí el cofre en el autobús, parecía pasar desapercibido.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0000_name">
		<text>Alijo secreto en el autobús</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0001_descr">
		<text>Dejé algo de munición en el cuadro eléctrico.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0001_name">
		<text>Alijo en el cuadro eléctrico</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0002_descr">
		<text>Escondí mi mochila bajo un abeto.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0002_name">
		<text>Alijo bajo el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0003_descr">
		<text>Hay una caja fuerte parcialmente enterrada en un montón de basura. Todo está en la caja fuerte. Mejor no olvidar lo que había en ella.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0003_name">
		<text>Caja fuerte en el montón del sur</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0004_descr">
		<text>Hay un alijo secreto a la sombra, es un buen lugar para esconderlo.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0004_name">
		<text>Tocón podrido</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0005_descr">
		<text>Una anomalía pilló a alguien junto a la escalera mecánica: la mochila está a la vista, pero es difícil llegar a ella.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0005_name">
		<text>Bajo el cucharón</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0006_descr">
		<text>Me dejé la mochila en las ruinas de la radiación. Me daba miedo mostrar mi cara allí.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0006_name">
		<text>Secreto peligroso</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0007_descr">
		<text>Lo escondí en el coche, el Largo dijo que era un buen lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0007_name">
		<text>Alijo secreto en el coche</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0008_descr">
		<text>Escondí la mochila bajo el coche, nadie se molestará en mirar ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0008_name">
		<text>Mochila oculta</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0009_descr">
		<text>Coloqué el cofre en el coche del pantano.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0009_name">
		<text>Coche con el alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0011_descr">
		<text>Escondí mis cacharros en el coche en la colina.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0011_name">
		<text>Alijo secreto en una colina</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0012_descr">
		<text>Tengo que pirarme. Sájarov y Kruglov son unos psicópatas, quieren que vaya con un stalker al centro de radiación. Que les den por el culo; en cuanto reúna todos los suministros en la alcantarilla, me largo.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0012_name">
		<text>Alijo secreto del científico</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0013_descr">
		<text>Tuve que tirar la mochila.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0013_name">
		<text>Mochila tirada</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0014_descr">
		<text>El novato terminó robándoles el cofre a los bandidos. Lo metió en el Niva, que se puso boca abajo. Dice que, por su aspecto, es un cofre del Gobierno. Tendremos que armar a nuestros muchachos y llevárnoslo.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0014_name">
		<text>Cofre del Gobierno</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0015_descr">
		<text>Dejamos todo lo que encontramos en el cofre. Lo cogeremos cuando volvamos.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0015_name">
		<text>Alijo secreto en el cofre</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0016_descr">
		<text>Hay una mochila tirada en el valle, con anomalías por todas partes. ¿Cómo se podría llegar hasta ella?</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0016_name">
		<text>Mochila de nadie</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0017_descr">
		<text>Metí mis trastos en el cofre, luego los cojo.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0017_name">
		<text>El chasis del camión</text>(?)</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0018_descr">
		<text>Metí la mercancía en un tronco, no creo que la encuentren.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0018_name">
		<text>Tesoro en un tronco</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0019_name">
		<text>Alacena abandonada</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0019_descr">
		<text>Siempre valoré esa alacena. Qué espaciosa era. Cuando los mutantes empezaron a salir de sus agujeros, tuvimos que retirarnos y la dejé atrás.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0010_name">
		<text>Coche Zaporozhets blanco</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0010_descr">
		<text>Algún día, el reinado de Yoga sobre el Vertedero llegará a su fin. Cuando eso pase, cogeré mis cosas del coche blanco y me abriré.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0020_descr">
		<text>Hay un alijo secreto en un tocón, es un buen lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0020_name">
		<text>Alijo secreto en un tocón</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0021_descr">
		<text>Coge las cosas del tronco podrido.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0021_name">
		<text>Tronco podrido</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0022_descr">
		<text>Hay un cofre en el coche en el campamento de los bandidos. Tenemos que colarnos en el coche y echarle un vistazo, me da la sensación de que tiene algo.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0022_name">
		<text>Cofre en el coche</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0023_descr">
		<text>Un buen cofre para guardar trastos adicionales.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0023_name">
		<text>Cofre con mercancía</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0024_descr">
		<text>Escondí la chatarra en la cabina del KAMAZ.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0024_name">
		<text>Alijo secreto en el Kamaz</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0025_descr">
		<text>Le escondí la mochila al novato y nunca la encontró.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0025_name">
		<text>Mochila escondida</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0026_descr">
		<text>Siempre hay robos. Están robando hasta a los suyos propios... pero nunca encontrarán mi cofre.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0026_name">
		<text>Cofre</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0027_descr">
		<text>Escondí mis cosas en una cápsula de hierro.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0027_name">
		<text>Alijo secreto del stalker</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0028_descr">
		<text>Metí las cosas en la tubería, las pillaré más tarde. Tuve que hacerlo, de lo contrario obviamente me las habría llevado. Solo espero que no se mojen.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0028_name">
		<text>Cosas en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0029_descr">
		<text>Hay un alijo secreto en el tocón, es un buen lugar.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0029_name">
		<text>Tocón secreto</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0030_descr">
		<text>Metí la mochila debajo de un árbol. Si no, no habría huido de los bandidos.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0030_name">
		<text>Mochila del stalker</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0031_descr">
		<text>Dejaron el cofre en la furgoneta, hay que cogerlo.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0031_name">
		<text>Cofre olvidado</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0032_descr">
		<text>Todo lo que le robé a Borov lo escondí en una caja fuerte bajo el pino. Ahora tengo que esperar a que terminen de perder los papeles.</text>
	</string>
	<string id="st_trc_inventory_box_0032_name">
		<text>Caja fuerte oculta</text>
	</string>

	<string id="st_agr_smart_terrain_6_4_box_descr">
		<text>Por ahora, nuestro alijo secreto está en el túnel. Es un buen lugar: pocos lo conocen, y las anomalías impedirán que entren otros.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_6_4_box_name">
		<text>Alijo secreto de Seriy</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_4_descr">
		<text>Lo escondí en el tocón del túnel. Hay un buen agujero.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_4_name">
		<text>Tocón con agujero</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_5_2_box_descr">
		<text>Enterré mercancía bajo la cruz del arbusto.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_5_2_box_name">
		<text>Marca bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_1_box_descr">
		<text>Me estaban disparando. Tuve que dejar la mochila bajo el vagón detrás del asiento. Al menos huí. Volveré a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_1_box_name">
		<text>Mochila del borracho</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_box_descr">
		<text>En el cofre bajo las escaleras hay un alijo secreto.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_box_name">
		<text>Cofre en las escaleras</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_2_box_descr">
		<text>Lo escondí en el cofre, nadie lo mirará de todas formas.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_4_4_n_2_box_name">
		<text>Cofre de la fábrica</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_2_box_descr">
		<text>Encontré una caja fuerte bajo un árbol caído. Voy a esconderlo todo ahí de momento.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_2_box_name">
		<text>Caja fuerte bajo el árbol</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_3_box_descr">
		<text>La mercancía está en la tubería vieja, habrá que decírselo a los chicos. Yo no voy a subir ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_2_3_box_name">
		<text>Tubería radiactiva</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_3_5_box_descr">
		<text>Hay una caja fuerte a medio enterrar bajo el arbusto, ahí es donde escondo todo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_3_5_box_name">
		<text>Caja fuerte bajo el arbusto</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_6_6_box_descr">
		<text>Descubrieron el cofre bajo la viga de apoyo. Alguien lo estaba arrastrando desde el Instituto de Investigación Científica. Esperemos al aviador y recojámoslo.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_6_6_box_name">
		<text>Caja del archivo</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_box_descr">
		<text>Un buen cofre para recoger trastos adicionales.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_box_name">
		<text>Cofre del instituto</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_1_box_descr">
		<text>La escondí en la caja fuerte, pero entonces vinieron los soldados y ahora no puedo recuperar la mercancía.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_1_box_name">
		<text>Agrocaja</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_2_box_descr">
		<text>Un buen cofre para recoger trastos adicionales. El inventario del instituto estuvo allí.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_smart_terrain_1_6_n_2_box_name">
		<text>Cofre de Zavhoz</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_2_descr">
		<text>Un buen cofre para cosas pequeñas. Yo guardaba mis instrumentos de metalistería en un cofre así en casa.</text>
	</string>
	<string id="st_agr_duty_bar_secret_2_name">
		<text>Inventario de metalistería</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0002_descr">
		<text>Escondí la mochila en la base del Deber. Luego voy a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0002_name">
		<text>Mochila escondida</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0003_descr">
		<text>Una gran manada de perros iba a por mí. Si no dejaba mi mochila, jamás habría llegado a la puerta.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0003_name">
		<text>Mochila tirada</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0004_descr">
		<text>Todo lo que quedaba lo enterraron bajo la cruz.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0004_name">
		<text>Alijo secreto bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0005_descr">
		<text>Dejé mi mochila aquí, así será más fácil.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0005_name">
		<text>Mochila</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0006_descr">
		<text>La munición del puesto de control de seguridad del Deber está guardada en un búnker, pero nadie está vigilando el cofre.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0006_name">
		<text>Suministros en el búnker</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0007_descr">
		<text>Vi a un Deber meter algo en la tubería de la puerta.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0007_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0008_descr">
		<text>Todo esto era suyo, así que mejor que se quede aquí por el momento.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0008_name">
		<text>Alijo secreto bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0009_descr">
		<text>Voy al bar, he dejado la mochila en el hangar.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0009_name">
		<text>Mochila</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0010_descr">
		<text>Dicen que hay algo valioso escondido en la centralita en territorio del Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0010_name">
		<text>Centralita con un alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0011_descr">
		<text>Puse el cofre en la parte superior de la torre frente al Deber, nadie lo verá.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0011_name">
		<text>Alijo secreto en la torre</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0012_descr">
		<text>Lo escondí en la tubería bajo las escaleras.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0012_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0013_descr">
		<text>Escondí la mercancía no lejos del bar, tras las anomalías; nadie entrará allí. Y aunque llegaran, no sabrían cómo abrirla. Pero es facilísimo: basta con tirar ligeramente hacia arriba de la puerta y se abrirá.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0013_name">
		<text>Alijo secreto de Arnie</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0014_descr">
		<text>Enterré la mercancía no lejos del bar.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0014_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0015_descr">
		<text>En el bar, en un cofre.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0015_name">
		<text>Cofre</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0016_descr">
		<text>Escondí el cofre en un callejón junto al bar.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0016_name">
		<text>Cofre pequeño</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0017_descr">
		<text>Lo enterré bajo la cruz detrás de los pinos.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0017_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0018_descr">
		<text>Escondí una poca mercancía bajo la cruz en la montaña.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0018_name">
		<text>Alijo secreto bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0019_descr">
		<text>Escondí el cofre con el antirradiación en una tubería en la arena.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0019_name">
		<text>Cofre pequeño</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0020_descr">
		<text>Escondí mi chatarra en la tubería bajo la torre.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0020_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0021_descr">
		<text>Hay un alijo secreto bajo la cruz.</text>
	</string>
	<string id="st_l05_bar_inventory_box_0021_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_6_8_box_descr">
		<text>Mientras mis camaradas y yo luchábamos contra los perros de uniforme, enterré algunos bienes bajo el puente. Que sigan allí por ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_6_8_box_name">
		<text>Bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_novice_stalker_descr">
		<text>Me enteré por Lihoi de que el alijo secreto está en la buhardilla. Hablaba demasiado, así que le callamos la boca para siempre.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_treasure_novice_stalker_name">
		<text>Buhardilla en la aldea</text>
	</string>
	<string id="st_esc_recover_item_4_corpse_descr">
		<text>Vieron que el comandante tiene un cofre con enredo en su oficina, y hay una barbaridad de bienes valiosos allí.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_recover_item_4_corpse_name">
		<text>Bienes de valor del comandante</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_7_11_box_descr">
		<text>La mercancía está escondida en la buhardilla de los bandidos. Antes no estaba ahí, así que esperemos el momento adecuado para llevárnosla.</text>
	</string>
	<string id="st_esc_smart_terrain_7_11_box_name">
		<text>Buhardilla de los ladrones</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_5_box_descr">
		<text>Vi a un bandido esconder su mercancía en un cofre en el hangar. ¿Cómo la puedo robar en silencio?</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_5_box_name">
		<text>Almacén de los bandidos</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_7_box_descr">
		<text>El jefe de comunicaciones por radio nos transmitió un mensaje: retirada. Encontré un cofre, metí lo que llevaba encima y me retiré con lo puesto.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_3_7_box_name">
		<text>Suministros en el cofre</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_5_2_box_descr">
		<text>Mientras los Deber disparaban, escondí el habar en el vagón. Tengo que entrar de alguna manera para recogerlo. Y para darle las gracias al Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_5_2_box_name">
		<text>Cofre en el puesto de control militar armado</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_6_3_box_descr">
		<text>Apenas conseguí pasar por debajo de las vigas, pero al menos la mochila está bien escondida; nadie intentará trepar por aquí.</text>
	</string>
	<string id="st_gar_smart_terrain_6_3_box_name">
		<text>La pasta extra está bajo los bloques de cemento.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_2_box_descr">
		<text>Metí mi mochila en el horno, me será útil más tarde.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_2_box_name">
		<text>Alijo secreto en el horno</text>
	</string>
	<string id="st_l07_military_inventory_box_0020_descr">
		<text>Escondí la mercancía en el coche en la aldea abandonada.</text>
	</string>
	<string id="st_l07_military_inventory_box_0020_name">
		<text>Alijo autosecreto</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_2_4_box_descr">
		<text>Escondí la mochila con el equipo en un lugar acogedor.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_2_4_box_name">
		<text>Mochila con equipo</text>
	</string>
	<string id="st_mil_additional_quest_1_box_descr">
		<text>Un helicóptero cayó justo en la base militar abandonada y el cofre está justo ahí, bajo el helicóptero. Solo un problemilla: hay anomalías y radiación por todas partes.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_additional_quest_1_box_name">
		<text>Cofre del helicóptero</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_8_box_descr">
		<text>Me dejé la mochila en la cabina de la grúa. Luego voy a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_4_8_box_name">
		<text>Alijo secreto del operario de altura</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_8_box_descr">
		<text>Un buen cofre para guardar trastos adicionales.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_8_box_name">
		<text>Buen cofre de suministros</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_box_descr">
		<text>Metí las cosas en el cofre, luego las cojo.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_7_7_box_name">
		<text>Alijo secreto temporal</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_5_6_box_descr">
		<text>Escondí la mercancía en el coche justo delante de las narices de Libertad, no tenía tiempo de buscar un sitio mejor.</text>
	</string>
	<string id="st_mil_smart_terrain_5_6_box_name">
		<text>Alijo secreto en el coche</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0000_descr">
		<text>Dicen que un stalker famoso la palmó aquí y que nadie ha cogido sus cosas aún.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0000_name">
		<text>Cosas del stalker muerto</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_descr">
		<text>Dicen que hay un cofre en el garaje con una barbaridad de bienes.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_name">
		<text>Tesoro en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0001_descr">
		<text>Dicen que hay un cofre en la guardería con una barbaridad de bienes dentro.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0001_name">
		<text>Alijo secreto viejo</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0002_descr">
		<text>Enterraron a Fang en Prípiat, bajo un monumento. Enterraron todas sus cosas con él; no está bien arrebatarles a los muertos.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0002_name">
		<text>Cosas de Fang</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0006_descr">
		<text>Lo último que se supo de él era que él fue el único superviviente del Cauterizador. Dejó todos sus suministros en un supermercado viejo y se fue. No todo salió como estaba previsto, y ese fue el mejor líder de Libertad de toda nuestra historia.</text>
	</string>
	<string id="st_l11_pripyat_inventory_box_0006_name">
		<text>Suministros del líder de Libertad</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0001_descr">
		<text>La cruz está de camino al Cauterizador, no fue más allá, escondió todo allí debajo.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0001_name">
		<text>Tesoro de Murk</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0002_descr">
		<text>Un stalker falleció aquí y sus cosas siguen aquí tiradas, nadie puede conseguirlas.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0002_name">
		<text>Cosas del stalker muerto</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0003_descr">
		<text>Dicen que hay una caja fuerte a medio enterrar en el bosque y que tiene un puñado de cosas.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0003_name">
		<text>Cosas en la caja fuerte</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0000_descr">
		<text>Les dijeron que no volasen cerca del Cauterizador, y mira lo que pasó. Aterrizaron en medio del bosque, y es poco probable que sobreviviese nadie. Nosotros teníamos que recoger las cosas que llevaban.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0000_name">
		<text>Paquete para el Deber.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_descr">
		<text>Dicen que los suministros de la facción, que intentaba llegar al centro de la Zona, siguen bajo la radiación del Cauterizador. Ninguno de ellos regresó, y los suministros permanecieron allí a la espera de que alguien los recogiera.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_name">
		<text>Suministros del grupo temerario</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0005_descr">
		<text>Dicen que el líder de una antigua facción murió aquí y que llevaba un montón de cosas.</text>
	</string>
	<string id="st_l10_radar_inventory_box_0005_name">
		<text>Cosas del líder de la antigua facción</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_descr">
		<text>Escondí la mochila detrás de la placa de hierro.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_name">
		<text>Mochila escondida</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0001_descr">
		<text>Guardé la mercancía bajo la cruz.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0001_name">
		<text>Alijo secreto bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0002_descr">
		<text>Escondí una cosita en el cofre bajo la casita. Que no se me olvide.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0002_name">
		<text>Cofre bajo la casita</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0003_descr">
		<text>Estaba a punto de meter la mochila bajo los escalones cuando aparecieron esos imbéciles. Macho, ¿ahora cómo la recupero?</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0003_name">
		<text>Mochila del stalker</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0004_descr">
		<text>Hay una caja fuerte a medio enterrar en la esquina detrás del árbol. Ahí es donde estará toda mi chatarra por ahora.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0004_name">
		<text>Alijo secreto detrás del árbol</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0005_descr">
		<text>Lo escondieron todo en un cofre en el garaje que tomaron durante la incursión.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0005_name">
		<text>Alijo secreto en el garaje</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0006_descr">
		<text>Escondí algunas cosas en el cofre detrás de la caseta.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0006_name">
		<text>Cofre oculto</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0007_descr">
		<text>Metí la mochila en un agujero. Desde arriba no se ve.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0007_name">
		<text>Mochila en el alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0008_descr">
		<text>Escondí el cofrecito en un lugar seguro.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0008_name">
		<text>Cofre en un lugar seguro</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0024_descr">
		<text>Mi mochila está justo debajo del techo. Está ahí por si acaso.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0024_name">
		<text>Alijo secreto del stalker</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0009_descr">
		<text>Dicen que hay una caja fuerte en esa casita y que tiene algo.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0009_name">
		<text>Caja fuerte en la casa</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0010_descr">
		<text>Lo escondí en la casa, en una tubería. Cuidado, es un descontrol.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0010_name">
		<text>Alijo secreto en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0011_descr">
		<text>Coge lo que hablamos del cofre. No suele mirar nadie ahí.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0011_name">
		<text>Cofre oculto</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_descr">
		<text>Lo escondí bajo la cruz en un callejón.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0012_name">
		<text>Alijo secreto bajo la cruz</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_descr">
		<text>Escondieron los suministros extra bajo el hormigón de la obra.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0013_name">
		<text>Alijo secreto bajo el hormigón</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_descr">
		<text>Por si tenemos que salir por patas, pondremos el habar en el cofre de la obra.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0014_name">
		<text>Alijo secreto del Afortunado</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_descr">
		<text>Lo escondí en uno de los callejones de la obra.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0015_name">
		<text>Nychka</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_descr">
		<text>Lo escondí todo en una tubería, luego lo cojo.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0016_name">
		<text>Alijo secreto en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_descr">
		<text>Escondí la medicina en un cofre no lejos de la obra.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0017_name">
		<text>Cofre con medicina</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_descr">
		<text>Arrastré el cofre a la cabina de la grúa.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0018_name">
		<text>Cofre en la grúa</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_descr">
		<text>Escondí mi mercancía en una alcantarilla en la esquina.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0019_name">
		<text>Alijo secreto en la alcantarilla</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_descr">
		<text>Fui tras el artefacto y me metí en una anomalía. Apenas podía caminar y solté la mochila en una esquina.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0020_name">
		<text>Mochila soltada</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_descr">
		<text>Metí el cofre bajo el tejado junto a la torre para que nadie se diera cuenta.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0021_name">
		<text>Cofrecito bajo el tejado</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_descr">
		<text>Escondimos lo que encontramos en la tubería no lejos de la obra.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0022_name">
		<text>Alijo secreto en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_descr">
		<text>Solté la mochila junto a la grúa.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0025_name">
		<text>Mochila</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_descr">
		<text>Metí toda la mercancía en el tronco. No creo que la encuentren.</text>
	</string>
	<string id="st_l06_rostok_inventory_box_0023_name">
		<text>Alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_descr">
		<text>Metí mis cosas en la tubería. Luego las cojo.</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_4_0_box_name">
		<text>Alijo secreto en la tubería</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0013_descr">
		<text>Puse el cofre en el alijo secreto, es un lugar de fiar.</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0013_name">
		<text>Cofre en el alijo secreto</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0002_descr">
		<text>Me dejé la mochila en un edificio abandonado. Menos mal que no hay nadie.</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0002_name">
		<text>Mochila tirada</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0029_descr">
		<text>Metí la mercancía en un cofre insulso. Luego voy a por ella.</text>
	</string>
	<string id="st_l04_darkvalley_inventory_box_0029_name">
		<text>Cofre insulso</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_7_6_box_descr">
		<text>Escondí la mercancía en el coche justo delante de las narices de los bandidos, no tenía tiempo de buscar un sitio mejor.</text>
	</string>
	<string id="st_val_smatr_terrain_7_6_box_name">
		<text>Alijo secreto en el coche</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_4_box_descr">
		<text>Metí las cosas detrás de los garajes.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_4_box_name">
		<text>Mochila detrás de los garajes</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_4_5_box_descr">
		<text>Escondí la mochila en una caseta, justo detrás de la chatarra de hierro.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_4_5_box_name">
		<text>Mochila con el botín</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_6_box_descr">
		<text>La mercancía está escondida en el coche no muy lejos del territorio. La radiación no es muy alta.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_3_6_box_name">
		<text>El botín está en el coche.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_5_box_descr">
		<text>Dicen que allí están las cosas de alguien, pero ya no se puede llegar por la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_5_box_name">
		<text>Vieja mochila</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_1_6_box_descr">
		<text>Dicen que aquí hay un alijo secreto de algún grupo. Me pregunto cómo llegaron hasta aquí con la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_1_6_box_name">
		<text>Alijo secreto de un grupo</text>
	</string>
	<string id="st_yan_recover_item_2_corpse_descr">
		<text>Otro stalker voluntario la palmó porque otro prototipo no lo protegió de la radiación. Solo llegó a la mitad del territorio y allí se quedó. Sájarov quiere tomar medidas más precisas, pero yo no iré; si no, acabaré quedándome allí yo mismo, no muy lejos del territorio.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_recover_item_2_corpse_name">
		<text>Mochila del ensayador</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_4_box_descr">
		<text>Dicen que hay un habar, pero no hay forma de llegar a él debido a la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_2_4_box_name">
		<text>Alijo secreto viejo</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_6_4_box_descr">
		<text>Dicen que allí está la caja fuerte de alguien, pero ya no se puede llegar por la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_yan_smart_terrain_6_4_box_name">
		<text>Cofre con mercancía</text>
	</string>
</string_table>
