<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_name">
	<text>Mapeo mental</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_about">
	<text>Has oído hablar del mutante comúnmente conocido como la quimera, ¿verdad? En la comunidad científica se debate mucho si la criatura es simplemente un animal mutado de gravedad que llegó a desarrollar lo que parece ser una cabeza humana o el resultado de una terrible violación de la ética científica. Para arrojar luz sobre este misterio, necesitamos más datos. Nuestros técnicos prepararon un dispositivo especial para registrar con precisión las ondas electromagnéticas que emiten los cerebros y, bueno, sin ánimo de ofender, pero dudo que el resto de la explicación te resulte comprensible. En cualquier caso, lo que necesitamos es que un voluntario llegue a un espécimen concreto de quimera y grabar sus ondas cerebrales. Por supuesto, esto debe hacerse mientras el mutante aún vive y es ahí donde radica la dificultad de la tarea. Tendrás que acercarte a él y sobrevivir hasta que el aparato se estabilice y consiga grabar las ondas. Después de eso, no es necesario que la pobre criatura viva, lo dejo a tu elección.</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_0">
	<text>No te alejes de la quimera designada para grabar sus ondas cerebrales</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_1">
	<text>Recupera el dispositivo</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_stage_2">
	<text>Vuelve con Sájarov</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_start">
	<text>Inicialización completada: escaneo iniciado</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_error">
	<text>Error: señal perdida, escaneo abortado</text>
</string>
<string id="yan_stalker_sakharov_task_chimera_scan_complete">
	<text>Escaneo completado.</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_name">
	<text>Escáner de ondas cerebrales.</text>
</string>
<string id="chimera_scan_device_desc">
	<text>Un dispositivo diseñado para grabar ondas electromagnéticas cercanas. Este se ha ajustado específicamente para aislar las oscilaciones neurales de un espécimen específico de quimera.</text>
</string>
</string_table>
