<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!--
	Upgrades descriptions
-->

<string_table><!--
	Outfits upgrades
--><string id="st_up_armor_1_name">
		<text>Placas de kevlar</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_1_descr">
		<text>Placas reforzadas que duran más, pero no son más resistentes.</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_2_name">
		<text>Placas de policarbonato</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_2_descr">
		<text>Las placas de policarbonato no duran mucho, pero son más fiables que las de kevlar gracias a una mejor negación del impulso de las balas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_3_name">
		<text>Placa protectora duplicada</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_3_descr">
		<text>Blindaje con una capa interior que distribuye el impacto por un área mayor.</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_4_name">
		<text>Instalación de placas protectoras móviles para las articulaciones</text>
	</string>
	<string id="st_up_armor_4_descr">
		<text>Las placas móviles protegen las articulaciones de las heridas de bala.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_damage_1_name">
		<text>Protección segmentada</text>
	</string>
	<string id="st_up_damage_1_descr">
		<text>Las láminas más finas del blindaje se superponen para aumentar su resistencia al desgaste.</text>
	</string>
	<string id="st_up_damage_2_name">
		<text>Placas adicionales de aluminio/titanio</text>
	</string>
	<string id="st_up_damage_2_descr">
		<text>Un mayor número de placas de titanio aumenta considerablemente la durabilidad del blindaje personal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_damage_3_name">
		<text>Capa móvil de repuesto</text>
	</string>
	<string id="st_up_damage_3_descr">
		<text>Las placas móviles protegen las articulaciones de las lesiones.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_durability_1_name">
		<text>Inserciones engrosadoras de cuero</text>
	</string>
	<string id="st_up_durability_1_descr">
		<text>Aunque estas inserciones no suponen una mayor protección, sí garantizan una mayor durabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_durability_2_name">
		<text>Armazón protector de alta durabilidad</text>
	</string>
	<string id="st_up_durability_2_descr">
		<text>Se usa en los trajes para aumentar la durabilidad de estos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_durability_3_name">
		<text>Placas e inserciones de kevlar reforzadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_durability_3_descr">
		<text>Placas reforzadas que duran más para aumentar la durabilidad de los trajes.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_weight_1_name">
		<text>Componentes de carbono sólido</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_1_descr">
		<text>La sustitución del metal por fibra de carbono permite reducir el peso del blindaje personal sin sacrificar la fiabilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_2_name">
		<text>Armazón de aluminio más ligero</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_2_descr">
		<text>Un armazón de aluminio más ligero para las placas para reemplazar el armazón de acero. Reduce el peso del blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_3_name">
		<text>Instalación de componentes sintéticos y plásticos más ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_3_descr">
		<text>Uso de materiales más ligeros para reducir el peso del blindaje personal.</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_4_name">
		<text>Materiales sintéticos y de polímero más ligeros</text>
	</string>
	<string id="st_up_weight_4_descr">
		<text>El tejido, los pasadores y los engrosadores se sustituyen por materiales sintéticos más ligeros para reducir el peso del blindaje.</text>
	</string>
	
		
	<string id="st_up_carry_1_name">
		<text>Sistema de montaje para la distribución del peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_carry_1_descr">
		<text>Un sistema de monturas permite la distribución del peso por todo el cuerpo de manera más pareja.</text>
	</string>
	<string id="st_up_carry_2_name">
		<text>Bastidor de distribución del peso</text>
	</string>
	<string id="st_up_carry_2_descr">
		<text>Un bastidor dorsal alivia la carga concentrada en los hombros del peso transportado distribuyéndola por el cuerpo, lo que aumenta la carga máxima.</text>
	</string>
	<string id="st_up_carry_3_name">
		<text>Servomotores adicionales</text>
	</string>
	<string id="st_up_carry_3_descr">
		<text>Los dispositivos de movimiento adicionales aumentan la carga máxima transportada.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_shock_1_name">
		<text>Capa interior de aislamiento a base de constantán</text>
	</string>
	<string id="st_up_shock_1_descr">
		<text>Una fina capa de constantán es capaz de aislar de la electricidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_shock_2_name">
		<text>Inserciones de aislamiento térmico de constantán</text>
	</string>
	<string id="st_up_shock_2_descr">
		<text>El constantán es capaz de aislar de la electricidad y tiene un punto de fusión muy elevado.</text>
	</string>
	<string id="st_up_shock_3_name">
		<text>Traje de aislamiento con inserciones de manganina</text>
	</string>
	<string id="st_up_shock_3_descr">
		<text>Esta aleación de níquel y manganina se usa en los blindajes para prevenir las descargas eléctricas.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_burn_1_name">
		<text>Tejido tratado con una sustancia ignífuga</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_1_descr">
		<text>El tejido tratado con una sustancia ignífuga es popular entre los stalkers que buscan artefactos de fuego.</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_2_name">
		<text>Inserciones de placas de magnesio</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_2_descr">
		<text>Las inserciones de magnesio protegen al portador de los peligros térmicos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_3_name">
		<text>Protección de plástico reforzado con vidrio térmico</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_3_descr">
		<text>El plástico reforzado con vidrio se usa en trajes que llevan los equipos de respuesta a desastres naturales.</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_4_name">
		<text>Traje ignífugo con inserciones de níquel</text>
	</string>
	<string id="st_up_burn_4_descr">
		<text>El níquel es lo bastante ignífugo para usarse para crear inserciones para el blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_burn_1_name">
		<text>Blindaje facial de constantán Thunderbird</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_burn_1_descr">
		<text>Armazón protector de aleación para evitar daños térmicos y eléctricos.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_rad_1_name">
		<text>Tejido engomado para el traje</text>
	</string>
	<string id="st_up_rad_1_descr">
		<text>El caucho es una forma básica de protegerse de una breve exposición a la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_rad_2_name">
		<text>Capa interior de plexiglás para proteger de la radiación</text>
	</string>
	<string id="st_up_rad_2_descr">
		<text>El plexiglás absorbe dos tipos de radiación y es mucho más ligero que el plomo.</text>
	</string>
	<string id="st_up_rad_3_name">
		<text>Añadido de plomo al traje</text>
	</string>
	<string id="st_up_rad_3_descr">
		<text>El plomo es una fiel defensa contra la radiación porque absorbe sus tres tipos.</text>
	</string>	
	<string id="st_up_helm_rad_1_name">
		<text>Filtros activos</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_rad_1_descr">
		<text>Los filtros activos pueden resistir a las partículas radiactivas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_rad_2_name">
		<text>Revestimiento de plexiglás</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_rad_2_descr">
		<text>Una máscara de plexiglás puede ofrecer protección parcial ante la radiación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_rad_3_name">
		<text>Máscara reforzada para condiciones extremas</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_rad_3_descr">
		<text>Un filtro con un revestimiento de purificación adicional y un sistema de eliminación de venenos.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_chem_1_name">
		<text>Traje de lona</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_1_descr">
		<text>Protección básica contra la lluvia y las sustancias cáusticas que entran en contacto con la piel.</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_2_name">
		<text>Capa interior de plástico hermética</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_2_descr">
		<text>Hasta una simple capa interior de plástico puede proteger al portador de los peligros químicos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_3_name">
		<text>Tejido impregnado para el traje</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_3_descr">
		<text>El tejido impregnado debería impedir la intoxicación química.</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_4_name">
		<text>Chaleco salvavidas de plexiglás con cota de malla flexible</text>
	</string>
	<string id="st_up_chem_4_descr">
		<text>La cota de malla crea una protección química inalcanzable sin sacrificar la movilidad.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_chem_1_name">
		<text>Filtro para trabajar en zonas contaminadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_chem_1_descr">
		<text>Un filtro con un revestimiento anticorrosivo reforzado con una capa preventiva adicional para la eliminación de venenos.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_chem_2_name">
		<text>Mascarilla impregnada</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_chem_2_descr">
		<text>Una máscara para el bloqueo total de los venenos.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_tele_1_name">
		<text>Banda de protección psíquica hecha de rejillas de acero emparejadas</text>
	</string>
	<string id="st_up_tele_1_descr">
		<text>Se ha demostrado que la banda cerrada proporciona una protección parcial contra las emisiones psíquicas directas.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_tele_1_name">
		<text>Instalación de la banda Psy-Dome</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_tele_1_descr">
		<text>Protección psíquica de tecnología punta que se dice que fue inventada por un científico llamado Sájarov.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_arty_1_name">
		<text>Módulo de acoplamiento del blindaje primario</text>
	</string>
	<string id="st_up_arty_1_descr">
		<text>Instalación de un módulo de acoplamiento del blindaje.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arty_2_name">
		<text>Módulo de acoplamiento del blindaje adicional</text>
	</string>
	<string id="st_up_arty_2_descr">
		<text>Instalación de un módulo de acoplamiento del blindaje adicional.</text>
	</string>
	<string id="st_up_arty_3_name">
		<text>Módulo de acoplamiento del blindaje de dos compartimentos</text>
	</string>
	<string id="st_up_arty_3_descr">
		<text>Instalación de un módulo de acoplamiento del blindaje de dos compartimentos.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_stamina_1_name">
		<text>Sistema interno de regulación térmica</text>
	</string>
	<string id="st_up_stamina_1_descr">
		<text>Una mejora ergonómica: los soportes especiales fijados al traje permiten que el peso transportado se sienta más ligero.</text>
	</string>
	<string id="st_up_stamina_2_name">
		<text>Sistema integrado Atleta</text>
	</string>
	<string id="st_up_stamina_2_descr">
		<text>Un modelo experimental de sistema de carrera que no se utiliza fuera de la Zona debido a su elevado precio y dudosa aplicación.</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_stamina_1_name">
		<text>Filtros de purificación del vapor y respiración</text>
	</string>
	<string id="st_up_helm_stamina_1_descr">
		<text>Un conjunto de filtros utilizados en aire contaminado o en condiciones críticas de temperatura del aire, demasiado baja o demasiado alta para respirar.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_bleed_1_name">
		<text>Hemoestimulador Ray</text>
	</string>
	<string id="st_up_bleed_1_descr">
		<text>Este pequeño emisor de ondas montado en la espalda aumenta eficazmente la velocidad de coagulación de la sangre cuando se lleva constantemente.</text>
	</string>
	<string id="st_up_bleed_2_name">
		<text>Inyector de hemoglobina Hydra</text>
	</string>
	<string id="st_up_bleed_2_descr">
		<text>Inyector de generación B que introduce regularmente un agente coagulante en el torrente sanguíneo cuando la presión arterial desciende significativamente.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_health_1_name">
		<text>Inyector de adrenalina Furia</text>
	</string>
	<string id="st_up_health_1_descr">
		<text>El inyector de generación A, desarrollado por uno de los institutos de investigación de Kiev, inyecta regularmente en el torrente sanguíneo pequeñas dosis de adrenalina, que pueden ser peligrosas pero también salvar la vida del portador en caso de emergencia.</text>
	</string>
	<string id="st_up_health_2_name">
		<text>Sistema de restauración Fénix</text>
	</string>
	<string id="st_up_health_2_descr">
		<text>Un sistema integrado que controla la salud del portador y le suministra vitaminas, adrenalina o sustancias anabólicas según sus necesidades.</text>
	</string>
	<string id="st_up_health_3_name">
		<text>Instalación de un sistema de soporte vital</text>
	</string>
	<string id="st_up_health_3_descr">
		<text>Este emisor de ondas se monta en el cuello y, aunque su mecanismo y método de funcionamiento no están claros, tiene un fuerte efecto calmante.</text>
	</string>
	
	
	<string id="st_up_run_1_name">
		<text>Añadido de propulsores hidráulicos</text>
	</string>
	<string id="st_up_run_1_descr">
		<text>La instalación de propulsores hidráulicos es una modificación que se utiliza en los exoesqueletos de cuarta generación. Permite esprintar en un exoarmazón.</text>
	</string>

</string_table>
