<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>

<string id="st_wpn_m16a2_r">
		<text>M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_r_descr">
		<text>El fusil de asalto M16A2 es un arma de fuego de tiro selectivo y cargador de petaca que surgió como evolución de la icónica familia M16. Reputado por su servicio en las Fuerzas Armadas de EE. UU., el M16A2 tiene un cañón de 50 cm, modos de tiro semiautomático y en ráfagas de 3 disparos y un cargador extraíble de 30 cartuchos. Distinguido por sus mejoras ergonómicas, como un alza de mira ajustable para distancias varias, el M16A2 encarna la precisión y la versatilidad. Adoptado en los años ochenta, este fusil demuestra avances en diseño y funcionalidad, reflejando su importancia en la historia militar moderna. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company\n</text>
	</string>	
	
	<string id="st_wpn_m16a2_r_commando">
		<text>M16A2 «Comando»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m16a2_r_commando_descr">
		<text>La variante «Comando» del fusil de asalto M16A2 es una iteración especializada reputada por su versatilidad y potencia de fuego mejoradas. Partiendo de la base del M16A2, el modelo Comando integra un cañón de 50 cm con un lanzagranadas M203 acoplado, lo que permite a los operadores enfrentarse con precisión tanto a blancos individuales como a posiciones fortificadas. Esta arma de tiro selectivo conserva los avances ergonómicos del M16A2, incluida su alza de mira ajustable para diversos alcances, mientras que el lanzagranadas M203 integrado amplía sus capacidades de combate. Un cargador extraíble con capacidad para 30 cartuchos acentúa aún más su adaptabilidad en el campo de batalla. La variante Comando es un testimonio de diseño innovador que responde a las múltiples exigencias de la guerra moderna. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Colt's Manufacturing Company\n</text>
	</string>	
	
	<string id="st_addon_scope_commando">
		<text>Kit de mejora «Comando» para M16A2</text>
	</string>
	<string id="st_addon_commando_descr">
		<text>El kit de mejora «Comando» añade un lanzagranadas M203 al fusil, así como diferentes efectos visuales que muestran que está desgastado y sometido al combate. \n \n</text>
	</string>	
	
</string_table>
