<string_table>
			<string id="st_wpn_auto5">
		<text>AMT Automag V</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_auto5_descr">
		<text>La AMT Automag V es una gran pistola semiautomática de acción simple creada por Arcadia Machine &#38; Tool (AMT). El arma fue creada por Harry Sanford, inventor de la pistola Automag original. La cantidad de producción debía ser de 3000 unidades, numeradas del 0001 al 3000. Esta meta nunca se alcanzó. La Mk. V utilizaba el mismo armazón que la Mk. IV, y se han descubierto pistolas con armazones Mk. V con correderas Mk. IV y viceversa. La AMT Automag V se diseñó para disparar un cartucho del calibre .50, concretamente el .50 Action Express. Incorporaba puertos compensadores en el cañón para ayudar a mantener la elevación de la boca en niveles tolerables. Además, estaba diseñada para alojar un cargador de 5 cartuchos y fabricada principalmente en acero inoxidable fundido. Recalibrada a .357 por un audaz técnico de la Zona para adaptarla a un cartucho más común en la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Arcadia Machine &#38; Tool\n</text>
	</string>
				<string id="st_wpn_automav">
		<text>AMP Auto Mag</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_automav_descr">
		<text>La pistola Auto Mag .44 (AMP) es una pistola semiautomática de gran calibre. Fue diseñada entre 1966 y 1971 por la Auto Mag Corporation para crear una pistola semiautomática que disparase el .44 AMP. La reputación y el aspecto de la pistola la popularizaron en el cine y en la novela, y la ATF cataloga varias versiones como «reliquias». La pistola Auto Mag de retroceso corto dispone de un cerrojo rotativo con seis tetones de bloqueo situados en la parte delantera, similar al del fusil M16/AR-15. La Auto Mag es una pistola de peso modesto diseñada para ofrecer a los dueños de pistolas la potencia de una Magnum del .44 en una pistola semiautomática. La Auto Mag .44 fue diseñada para disparar balas de 429 pulgadas y 240 granos a aproximadamente la misma velocidad que el revólver Magnum del .44. Recalibrada a .357 por un audaz técnico de la Zona para adaptarla a un cartucho más común en la Zona.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Auto Mag Corporation\n</text>
	</string>
</string_table>