<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
	

<string id="st_wpn_brn180">
		<text>BRN-180</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_brn180_descr">
		<text>El BRN-180 es una versión moderna del diseño clásico del fusil AR-180, con un sistema de pistón de gases de carrera corta para un funcionamiento fiable. Fabricado por Brownells, este fusil ofrece a los tiradores una plataforma ligera y compacta, perfecta para aplicaciones tácticas o tiro deportivo. Conserva la ergonomía familiar de la plataforma AR-15 al tiempo que ofrece una mayor fiabilidad y facilidad de mantenimiento. El BRN-180 es conocido por su precisión y su suave experiencia de tiro, lo que lo convierte en una elección popular entre los entusiastas de las armas de fuego que buscan un fusil versátil y fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Brownells\n</text>
	</string>

<string id="st_wpn_brn180_tac">
		<text>BRN-180 «Lich»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_brn180_tac_descr">
		<text>El fusil táctico «Lich» es una variante del BRN-180, una versión modernizada del diseño clásico del fusil AR-180. Esta variante táctica incluye un cargador de 40 balas, lo que ofrece una capacidad de disparo ampliada sin necesidad de recargar frecuentemente. Provisto de un módulo láser para mejorar la puntería y la adquisición de blancos, el «Lich» destaca en condiciones de poca luz o en enfrentamientos en espacios cerrados. La inclusión de una empuñadura delantera proporciona mayor estabilidad y control durante el tiro rápido o sostenido. La «Lich» combina estas mejoras tácticas con la fiabilidad y modularidad de la plataforma BRN-180, lo que la convierte en una opción versátil y eficaz tanto para operadores tácticos como para aficionados.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Brownells\n</text>
	</string>	
	
</string_table>
