<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
<string id="st_wpn_mp9_n">
		<text>MP9</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp9_n_descr">
		<text>La MP9 es una metralleta compacta y versátil conocida por su fiabilidad y su diseño ergonómico. Desarrollada por la empresa suiza Brügger &#38; Thomet, la MP9 ha ganado popularidad como un arma de fuego fiable en los círculos militares y policiales. Con un sistema de retroceso simple y recámara de 9 x 19 mm Parabellum, la MP9 tiene una alta cadencia de tiro y un retroceso manejable. Su tamaño compacto, su culata plegable y sus controles ambidiestros la hacen idónea para situaciones de combate en espacios cerrados. La construcción en polímero del arma contribuye a su ligereza, mejorando su portabilidad y maniobrabilidad. Muy reconocida por su rendimiento, la MP9 se ha convertido en la elección favorita de las unidades de fuerzas especiales y personal de seguridad de todo el mundo. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Brugger &#38; Thomet\n</text>
	</string>

<string id="st_wpn_mp9">
		<text>MP9 «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp9_descr">
		<text>La MP9 es una metralleta compacta y versátil conocida por su fiabilidad y su diseño ergonómico. Desarrollada por la empresa suiza Brügger &#38; Thomet, la MP9 ha ganado popularidad como un arma de fuego fiable en los círculos militares y policiales. Con un sistema de retroceso simple y recámara de 9 x 19 mm Parabellum, la MP9 tiene una alta cadencia de tiro y un retroceso manejable. Su tamaño compacto, su culata plegable y sus controles ambidiestros la hacen idónea para situaciones de combate en espacios cerrados. La construcción en polímero del arma contribuye a su ligereza, mejorando su portabilidad y maniobrabilidad. Esta combinación de potencia de fuego, precisión y maniobrabilidad convierte a la MP9 «Tactical» en la elección preferida de las unidades de élite militares y policiales que operan en entornos dinámicos y de alta peligrosidad. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Suiza\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Brugger &#38; Thomet\n</text>
	</string>

<string id="st_mag_mp9_short">
		<text>Cargador de MP9</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp9_short_descr">
		<text>Cargador estándar para la metralleta MP9. Contiene 30 cartuchos de 9 x 19 mm. \n \n</text>
	</string>	
	
	<string id="st_mag_mp9_long">
		<text>Cargador ampliado de MP9</text>
	</string>
	<string id="st_mag_mp9_long_descr">
		<text>Cargador estándar para la metralleta MP9 «Tactical». Contiene 40 cartuchos de 9 x 19 mm. \n \n</text>
	</string>
	
</string_table>
