<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<!--=================================================================================================================-->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Original Author(s) : NLTP_ASHES                                                                              -->
<!--    Edited : N/A                                                                                                 -->
<!--    Date : 28/07/2024                                                                                            -->
<!--    License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)          -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Translation file for Western Goods' tasks.                                                                   -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--=================================================================================================================-->
<string_table><!--=============================================================================================================--> <!--    ACT 1 - HELICOPTER DELIVERY                                                                              --> <!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 1 - ROAD BUMPS                                                                                      --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_1_task_1_title">
        <text>Entrega en helicóptero: Baches</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_1_stage_0_descr">
        <text>Williams Heades estaba esperando un reabastecimiento por helicóptero, pero la tripulación dejó de responder. Sigue su señal de GPS y ve a ver si todo va bien.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_1_stage_1_descr">
        <text>El helicóptero está vacío. La tripulación no está aquí. Su señal de GPS está activa en un aserradero no muy lejano. Ve hacia allí.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_1_stage_2_descr">
        <text>Faltan algunos suministros, pero quedan unos cuantos. Cógelos y devuélvelos.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_1_stage_3_descr">
        <text>La tripulación está muerta. Lleva lo que queda de los suministros a Williams Heades.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_1_job_descr">
        <text>¿Quieres ayudarme? Estoy esperando una entrega. El cargamento está siendo transportado con un helicóptero hacia Zatón.\n \nEl problema es que he enviado múltiples mensajes a la tripulación del helicóptero y no me responden. Estos tipos son unos profesionales de tomo y lomo, así que no estoy muy preocupado. Saldría y lo comprobaría yo mismo, pero necesito reunirme con alguien importante aquí pronto.\n \n¿Puedes ir al punto de entrega y ver si todo va bien? Dile a la tripulación que vas de mi parte. Y diles que respondan a los puñeteros mensajes, ya que estás.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_1_task_complete_descr">
        <text>¡Lo has conseguido! Gracias a Dios... Esta entrega ha sido un desastre. Entonces ¿la tripulación estaba muerta? Joder. Esos tipos eran duros, lo que sea que los haya atrapado debe ser algo chungo. Al menos pudiste recuperar algo. Me pregunto adónde fue el resto. Coño, me pregunto por qué incluso dejaron el helicóptero atrás.\n \nPediré a los chicos de la planta de procesamiento de residuos de Zatón que vayan a investigar. No puedo permitir que vuelva a ocurrir. Bastante difícil es ya conseguir estos suministros en la Zona, no necesito que pasen cosas como esta todo el rato.\n \nDe todas formas, gracias por tu ayuda, stalker. Es bueno saber que puedo contar contigo.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 2 - CONSPIRACY                                                                                      --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_1_task_2_title">
        <text>Entrega en helicóptero: Conspiración</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_stage_0_descr">
        <text>Los mercenarios de la planta de procesamiento de residuos han asegurado el helicóptero. Algunos de sus componentes electrónicos estaban fritos. Algunos stalkers de la estación de Yanov hablan de luces extrañas. Continúa la investigación desde aquí.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_stage_1_descr">
        <text>El stalker que encontraste en la estación de Yanov hablaba sobre luces extrañas procedentes del almacén de contenedores. Sigue investigando.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_stage_2_descr">
        <text>¡El helicóptero ha avistado refuerzos de bandidos! Defiende tu posición.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_stage_3_descr">
        <text>Busca pistas que puedan explicar qué le pasó al helicóptero.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_stage_4_descr">
        <text>Lleva las pistas que has encontrado a Williams Heades.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_job_descr">
        <text>¿Te acuerdas de la entrega en helicóptero con la que me ayudaste? Bueno, envié unos cuantos escuadrones a segurar y recuperar el helicóptero. Estuvieron horas poniendo su electrónica en marcha. La mitad estaba frito. En cualquier caso, por suerte fueron capaces de conseguir que volara de nuevo, los helicópteros no son precisamente baratos.\n \nNo me gusta nada lo que está pasando. He oído rumores de que un grupo de bandidos se ha instalado en el almacén de contenedores de Júpiter. Algunos stalkers de la estación de Yanov siguen diciendo que ven destellos brillantes por la noche procedentes de ese lugar. El helicóptero sobrevoló ese lugar, así que me preocupa que los dos puedan estar conectados.\n \n¿Podrías ir allí y aclarar lo que está pasando?</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_2_task_complete_descr">
        <text>Veamos... Mm, ¿o sea que eran solo bandidos? Mira, es justo lo que te dije. Me dan igual los conflictos en la Zona, tomo a la gente por lo que es. Excepto a los bandidos. No sé por qué Dushman quiere tener una buena relación con ellos. Deberíamos erradicarlos a todos. Alimañas.\n \nEn fin, lo siento, me he dejado llevar. Gracias por ayudarme a entender todo esto. Al menos no fue un ataque dirigido, así que el negocio no debería verse demasiado afectado.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 3 - THE RESCUE                                                                                      --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_1_task_3_title">
        <text>Entrega en helicóptero: El rescate</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_stage_0_descr">
        <text>Un equipo de exploradores mercenarios descubrió lo que parece ser uno de los suyos, capturado por las fuerzas del Monolito. Rescátalo.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_stage_1_descr">
        <text>El mercenario rescatado no está en buena forma. Escóltalo hasta el puente del Bosque Rojo, donde será evacuado.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_stage_2_descr">
        <text>Los enemigos al otro lado del puente impedirán aterrizar al helicóptero. Despeja la zona.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_stage_3_descr">
        <text>Espera a que el helicóptero recoja al mercenario rescatado.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_stage_4_descr">
        <text>El mercenario ha sido rescatado y extraído satisfactoriamente. Vuelve con Williams Heades.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_job_descr">
        <text>Me alegro de que lo preguntes. Hay una situación con la que me puedes ayudar. Solemos enviar escuadrones a las profundidades de la Zona para seguir los movimientos del enemigo y definir corredores seguros por los que puedan pasar los helicópteros.\n \nHace unas horas, uno de nuestros escuadrones volvió y dijo que habían visto a un stalker tomado como rehén por un grupo del Monolito. Dijeron que podría ser uno de los nuestros, pero no pudieron acercarse lo suficiente para confirmarlo. Y, teniendo en cuenta todos los monolitos que avistaron, nadie quiere ir a averiguarlo.\n \nSé que es mucho pedir, pero ¿podrías ir allí y asegurarte de que no dejamos a nadie atrás?</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_1_task_3_task_complete_descr">
        <text>Sí, el helicóptero lo dejó aquí hace una hora. ¡Gracias por rescatarlo!\n \nNo sé si fue capaz de decírtelo cuando lo acompañaste de vuelta al Bosque Rojo, pero en realidad era el copiloto de la primera tripulación del helicóptero, la que encontraste muerta en el aserradero de Zatón.\n \nEn fin, le di algunos medicamentos para intentar paliar su confusión.\n \nAh, y antes de que se me olvide, dijo que quería verte.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    ACT 2 - CONTRACT WORK                                                                                    --> <!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 1 - KOLOBOK                                                                                         --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_2_task_1_title">
        <text>Trabajo por contrato: Kolobok</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_1_stage_0_descr">
        <text>Dushman tiene un cliente importante que pide un Kolobok. Encuentra uno y dáselo en la Ciudad Muerta.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_1_stage_1_descr">
        <text>Has encontrado el Kolobok. Dáselo a Dushman para que pueda llevárselo a su cliente.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_1_job_descr">
        <text>¿Trabajo especial? Los clientes grandes no suelen fiarse de nadie. Mira, si quieres, uno de mis clientes me ha pedido que le encuentre un Kolobok. Es un artefacto bastante raro y valioso. Así que si puedes resistirte a venderlo y traerme uno, será un primer paso para demostrar que eres digno de confianza.\n \nSi te encargas de eso, le dejaré caer que buscas más trabajo, ¿trato hecho?</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_1_task_complete_descr">
        <text>Vaya, pues sí que eres un hombre de palabra.\n \nHas cumplido tu parte del trato y yo cumplo la mía. ¿Sigues queriendo que le diga a mi cliente que buscas más trabajo?</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 2 - RETRIEVAL MISSION                                                                               --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_2_task_2_title">
        <text>Trabajo por contrato: Misión de recuperación</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_0_descr">
        <text>Recupera los documentos escoltados por un convoy de científicos. La ubicación son las afueras.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_1_descr">
        <text>Hay zombis en tu camino, elimínalos antes de avanzar.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_2_descr">
        <text>Un despliegue de soldados está eliminando a un grupo de zombis. Espera a que avancen o ábrete paso tú mismo.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_3_descr">
        <text>Llega a la escuela, pero mata o escapa de cualquier perseguidor antes de llegar.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_4_descr">
        <text>Llega a la escuela y evita que te detecten por el camino.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_5_descr">
        <text>Llega al sótano de la escuela y escóndete allí hasta que llegue el convoy.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_6_descr">
        <text>Llega al sótano de la escuela y escóndete allí hasta que llegue el convoy.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_7_descr">
        <text>El convoy está a punto de llegar, sube a la tercera planta de la escuela.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_8_descr">
        <text>El convoy está a punto de llegar, ponte en posición en una de las ventanas para emboscar al convoy. Espera la confirmación de tu contacto antes de abrir fuego.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_9_descr">
        <text>El convoy ha sido atacado por bandidos. Espera la confirmación de tu contacto antes de abrir fuego.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_10_descr">
        <text>¡Está a punto de llegar una emisión, cúbrete en el sótano ahora!</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_11_descr">
        <text>Los científicos han huido durante la emisión. Llega a su última ubicación de GPS conocida.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_12_descr">
        <text>Coge el paquete del ecologista, en el KBO.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_stage_13_descr">
        <text>Has encontrado el paquete. Llévaselo a tu contacto.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_2_task_2_job_descr">
        <text>Recupera los documentos escoltados por un convoy de científicos. La ubicación son las afueras.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    ACT 3 - CHERNENKO BROTHERS                                                                               --> <!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 1 - OLD STASH                                                                                       --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_3_task_1_title">
        <text>Hermanos Chernenko: Viejo alijo</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_1_stage_0_descr">
        <text>El hermano de uno de los comerciantes del mercadillo está desaparecido. Cuando estaban en el Ejército, tenían un alijo en el subterráneo de Agroprom. Localiza e investiga el alijo.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_1_stage_1_descr">
        <text>Coge el pendrive USB que has encontrado en el alijo de los hermanos Chernenko.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_1_stage_2_descr">
        <text>Has encontrado el alijo de los hermanos Chernenko. Contenía un pendrive USB. Busca la manera de acceder a su contenido.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_1_stage_3_descr">
        <text>El pendrive USB contenía, entre otras cosas, un mapa con dibujos a mano. Encuentra la ubicación que se muestra en el mapa.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 2 - PURSUERS                                                                                        --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_3_task_2_title">
        <text>Hermanos Chernenko: Perseguidores</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_2_stage_0_descr">
        <text>Has encontrado al hermano de Oleksandr. Parece que hay gente que lo busca. Interroga al soldado del SBU que capturó e intenta obtener información.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_2_stage_1_descr">
        <text>Tras interrogar al soldado del SBU, este desveló la ubicación de otro escuadrón del SBU. Dirígete a su posición y elimínalos.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_2_stage_2_descr">
        <text>Has eliminado al escuadrón del SBU. Investiga los cuerpos en busca de información útil.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_2_stage_3_descr">
        <text>Uno de los soldados del escuadrón del SBU que eliminaste estaba en posesión de un aviso de despliegue. Cógelo y llévaselo a Danylo.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_2_stage_4_descr">
        <text>Dale el aviso de despliegue que has encontrado a Danylo.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 3 - HEAD OF OPERATIONS                                                                              --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_3_task_3_title">
        <text>Hermanos Chernenko: Jefe de operaciones</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_3_stage_0_descr">
        <text>Encuentra y elimina al supervisor del SBU corrupto. Su último paradero conocido es el patio de máquinas, en los Grandes Pantanos.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_3_stage_1_descr">
        <text>El supervisor del SBU ha sido eliminado. Vuelve con Danylo.</text>
    </string><!--=============================================================================================================--> <!--    TASK 4 - REUNION                                                                                         --> <!--=============================================================================================================--><string id="st_wg_act_3_task_4_title">
        <text>Hermanos Chernenko: Reunión</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_4_stage_0_descr">
        <text>Con el Ejército bajo control, Danylo quiere reunirse con su hermano. Reúnete con Danylo.</text>
    </string>

    <string id="st_wg_act_3_task_4_stage_1_descr">
        <text>Con el Ejército bajo control, Danylo quiere reunirse con su hermano. Escóltalo hasta el mercadillo, en el Vertedero.</text>
    </string>

</string_table>