<string_table>
	<string id="st_wpn_type56">
		<text>Tipo 56</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type56_descr">
		<text>El fusil Tipo 56 es un fusil militar chino de tiro selectivo desarrollado a finales de los años cincuenta como derivado del AK-47 soviético. Reputado por su construcción robusta y fiabilidad, el Tipo 56 tiene un mecanismo accionado por gas y dispara el cartucho 7,62 x 39 mm. Con un distintivo cargador curvo, consiguió popularidad como arma estándar de infantería en numerosos conflictos por todo el mundo. Su diseño duradero y su asequibilidad han contribuido a su adopción generalizada y uso por parte de varios grupos militares, paramilitares e insurgentes. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]China\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Fábrica 66\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_type56_1">
		<text>Tipo 56-I</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type56_1_descr">
		<text>El fusil Tipo 56-I, una variante del Tipo 56 chino original, es un arma compacta y especializada para el combate en espacios cerrados. Con una culata plegable, el Tipo 56-I ofrece una maniobrabilidad mejorada a la par que conserva la recámara en 7,62 x 39 mm y las capacidades de tiro selectivo de su predecesor. Diseñado originalmente para tripulaciones de vehículos y fuerzas especiales, la compactibilidad y adaptabilidad de este fusil lo han hecho apto para la guerra urbana y los espacios reducidos, consolidando su estatus de arma de fuego versátil en diversos contextos operativos. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]China\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Fábrica 66\n</text>
	</string>
	
	    <string id="st_wpn_type56_2">
		<text>Tipo 56-II</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type56_2_descr">
		<text>El fusil Tipo 56-II representa una iteración modernizada del emblemático fusil chino Tipo 56, construido sobre la base del diseño de su predecesor. Gracias a la integración de avances contemporáneos, esta arma de fuego presenta una ergonomía mejorada, materiales perfeccionados y componentes actualizados, ofreciendo una mayor precisión, fiabilidad y comodidad para el usuario. Manteniendo el calibre 7,62 x 39mm y las capacidades de tiro selectivo, el Tipo 56-II combina la familiaridad del modelo original con innovaciones de vanguardia, haciéndolo adecuado para una amplia gama de escenarios operativos. Su modernización garantiza la compatibilidad con diversos accesorios, visores y equipos tácticos, adaptando el fusil a las necesidades militares y de seguridad contemporáneas. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]China\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Norinco\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_wpn_type81">
		<text>Tipo 81</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type81_descr">
		<text>El fusil Tipo 81 es un arma de fuego de diseño chino, accionada por gas y de tiro selectivo que surgió a finales del siglo XX. Notable por su diseño único y sus ventajas ergonómicas, el fusil Tipo 81 ofrece una maniobrabilidad mejorada al tiempo que conserva la potencia de fuego de su calibre. Desarrollado originalmente para el Ejército chino, este fusil fue reconocido por su adaptabilidad y prestó servicio en varias fuerzas armadas y organizaciones paramilitares, demostrando su versatilidad en diversos entornos operativos. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]China\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Norinco\n</text>
	</string>
	
		<string id="st_mag_type81_default">
		<text>Cargador de 30 cartuchos de Tipo 81</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type81_default_descr">
		<text>Cargador para el fusil Tipo 81, con capacidad para 30 cartuchos de munición de 7,62 x 39 mm. </text>
	</string>
	
		<string id="st_mag_type81_drum">
		<text>Cargador de tambor de 65 cartuchos de Tipo 81</text>
	</string>
	<string id="st_mag_type81_drum_descr">
		<text>Cargador para el fusil Tipo 81, con capacidad para 65 cartuchos de munición de 7,62 x 39 mm. </text>
	</string>
	
</string_table>