<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
			<string id="st_wpn_w_1887_j">
		<text>Modelo 1887 «T-800»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_w_1887_j_descr">
		<text>La escopeta Winchester Modelo 1887 es una legendaria arma de palanca conocida por su robusto diseño y su rendimiento fiable. Introducida a finales del siglo XIX, esta escopeta no tardó en hacerse en hueco entre los agentes de la ley, los forajidos y los tiradores deportivos. Su distintivo mecanismo de palanca permite la carga rápida de cartuchos, lo que la convierte en un arma formidable para el combate en espacios reducidos o situaciones de caza. Con su clásico martillo expuesto y su culata de nogal, la Winchester 1887 no es solo un arma fiable, sino también un pedacito de historia de Estados Unidos, la personificación del espíritu rudo del Salvaje Oeste.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>
	
				<string id="wpn_w_1887_j_long">
		<text>Modelo 1887</text>
	</string>
	<string id="wpn_w_1887_j_long_descr">
		<text>La variante Winchester Modelo 1887 con un cañón más largo y culata completa encarna una presencia clásica y formidable. Su cañón alargado mejora la precisión y el alcance, por lo que es ideal para la caza o el tiro al blanco. La culata completa proporciona un agarre cómodo y seguro, lo que permite un control y una puntería firmes. Esta variante conserva el icónico mecanismo de palanca del original, que garantiza una carga fiable y rápida de los cartuchos. Con su diseño atemporal y sus características mejoradas, la Winchester 1887 con cañón más largo y culata completa es un símbolo de la artesanía estadounidense y la elección favorita entre los tiradores que aprecian tanto la tradición como el rendimiento.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>
	
</string_table>