<string_table>
	<string id="st_wpn_pm_md63">
		<text>PM md. 63</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_md63_descr">
		<text>El Pistol Mitraliera modelo 1963 (PM md. 63) es un fusil de asalto rumano adoptado por el Ejército rumano en los años sesenta. Es una versión local del fusil AK-47 e incorpora diseños de su homólogo soviético. El PM md. 63 es conocido por su fiabilidad y durabilidad, rindiendo bien incluso en condiciones adversas. Es de tiro selectivo, dispara el cartucho 7,62 x 39 mm y tiene una culata, una empuñadura y un guardamanos de madera con un cajón de mecanismos de acero estampado. Con su cargador de petaca extraíble estándar de 30 cartuchos, el PM md. 63 tiene un alcance efectivo de varios cientos de metros, por lo que es idóneo para diversos escenarios de combate. Con el paso de los años, el PM md. 63 ha sufrido modificaciones que han dado lugar a diferentes subvariantes con rasgos distintivos, como distintas miras y culatas. Ha servido como un arma fiable en las Fuerzas Armadas de Rumanía y se ha desplegado en varios conflictos y operaciones. La reputación de robustez del PM md. 63 y su estrecha relación con la plataforma AK-47 lo han convertido en un fusil ampliamente reconocido y utilizado tanto en Rumanía como en el extranjero.\n \n %c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rumanía\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]ROMARM\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_md65">
		<text>PM md. 65</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_md65_descr">
		<text>El Pistol Mitraliera modelo 1963 (PM md. 63) es un fusil de asalto rumano adoptado por el Ejército rumano en los años sesenta. Es una versión local del fusil AK-47 e incorpora diseños de su homólogo soviético. El PM md. 63 es conocido por su fiabilidad y durabilidad, rindiendo bien incluso en condiciones adversas. Es de tiro selectivo, dispara el cartucho 7,62 x 39 mm y tiene una culata, una empuñadura y un guardamanos de madera con un cajón de mecanismos de acero estampado. El Pistol Mitraliera modelo 1990 (PM md. 90) es un fusil de asalto rumano desarrollado como variante del AKM y adoptado por el Ejército rumano en 1990. Se conoce comúnmente como el AK-47 o AKM rumano. El PM md. 90 conserva el diseño fiable y duradero del AKM, con recámara para el cartucho de 7,62 x 39 mm. Tiene capacidades de tiro selectivo, permitiendo modos de tiro semiautomático y automático. El fusil está dotado de una culata, empuñadura y guardamanos de madera, complementando a su cajón de mecanismos de acero estampado. Con un cargador de petaca extraíble estándar de 30 cartuchos, el PM md. 90 es efectivo a varios cientos de metros y es idóneo para diversos escenarios de combate. El PM md. 90 se ha convertido en un arma de fuego muy utilizada en el Ejército rumano y se ha desplegado activamente en diferentes conflictos y operaciones. Su reputación de fiabilidad y durabilidad, heredada del AKM, lo ha convertido en una opción preferida de las Fuerzas Armadas. La variante rumana mantiene las características icónicas de la plataforma AK, al tiempo que se adapta a los requisitos del Ejército rumano, lo que garantiza su eficacia sobre el terreno. \n \n %c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rumanía\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]ROMARM\n</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_pm_md90">
		<text>PM md. 90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pm_md90_descr">
		<text>The Pistol Mitraliera model 1990 (PM md. 90) is a Romanian assault rifle that was developed as a variant of the AKM and adopted by the Romanian military in 1990. It is commonly referred to as the Romanian AK-47 or AKM. The PM md. 90 retains the reliable and durable design of the AKM, chambered for the 7.62x39mm cartridge. It features selective fire capabilities, allowing for both semi-automatic and fully automatic modes of fire. The rifle is equipped with a wooden stock, pistol grip, and handguard, complementing its stamped steel receiver. With a standard detachable box magazine that holds 30 rounds, the PM md. 90 is effective at engaging targets at several hundred meters and is well-suited for various combat situations. The PM md. 90 has become a widely used firearm within the Romanian military and has seen active deployment in different conflicts and operations. Its reputation for reliability and durability, inherited from the AKM, has made it a preferred choice among armed forces. The Romanian variant maintains the iconic features of the AK platform while being customized to suit the requirements of the Romanian military, ensuring its effectiveness in the field. \n \n %c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rumanía\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]ROMARM\n</text>
	</string>
</string_table>