<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="st_wpn_g36new">
		<text>G36</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_descr">
		<text>El H&#38;K G36 era conocido como el proyecto HK-50 a principios de los noventa. Tras la cancelación de los proyectos G11 y G41, el Bundeswehr seguía con fusiles G3 anticuados. Heckler &#38; Koch se propuso desarrollar un nuevo fusil de asalto para tanto el Ejército alemán como para la exportación. El nuevo fusil de asalto de 5,56 x 45 mm fue adoptado por el Bundeswehr en 1995 y también llegó a manos de diversas fuerzas del orden de todo el mundo, como la policía británica y algunos departamentos de policía estadounidenses. Hasta ahora, ha habido muy pocas quejas. Las más comunes son que los guardamanos se sobrecalientan al disparar constantemente y que la mira integrada de los fusiles G36KE se desajusta. Algunos soldados alemanes también se han quejado de la posición del visor óptico dual y de que se empaña con demasiada facilidad cuando hace mal tiempo. Por lo demás, es preciso, fiable y fácil de mantener.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k">
		<text>G36K</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_k_descr">
		<text>La versión carabina (la K significa «kurz», «corto») del G36. Al tener un cañón más corto que el original, ofrece un mejor manejo y un peso menor, aunque tiene ligeramente peor retroceso y precisión, pero no es perjudicial. No tiene una mira integrada, sino que viene con miras de hierro emparejadas con rieles Picatinny aptos para muchas miras de la OTAN. Esta variante es la más popular entre todos los usuarios, ya sean militares o de las fuerzas del orden, ya que es considerada una descomunal mejora con respecto al G36. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c">
		<text>G36C</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_c_descr">
		<text>Versión compacta del G36. Al tener un cañón mucho más corto que el original, ofrece un mejor manejo y un peso mucho menor, aunque tiene peor retroceso y precisión. Óptima para encuentros cercanos, aunque no es una mala arma para el combate a larga distancia. La G36C se diseñó para compactar aún más la ya de por sí compacta G36K. Es la favorita de los operativos SWAT y ha demostrado ser muy útil en el combate urbano. Viene con una peculiar mira de hierro de la versión lituana del G36, lo cual indica que se trata de un batiburrillo de la G36C original y la versión lituana; así funciona el carroñeo en la Zona. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble">
		<text>G36L «FEAR»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g36new_nimble_descr">
		<text>El H&#38;K G36 era conocido como el proyecto HK-50 a principios de los noventa. Tras la cancelación de los proyectos G11 y G41, el Bundeswehr seguía con fusiles G3 anticuados. Heckler &#38; Koch se propuso desarrollar un nuevo fusil de asalto para tanto el Ejército alemán como para la exportación. El nuevo fusil de asalto de 5,56 x 45 mm fue adoptado por el Bundeswehr en 1995 y también llegó a manos de diversas fuerzas del orden de todo el mundo, como la policía británica y algunos departamentos de policía estadounidenses. Hasta ahora, ha habido muy pocas quejas. Es preciso, fiable y fácil de mantener. Este extraño y peculiar modelo es similar al G36K, pero es mucho más ligero sin reducir la precisión ni aumentar el retroceso. El cerrojo también ha sido modificado para aumentar la cadencia de fuego. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>
</string_table>
