<string_table>
	<string id="st_wpn_galil_tei">
		<text>Galil AR</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_tei_descr">
		<text>El fusil IMI Galil es un arma de fuego versátil conocida por sus excepcionales prestaciones y adaptabilidad. Diseñado con un enfoque en la modularidad, este fusil ofrece la capacidad de acoplarle un silenciador, lo que permite reducir la identificación sonora durante operaciones encubiertas o escenarios de tiro de precisión. Además, su robusta construcción y su diseño intuitivo permiten acoplarle varios visores, lo que garantiza una mayor precisión y adquisición de blancos en diversos entornos. Con sus amplias opciones de personalización, el fusil IMI Galil es una opción fiable para los tiradores exigentes que buscan una adaptabilidad y funcionalidad superiores. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Israel\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Israel Military Industries\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_tac">
		<text>Galil AR Tactical</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_galil_tac_descr">
		<text>La variante táctica del célebre fusil IMI Galil está diseñada específicamente para sobresalir en escenarios operativos dinámicos. Esta versátil arma de fuego incorpora una serie de características avanzadas, como una empuñadura angular que mejora el control ergonómico y la maniobrabilidad, permitiendo transiciones rápidas al blanco y un mejor manejo en situaciones de alta presión. Además, incorpora un puntero láser para mejorar la adquisición de blancos y la precisión, garantizando disparos rápidos y precisos. Con su combinación de mejoras ergonómicas y tecnología de apuntado de vanguardia, la variante táctica del fusil IMI Galil se erige como una opción formidable para operadores tácticos y entusiastas que buscan un rendimiento óptimo en entornos exigentes. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Israel\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Israel Military Industries\n</text>
	</string>
</string_table>