<string_table>
			<string id="st_wpn_amd65">
		<text>AMD-65</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_amd65_descr">
		<text>El AMD-65 es una variante bajo licencia de fabricación húngara del venerable fusil AKM de tiro selectivo para uso de las unidades de infantería blindada y paracaidistas de las Fuerzas Armadas de Hungría. El diseño del fusil es adecuado para su uso en exteriores como fusil de infantería, pero también puede utilizarse desde el interior de un vehículo blindado como arma de apoyo de fuego. Esto es posible gracias a la culata plegable lateralmente que lo hace más compacto. El cañón de 32 cm también es relativamente corto para el cartucho de 7,62 × 39 mm. El mecanismo de funcionamiento no requiere una cámara de expansión de gases en la boca del cañón, como en el AKS-74U para garantizar un funcionamiento fiable, pero sí utiliza un freno de boca especial. El AMD-65, junto con el anterior AKM-63, han sido sustituidos en gran medida en el servicio militar húngaro por el AK-63, una copia más tradicional del AKM con un menor coste de fabricación.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Hungría\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Fegyver- és Gépgyár\n</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_tantal88">
		<text>FB Tantal</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tantal88_descr">
		<text>El Karabinek wzór 1988 Tantal es un fusil de asalto de 5,45 x 39 mm diseñado y producido en Polonia a finales de los años ochenta. El Tantal es un arma accionada por pistón de gases y de tiro selectivo que expulsa los gases de escape en expansión a través de un puerto en el cañón a un cilindro de gas situado encima del cañón. El cañón está bloqueado contra su eje longitudinal por un cerrojo que gira hacia la derecha. En el interior de la cabeza del cerrojo se encuentra un extractor de muelle, y en el interior del cajón de mecanismos, un expulsor fijo.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Polonia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FB Radom\n</text>
	</string>
</string_table>