<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<!--=================================================================================================================-->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Original Author(s) : NLTP_ASHES                                                                              -->
<!--    Edited : N/A                                                                                                 -->
<!--    Date : 28/07/2024                                                                                            -->
<!--    License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)          -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Translation file for Western Goods' entries in the PDA Guide.                                                -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--=================================================================================================================-->
<string_table><!-- GPS locator encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_items_western_goods_gps">
        <text>Localizador GPS</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_items_western_goods_gps_text">
        <text>El %c[pda_white]localizador GPS%c[ui_gray_1] es un dispositivo utilizado para identificar la distancia y el nombre de la zona más cercana.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nDispositivo GPS de calidad militar utilizado para identificar y encontrar la distancia a la zona más cercana al usuario. También muestra la región global en la que se halla el usuario.\n \nLa pantalla del dispositivo utiliza una tecnología especial que le permite mostrar información con un consumo energético mínimo. El inconveniente es que la pantalla no puede mostrar los colores.\n \n• %c[pda_white]Consumo energético extremadamente bajo%c[ui_gray_1]. Debe recargarse aproximadamente una vez al año en función del uso.</text>
    </string><!-- Bic lighter encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_items_western_goods_bic_lighter">
        <text>Mechero Bic</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_items_western_goods_bic_lighter_text">
        <text>El %c[pda_white]mechero Bic%c[ui_gray_1] es un mechero pequeño y desechable que puede usarse para iluminar los alrededores, pero también para encender una serie de cosas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nMuchos stalkers consideran los mecheros como uno de los elementos esenciales para sobrevivir en la Zona. Se suelen usar para encender cigarrillos, pero no solo para eso. Son lo bastante fuertes como para encender hogueras (saca el mechero para ello).\n \nTambién proporcionan una tenue luz que se puede utilizar para iluminar el entorno inmediato sin dejar de ser algo discreto, especialmente por la noche.</text>
    </string><!-- Zippo lighter encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_items_western_goods_zippo_lighter">
        <text>Mechero Zippo</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_items_western_goods_zippo_lighter_text">
        <text>El %c[pda_white]mechero Zippo%c[ui_gray_1] es un mechero duradero y a prueba del viento que es una fuente fiable de fuego en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nLos mecheros Zippo son famosos por su robustez y fiabilidad. Son resistentes al viento y pueden recargarse, lo que los convierte en una herramienta duradera en la Zona. Los stalkers los suelen usar para encender cigarrillos, hogueras, o incluso para iluminarse en la oscuridad.\n \nSu robusta construcción de metal y su capacidad de mantener la llama encendida sin tener que pulsar un botón los convierten en los favoritos de muchos stalkers. A pesar de su peso ligeramente superior en comparación con los mecheros desechables, su durabilidad y fiabilidad los convierten en un recurso valioso en las duras condiciones de la Zona.</text>
    </string><!-- SigSauer KILO5K encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_items_western_goods_rangefinder">
        <text>Sig Sauer Kilo 5K</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_items_western_goods_rangefinder_text">
        <text>El %c[pda_white]Sig Sauer Kilo 5K%c[ui_gray_1] es un telémetro láser que se puede usar para determinar la distancia hasta un objetivo.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nEste telémetro robusto y compacto es una poderosa herramienta para medir distancias hasta diversos objetivos.\n \nMide: \n• La distancia del campo visual (LOS), es decir, una línea directa desde el telémetro hasta el objetivo \n• La distancia de la componente horizontal (HCD), una distancia bidimensional (sin tener en cuenta la elevación) desde el telémetro hasta el blanco.\n \nPara garantizar una comodidad de uso constante, el telémetro dispone de dos modos de color: rojo (óptimo durante el día) y verde (óptimo por la noche con gafas de visión nocturna).</text>
    </string><!-- Garmin eTrex 10 encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_items_western_goods_compass">
        <text>Garmin eTrex 10</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_items_western_goods_compass_text">
        <text>El %c[pda_white]Garmin eTrex 10%c[ui_gray_1] es un dispositivo que se puede utilizar para obtener información sobre su usuario.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nEste dispositivo compacto tiene muchas funciones. Es una muy buena herramienta para sortear la Zona, dada su alta fiabilidad frente a las emisiones psíquicas.\n \nFuncionalidades: \n• %c[pda_white]Brújula%c[ui_gray_1]: muestra la dirección del usuario \n• %c[pda_white]Velocidad%c[ui_gray_1]: la velocidad actual (en %c[pda_white]km/h%c[ui_gray_1]) del usuario \n• %c[pda_white]Distancia al siguiente%c[ui_gray_1]: la distancia (en %c[pda_white]km%c[ui_gray_1]) hasta el punto de referencia \n• %c[pda_white]Hora estimada de llegada%c[ui_gray_1]: la hora (formato %c[pda_white]24 h%c[ui_gray_1]) a la que llegará el usuario al punto de referencia \n• %c[pda_white]Tiempo para el siguiente%c[ui_gray_1]: el tiempo necesario (en %c[pda_white]HH:mm%c[ui_gray_1], o %c[pda_white]mm:ss%c[ui_gray_1] si es menos de una hora) para llegar al punto de referencia\n \nPor defecto, el cursor de la brújula está fijo y su fondo indica el rumbo, pero puede cambiarse para fijar el norte y que el cursor gire en su lugar.</text>
    </string>

</string_table>