<string_table>
	<string id="st_wpn_zastavam70_j">
		<text>Zastava M70</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_zastavam70_j_descr">
		<text>El Zastava M70 es un fusil de asalto de 7,62 x 39 mm. Desarrollado en Yugoslavia por Zastava Arms en los años sesenta, el M70 era una variante sin licencia del AK-47 soviético (concretamente de la variante Tipo 3). Se convirtió en el arma de infantería reglamentaria del Ejército Popular Yugoslavo, complementando y más tarde reemplazando al Zastava M59/66. Zastava sigue produciendo tanto el diseño original del M70 como sus variantes comerciales sin la capacidad de tiro selectivo, conocidas como la serie Zastava PAP, para la exportación. El diseño original del M70 estaba basado en el primer modelo de AK-47 soviético (concretamente el Tipo 3), que tenía un cajón de mecanismos fresado. Existe una serie de diferencias estéticas entre los dos modelos de cajón de mecanismos, a saber, el lado izquierdo liso del cajón de mecanismos, que carece de la sección mecanizada que normalmente se encuentra en los AK soviéticos originales de Tipo 3 y sus derivados. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Yugoslavia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Zastava Arms\n</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_zastavam92_j">
		<text>Zastava M92</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_zastavam92_j_descr">
		<text>La M92 es una carabina desarrollada y fabricada por Zastava Arms desde 1992. Es casi idéntica a la carabina M85; las únicas diferencias entre las dos son el calibre y, correspondientemente, el diseño del cargador. La M92 es una versión acortada del fusil de asalto Zastava M70, que es un acopia modificada del fusil de asalto AKM soviético. La Zastava M92 dispara el cartucho soviético de 7,62 x 39 mm. Es un arma accionada por gas, refrigerada por aire de tiro selectivo y cargador extraíble con una culata metálica plegable. En general, es un híbrido modificado de las carabinas AKMSU y AKS-74U soviéticas, pero se distingue con facilidad por el diseño de la empuñadura y especialmente por el guardamanos más largo, que está hecho de un tipo distinto de madera y tiene tres rejillas de refrigeración en lugar de las típicas dos. Este rasgo hace que la M92 se sobrecaliente menos en modo automático. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Yugoslavia/Serbia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Zastava Arms\n</text>
	</string>
</string_table>