<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
<string id="st_wpn_arm18">
		<text>Armalite AR-18</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_arm18_descr">
		<text>El AR-18 es un fusil accionado por gas y de tiro selectivo diseñado por Eugene Stoner y fabricado por Armalite a finales de los sesenta. Se desarrolló como alternativa a la plataforma AR-15/M16, optando por un diseño más asequible y simplificado. El AR-18 incluye un cajón de mecanismos ligero de acero estampado, lo que lo distingue de los cajones de mecanismos de aluminio forjado de los fusiles AR-15/M16. Utiliza un pistón de gases en lugar del sistema de accionamiento directo del AR-15. Este diseño de pistón de gases reduce las fallas y aumenta la fiabilidad. Con recámara para 5,56 x 45 mm OTAN, el AR-18 tiene un cerrojo rotativo y un cargador extraíble de 20 cartuchos. Su tamaño compacto y construcción ligera lo lo hacen idóneo para la maniobrabilidad en el combate en espacios cerrados. Aunque el AR-18 no logró una adopción generalizada, influyó en diseños de armas de fuego posteriores. La serie británica de fusiles SA80, por ejemplo, se inspiró en el sistema de gas del AR-18. El AR-18 sigue siendo una parte notable de la historia de las armas de fuego y una alternativa interesante a la plataforma AR-15/M16 más extendida. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Armalite\n</text>
	</string>
<string id="st_arm_scope">
		<text>Colt 4x20</text>
	</string>
	<string id="st_arm_scope_descr">
		<text>El visor Colt 4x20 es un visor compacto y de aumentos fijos fabricado por Colt Defense. Está diseñado para proporcionar una imagen clara y precisa para mejorar la adquisición del blanco y la precisión.\n \n%c[0,255,255,255]COMPATIBILIDAD:\n
		%c[d_cyan] • %c[ui_gray_2]AR-18\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Aumentos: %c[ui_gray_2]4,0x\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Retículo: %c[ui_gray_2]Dúplex</text>
	</string>	

<string id="st_mag_arm18_default">
		<text>Cargador de 30 cartuchos de AR-18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_arm18_default_descr">
		<text>Cargador estándar para el fusil Armalite AR-18, fabricado en metal estampado de forma bastante tosca. \n \n</text>
	</string>	

<string id="st_mag_arm18_short">
		<text>Cargador de 20 cartuchos de AR-18</text>
	</string>
	<string id="st_mag_arm18_short_descr">
		<text>Cargador corto para el fusil Armalite AR-18, con una capacidad reducida en aras de una fabricación más sencilla y la producción en serie. \n \n</text>
	</string>		
</string_table>
