<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
	

<string id="st_wpn_cz_805">
		<text>CZ 805 BREN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz_805_descr">
		<text>El CZ 805 BREn es un formidable fusil conocido por su excepcional versatilidad y buen rendimiento. Fabricado con ingeniería de precisión, este fusil de asalto presenta un diseño esbelto y ergonómico, garantizando un manejo y confort óptimos durante situaciones intensas de combate. Dotado de un sistema modular de rieles, el CZ 805 permite la customización espontánea y la instalación de diversos accesorios, ajustando su adaptabilidad a diferentes requerimientos de misión. Su avanzado sistema de pistón de gases garantiza una operación consistente y suave, proporcionando una notable precisión y una alta cadencia de tiro. Con su robusta construcción y sus características de vanguardia, el CZ 805 se erige como una formidable arma de elección para los soldados más exigentes que buscan un compañero fiable y letal en el campo de batalla. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]República Checa\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ceská zbrojovka\n</text>
	</string>

<string id="st_wpn_cz_805_skull">
		<text>CZ 805 «Rey Cadáver»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_cz_805_skull_descr">
		<text>La Rey Cadáver es una imponente variante táctica de un fusil famoso por su letal eficacia en el campo de batalla. Adornada con un llamativo camuflaje de calavera roja, esta arma llama la atención e infunde miedo en los corazones de los adversarios. Diseñado con una meticulosa atención al detalle, el Rey Cadáver cuenta con capacidades tácticas mejoradas, por lo que es una opción formidable para cualquier situación de combate. Su diseño ergonómico garantiza una maniobrabilidad y comodidad excepcionales, lo que permite a los soldados mantener un control constante y una precisión letal en enfrentamientos intensos. Con un sistema modular de rieles, el Rey Cadáver permite acoplar sin problemas accesorios especializados, lo que permite a los operadores personalizar su equipamiento para lograr una eficacia óptima. Accionado por un avanzado sistema de pistón de gases, este fusil ofrece una potencia de fuego implacable con una fiabilidad inigualable. El Rey Cadáver es la encarnación de la destreza táctica, dotando a los soldados de las herramientas que necesitan para dominar el campo de batalla con una precisión implacable. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]República Checa\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Ceská zbrojovka\n</text>
	</string>
	
</string_table>
