<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>
			<string id="st_wpn_win1886">
		<text>Winchester Modelo 1886</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_win1886_descr">
		<text>El fusil Winchester 1886 se erige como un símbolo icónico de la innovación y fiabilidad de armas de fuego estadounidenses. Diseñada por John Browning, esta obra maestra de palanca personifica la era de las armas de fuego de finales del siglo XIX, con una construcción robusta y resistente unida a una funcionalidad excepcional. Construida para usar cartuchos potentes como el .45-70 Government y el .50-110 Winchester, su popularidad perdurable radica en su impecable equilibrio, su suave accionamiento de palanca y su notable resistencia capaz de disparar cargas pesadas. Con sus líneas elegantes, su culata de nogal y su diseño fiable, el Winchester 1886 sigue siendo una encarnación atemporal de la artesanía y la utilidad en el ámbito de las armas de fuego clásicas. Recalibrado para munición de 7,62 x 51 mm por técnicos de la Zona para facilitar el acceso a la munición.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Winchester Repeating Arms Company\n</text>
	</string>
	
			<string id="st_wpn_marlin_tracker">
		<text>Marlin 1895 Dark Series</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_marlin_tracker_descr">
		<text>El fusil Marlin Dark Series representa un giro moderno de un arma clásica, combinando el legado de Marlin con características contemporáneas. Este fusil de palanca, diseñado para el uso táctico y con una gran fiabilidad, se caracteriza por su acabado en negro mate, su culata de madera pintada en negro y su cañón roscado, que proporciona compatibilidad con silenciadores o dispositivos de boca. Los fusiles Dark Series suelen tener recámara para calibres populares como el .30-30 Winchester o el .45-70 Government, lo que ofrece versatilidad para la caza o aplicaciones tácticas. Su palanca de asa grande y mira ortóptica mejoran la adquisición rápida de blancos, mientras que el diseño general elegante y robusto encarna el compromiso de Marlin de combinar la tradición con la innovación en un arma de fuego que es a la vez visualmente llamativa y funcionalmente excepcional. Recalibrado para munición de 7,62 x 51 mm por técnicos de la Zona para facilitar el acceso a la munición.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Marlin Firearms\n</text>
	</string>
</string_table>