<string_table>
			<string id="st_wpn_trigun">
		<text>AGL 12.7 Long Colt «Enforcer»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trigun_descr">
		<text>Presentamos el revólver AGL Arms .45 Long Colt, un arma formidable diseñada para combinar poder y precisión. Con su construcción esbelta y robusta, este revólver ostenta una impresionante capacidad de 8 cartuchos, garantizando máxima potencia de fuego en situaciones críticas. Diseñado para disparar la munición especializada 12,7 x 55 mm, este revólver ofrece un poder de parada y puntería excepcionales, por lo que es una opción ideal para operaciones tácticas y casos de defensa personal. El AGL Arms 12.7 Long Colt alcanza el equilibrio perfecto entre la fuerza bruta y la artesanía refinada, ofreciendo a los tiradores un arma fiable y formidable para cualquier encuentro de alto riesgo.</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_trigun_alt">
		<text>AGL 12.7 Long Colt «Tactical»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_trigun_alt_descr">
		<text>Presentamos el revólver AGL Arms .45 Long Colt, un arma formidable diseñada para combinar poder y precisión. Con su construcción esbelta y robusta, este revólver ostenta una impresionante capacidad de 8 cartuchos, garantizando máxima potencia de fuego en situaciones críticas. Diseñado para disparar la munición especializada 12,7 x 55 mm, este revólver ofrece un poder de parada y puntería excepcionales, por lo que es una opción ideal para operaciones tácticas y casos de defensa personal. El AGL Arms 12.7 Long Colt alcanza el equilibrio perfecto entre la fuerza bruta y la artesanía refinada, ofreciendo a los tiradores un arma fiable y formidable para cualquier encuentro de alto riesgo.</text>
	</string>
		<string id="st_wpn_longcolt">
		<text>AGL .45 Long Colt</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_longcolt_descr">
		<text>Presentamos el revólver AGL Arms .45 Long Colt, un arma icónica reconocida por su estatus legendario. Fabricado con meticuloso detalle, este revólver combina un diseño atemporal con una funcionalidad inigualable. Con el clásico calibre .45 Long Colt, es capaz de eliminar incluso a los adversarios más formidables. Con un elegante armazón pulido y ornamentados grabados que adornan su superficie, el AGL Arms .45 Long Colt desprende un aire de sofisticación y potencia. Su tambor de seis cartuchos proporciona una recarga fiable y rápida, permitiendo el tiro rápido cuando cada segundo cuenta. Este revólver, con su rica historia e inconfundible presencia, se erige como un símbolo de fuerza y resistencia, listo para ser empuñado por aquellos que buscan la justicia y protegen a los inocentes. Reconfigurado para munición de 12,7 x 55 mm por técnicos de la Zona.</text>
	</string>
			<string id="st_wpn_longcolt_gauss">
		<text>AGL Long Colt «Gauss»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_longcolt_gauss_descr">
		<text>Presentamos el revólver AGL Arms Gauss, una legendaria arma de fuego reputada por su diseño icónico y su fiabilidad inquebrantable. Este revólver emana un encanto atemporal con su reluciente acabado metálico y sus intrincados grabados, capturando la esencia de la elegancia y la potencia. Con una capacidad de 6 cartuchos, ofrece el equilibrio perfecto entre potencia de fuego y practicidad. El AGL Arms Gauss está preparado para la munición especializada Gauss, conocida por su aceleración electromagnética y su impacto devastador. Su empuñadura ergonómica y su suave gatillo garantizan un manejo y una precisión excepcionales, lo que permite a su portador enfrentarse a cualquier desafío con seguridad. Encarnando un rico legado de artesanía y durabilidad, este revólver es un símbolo de fuerza y justicia.</text>
	</string>
</string_table>