<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<!--=================================================================================================================-->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Original Author(s) : NLTP_ASHES                                                                              -->
<!--    Edited : N/A                                                                                                 -->
<!--    Date : 28/07/2024                                                                                            -->
<!--    License : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0 International (CC BY-NC-SA 4.0)          -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--    Translation file for Western Goods' entries in the PDA Guide.                                                -->
<!--                                                                                                                 -->
<!--=================================================================================================================-->
<string_table><!-- Western goods trader encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_characters_western_goods_ashes">
        <text>Williams «Ashes» Heades</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_characters_western_goods_ashes_text">
        <text>%c[pda_white]Williams «Ashes» Heades%c[ui_gray_1] es un comerciante. Pasa el rato en la librería (afueras de Prípiat).\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nWilliams «Ashes» Heades es un miembro de los mercenarios. Exsoldado de la ONU, fue enviado a múltiples teatros de guerra como parte de las fuerzas operativas de la ONU. Luchó en la guerra civil tras la rebelión de 2010 en Altis, Grecia.\n \nLuego fue enviado a la zona de exclusión de Chernóbil como parte de un despliegue especial del UNISG. No se sabe mucho sobre las tareas que se le encomendaron, todo lo que se sabe es que decidió quedarse y no se marchó con el resto del despliegue.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1]\n \n• Este comerciante es el principal importador de productos occidentales en la Zona.</text>
    </string><!-- Oleksandr Chernenko encyclopedia entry --><string id="encyclopedia_characters_western_goods_oleksandr">
        <text>Capitán Oleksandr Chernenko</text>
    </string>

    <string id="encyclopedia_characters_western_goods_oleksandr_text">
        <text>El %c[pda_white]capitán Oleksandr Chernenko[ui_gray_1] es un comerciante. Se le puede encontrar en el mercadillo (Vertedero).\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nEl capitán Oleksandr Chernenko es un exsoldado convertido en mercenario. Dijo que desertó cuando el Ejército le encargó una misión suicida, aunque se conocen pocos detalles sobre cuál era esa misión, ya que parece que no le gusta hablar de ello.\n \nHoy en día, se le puede encontrar en el sótano del mercadillo, en el Vertedero. Ofrece paquetes de artículos por un descuento. La venta de estos paquetes suele estar limitada en el tiempo.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1]\n \n• Este comerciante gestiona la oferta del mercadillo de los mercenarios\n• A veces, este comerciante puede vender paquetes con productos occidentales</text>
    </string>

</string_table>