<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>

<string id="st_wpn_steyr_scout">
		<text>Steyr Scout 5,56</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steyr_scout_descr">
		<text>El fusil de francotirador Steyr Scout es un arma de fuego famosa por su excepcional precisión y versatilidad. Con cañón para munición de 5,56 x 45 mm, este fusil combina precisión y portabilidad, lo que lo convierte en el favorito de tiradores y profesionales militares. Su diseño compacto y construcción ligera permiten una fácil maniobrabilidad en diversos escenarios tácticos, mientras que su robusta construcción garantiza la durabilidad y fiabilidad sobre el terreno. Dotado de una mira avanzada y una interfaz intuitiva, el Steyr Scout ofrece una rápida adquisición del objetivo y un rendimiento superior a distancias medias y largas. Con su recámara de 5,56 x 45 mm, ofrece un impresionante poder de parada y un rendimiento balístico excepcional, lo que lo convierte en una opción ideal tanto para operaciones urbanas como en campo abierto. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Steyr Mannlicher AG\n</text>
	</string>

<string id="st_wpn_steyr_scout_big">
		<text>Steyr Scout 7,62</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_steyr_scout_big_descr">
		<text>El fusil de francotirador Steyr Scout es un arma de fuego famosa por su excepcional precisión y versatilidad. Con cañón para munición de 7,62 x 51 mm, este fusil combina un formidable poder de parada con una impresionante precisión, lo que lo convierte en el favorito de tiradores y profesionales militares. Su diseño ergonómico y construcción ligera permiten un fácil manejo y rápida adquisición de blancos, garantizando efectividad en diversas situaciones tácticas. La robusta construcción del Steyr Scout garantiza durabilidad y fiabilidad en los entornos más duros, lo que lo convierte en una opción de fiar para francotiradores y tiradores. Con cañón para 7,62 x 51 mm, ofrece un excelente rendimiento a larga distancia, por lo que es ideal para atacar blancos a grandes distancias con gran precisión y un impacto letal. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Austria\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Steyr Mannlicher AG\n</text>
	</string>

<string id="st_mag_steyr_556">
		<text>Cargador de 5,56 x 45 mm de Steyr Scout</text>
	</string>
	<string id="st_mag_steyr_556_descr">
		<text>Cargador estándar para el fusil Steyr Scout en 5,56 mm. \n \n</text>
	</string>	

<string id="st_mag_steyr_762">
		<text>Cargador de 7,62 x 51 mm de Steyr Scout</text>
	</string>
	<string id="st_mag_steyr_762_descr">
		<text>Cargador estándar para el fusil Steyr Scout en 7,62 mm. \n \n</text>
	</string>		
</string_table>
