<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>
	
	<string id="st_wpn_stv380_m">
		<text>STV-380</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_stv380_m_descr">
		<text>
		El fusil STV, siglas de «Súng Tru?ng Vi?t Nam», es una familia de fusiles de asalto vietnamitas. Estos fusiles se fabrican todos en la fábrica Z111 y disparan el cartucho de 7,62 x 39 mm.\nLos fusiles STV son modificaciones del IWI Galil ACE. Esta modificación fue realizada por la fábrica Z111 con el objetivo de ayudar a los soldados vietnamitas a familiarizarse con los nuevos fusiles reglamentarios, ya que estaban realizando la transición de los antiguos fusiles de asalto AK-47 y AKM.\n\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Vietnam\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Fábrica Z111\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_scarl_m">
		<text>FN SCAR-L (canela)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scarl_blk_m">
		<text>FN SCAR-L (negro)</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_scarl_m_descr">
		<text>
		El Special Operations Forces Combat Assault Rifle (SCAR) es un fusil modular creado por FN Herstal para el Mando de Operaciones Especiales de los Estados Unidos con el fin de satisfacer los requisitos de la competición SCAR. Esta familia de fusiles consta de dos tipos, el SCAR-H y el SCAR-L. El SCAR-L («Light») tiene recámara para el cartucho 5,56 x 45 mm OTAN.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rsass_m">
		<text>R11 RSASS</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rsass_m_descr">
		<text>
		El Remington Semi Automatic Sniper System, producido por Remington Arms y JP Enterprises, está diseñado para satisfacer la necesidad de un fusil de francotirador de alta precisión y tiro rápido. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mp155_u">
		<text>MP-155 Ultima</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mp155_u_descr">
		<text>
		La MP-155 Ultima, diseñada y fabricada por la Corporación Kaláshnikov, es una escopeta de combate de gran capacidad, concebida para facilitar al usuario el acceso a la información durante el combate. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_mcx_m">
		<text>SIG MCX Virtus</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_mcx_m_descr">
		<text>
		La serie SIG MCX incluye un sistema de pistón de carrera corta para reducir el retroceso y aumentar la fiabilidad del arma; se basó en el diseño de la anterior SIG MPX. El SIG MCX Virtus es la segunda generación de la serie SIG MCX y se introdujo en 2017. Esta versión usa 5,56 x 45 mm.\n \n
	%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]SIG Sauer\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m590a1_m">
		<text>Mossberg 590A1 personalizada</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m590a1_m_descr">
		<text>
		La Mossberg 590 fue diseñada por la compañía O. F. Mossberg &#38; Sons durante los años setenta en Estados Unidos como una modificación de la escopeta Mossberg 500 para adopción del Ejército de los EE. UU. Entre las modificaciones se incluían un cajón de mecanismos reforzado, una cubierta de chapa de acero perforada sobre el cañón, una montura para una bayoneta, un cargador ampliado y un guardamontes de aluminio en lugar de plástico. El acabado estándar es fosfatizado y el arma cuenta con una empuñadura de repuesto que permite una fácil conversión a la modificación «Cruiser». Desde 1987, ha sido la escopeta estándar de las Fuerzas Armadas estadounidenses. Aunque el Cuerpo de Marines la reemplazó oficialmente por la escopeta semiautomática Benelli M4, la Marina y el Ejército siguen usando escopetas Mossberg 590.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Mossberg\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_honey_badger_m">
		<text>Honey Badger</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_honey_badger_m_descr">
		<text>
		La AAC Honey Badger es un arma de defensa personal con silenciador integrado basada en la plataforma AR-15.\nA esta versión especial se le ha quitado el silenciador y cambiado el cajón de mecanismos a 5,56 x 45 mm. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Advanced Armament Corporation\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_brn_180_m">
		<text>BRN-180</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_brn_180_m_descr">
		<text>
		El BRN-180, diseñado y producido por Brownells, incorpora muchas de las mejoras que los fusiles AR-18/AR-180 introdujeron en los años sesenta, como un sistema de funcionamiento por pistón de gases más robusto y fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Brownells\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_adar_m">
		<text>ADAR 2-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_adar_m_descr">
		<text>
		La ADAR 2-15 es un arma de fuego civil rusa desarrollada a partir de la plataforma AR-15. Está hecha de componentes israelíes y el cañón está producido por Molot Arms.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Molot Oruzhie\n</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_rgn_impact">
		<text>Granada RGN</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgn_impact_descr">
		<text>
		La granada de mano RGN, que significa Ruchnaya Granata Nastupatelnaya, es una granada de fragmentación ofensiva soviética.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Potencia de explosión: %c[ui_gray_1]media\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Radio de explosión: %c[ui_gray_1]2-5 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Fragmentos de media: %c[ui_gray_1]75 (metralla pequeña)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Retardo de explosión: %c[ui_gray_1]1,8 segundos
		</text>
	</string>

	<string id="st_grenade_rgo_impact">
		<text>Granada RGO</text>
	</string>
	<string id="st_grenade_rgo_impact_descr">
		<text>
		La granada de mano RGO, que significa Ruchnaya Granata Oboronitelnaya, es una granada de fragmentación defensiva soviética.\n \n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Potencia de explosión: %c[ui_gray_1]media\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Radio de explosión: %c[ui_gray_1]2-7 m\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Fragmentos de media: %c[ui_gray_1]85 (metralla pequeña)\n
		%c[d_purple] • %c[ui_gray_2] Retardo de explosión: %c[ui_gray_1]1,8 segundos
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_type89_m">
		<text>Howa Tipo 89</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_type89_m_descr">
		<text>
		El Howa Tipo 89 es un fusil de asalto japonés con recámara para 5,56 x 45 mm.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Japón\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Howa\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_p90_custom">
		<text>FN P90 EFFEN</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_p90_custom_descr">
		<text>
		La metralleta FN P90 se desarrolló a finales de los ochenta como un arma de defensa personal para aquellas tropas cuyas actividades primarias no tenían nada que ver con las armas ligeras, como tanquistas, tripulantes de vehículos blindados, artilleros, etc. Se introdujo en 1990 junto con la munición mejorada de 5,7 x 28 mm SS190, que sustituyó las balas con núcleo de polímero por balas más pesadas con doble núcleo, de acero y aluminio, para mejorar la penetración contra el blindaje corporal.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Bélgica\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]FN Herstal\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sv98_custom_descr">
		<text>El SV-98 es un fusil de francotirador de cerrojo ruso diseñado por Vladímir Stronski. En 2003, las tropas de operaciones especiales estaban armadas con el sistema de francotirador 6S11 de 7,62 mm, compuesto por el fusil de francotirador SV-98 (designación del GRAU 6V10) y la bala de penetración mejorada de francotirador 7N14. El fusil se utilizó en combate durante las operaciones en Chechenia.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Corporación Kaláshnikov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m_mk47">
		<text>Mk47 Mutant</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m_mk47_descr">
		<text>
		La CMMG Mk47 Mutant es una carabina estadounidense de 7,62 x 39 mm fabricada por CMMG Inc. Works y que funciona con todo tipo de cargadores de AK, como de acero, de polímero y de tambor. La carabina ostenta una fiabilidad excepcional, que, junto con la ergonomía clásica del sistema AR, da para un arma excelente. Esta variante incluye un modo de tiro automático para uso exclusivo militar y policial. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]CMMG Inc.\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vepr101_m">
		<text>VPO-101</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vepr101_m_descr">
		<text>
		Carabina semiautomática de caza de calibre 7,62 x 51 mm. Se creó a partir de la plataforma de la ametralladora RPK y tiene una apariencia, peso y dimensiones similares. Está diseñada para la caza mayor y menor profesional y aficionada, así como para uso deportivo. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Molot Oruzhie\n</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5">
		<text>Cargador de 5 cartuchos para VPO-101</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5_descr">
		<text>
		Cargador para la VPO-101 y sistemas compatibles, fabricado por Molot Arms con una capacidad de 5 cartuchos de 7,62 x 51 mm.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10">
		<text>Cargador de 10 cartuchos para VPO-101</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10_descr">
		<text>
		Cargador para la VPO-101 y sistemas compatibles, fabricado por Molot Arms con una capacidad de 10 cartuchos de 7,62 x 51 mm.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5_alt">
		<text>Cargador recalibrado de 5 cartuchos para VPO-101</text>
	</string>

	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_5_alt_descr">
		<text>
		Cargador recalibrado para la VPO-101 y sistemas compatibles, fabricado por Molot Arms con una capacidad de 5 cartuchos de 7,62 x 39 mm.
		</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10_alt">
		<text>Cargador recalibrado de 10 cartuchos para VPO-101</text>
	</string>
	<string id="st_mag_efpwp_vpo_101_10_alt_descr">
		<text>
		Cargador recalibrado para la VPO-101 y sistemas compatibles, fabricado por Molot Arms con una capacidad de 10 cartuchos de 7,62 x 39 mm.
		</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_sag545_m">
		<text>SAG AK-545</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_sag545_m_descr">
		<text>
		AK con recámara de 5,45x39 mm desarrollado por Sureshot Armament Group. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Sureshot Armament Group\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_vpo136_m">
		<text>VPO-136</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_vpo136_m_descr">
		<text>
		La carabina Molot Vepr-KM/VPO-136 está basada en el conocidísimo Kaláshnikov AKM y tiene una apariencia, peso y dimensiones generales casi idénticas. Está diseñada para la caza mayor y menor, así como para uso deportivo. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Molot Oruzhie\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_rd704_m">
		<text>RD-704</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_rd704_m_descr">
		<text>
		El fusil de asalto Rifle Dynamics 704 de 7,62 x 39 mm es una versión mejorada del sistema AK fabricada por Rifle Dynamics. La principal diferencia respecto al AK estándar radica en que el diseño de la parte delantera cambia el centro de gravedad al cajón de mecanismos, lo que mejora considerablemente la controlabilidad del arma. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Rifle Dynamics\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_t5000_m">
		<text>ORSIS T-5000</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_t5000_m_descr">
		<text>
		El fusil de alta precisión ORSIS T-5000 es un resultado excepcional de los esfuerzos de los diseñadores de la empresa. Este modelo fue creado en cooperación con tiradores profesionales y tiene las propiedades requeridas para un cliente en el mercado ruso. El modelo T-5000 es un arma de repetición cargada a mano con cerrojo deslizante y dos tetones de bloqueo delanteros. Es un arma polivalente. Sus especificaciones proporcionan disparos a larga distancia de alta precisión (hasta 1500 m), un alto nivel de comodidad del tirador durante las fases de preparación, disparo y retroceso, rápida recuperación de la visión, excelente fiabilidad y ergonomía. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]ORSIS\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_g28_m">
		<text>HK G28</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_g28_m_descr">
		<text>
		El fusil HK G28 fue desarrollado por Heckler &#38; Koch específicamente para el Bundeswehr como arma de apoyo para unidades pequeñas de infantería. El G28 está basado en el HK MR308, que, por su parte, es una versión civil del fusil automático HK 417. Pese a presentar varias diferencias, el G28 es intercambiable al 75 % con el HK 417. Este fusil está diseñado para disparar a distancias inaccesibles a los fusiles de asalto estándar de 5,56 mm. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Alemania\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Heckler &#38; Koch\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m3s90_m">
		<text>Benelli M3 Super 90</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m3s90_m_descr">
		<text>
		La Benelli M3 S90 es una escopeta de modo doble diseñada y fabricada por Benelli. La M3 destaca por permitir al tirador elegir entre funcionamiento semiautomático o de corredera. Las escopetas Benelli muestran un excelente rendimiento balístico, y el acabado y la mano de obra fina son el epítome del estilo italiano tradicional. \n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Italia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Benelli Armi SpA\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_m870breacher_m">
		<text>Remington 870 Breacher</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_m870breacher_m_descr">
		<text>La Remington 870 es una escopeta estadounidense introducida en 1950 por Remington Arms. Debido a su característica recarga, es una de las escopetas de corredera más famosas del mundo. Se produce en varias versiones y es adecuada para los militares y la policía, para los cazadores y los deportistas, así como para la autodefensa.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Remington Arms\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_tx15_m">
		<text>TX15 DML</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_tx15_m_descr">
		<text>
		La serie TX15 Designated Marksman Light (DML) establece el estándar para un fusil semiautomático de precisión de pequeño tamaño. Basándose en las lecciones aprendidas durante el desarrollo de la Multi Purpose Carbine, el DML está optimizado para disparos a media distancia.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Estados Unidos\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Lone Star Armory\n</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_dii_maid_efpwp_show">
		<text>Toggle EFPWP labels</text>
	</string>

	<string id="st_addon_sil_ash12m">
		<text>Silenciador de 12,7 x 55 mm para ASh-12</text>
	</string>
	<string id="st_addon_sil_ash12m_descr">
		<text>
		Silenciador táctico fabricado por TsKIB para el fusil automático de 12,7 x 55 mm ASh-12.\n \n</text>
	</string>

</string_table>
