<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="stalker_duty_girl_name">
		<text>Anna</text>
	</string>
	
	
	
	<string id="duty_girl_companion_join_0">
		<text>Necesito una mano extra en mi siguiente misión. ¿Me puedes ayudar?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_join_1">
		<text>Vale. Ve delante.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_join_2">
		<text>¿No te lo estás pasando bien con ella? Lo siento, ahora estoy ocupado.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_companion_leave_0">
		<text>Creo que deberíamos separarnos por ahora.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_1">
		<text>¿Seguro?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_2">
		<text>Sí. Tengo que ocuparme de una cosa yo solo.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_3">
		<text>Déjalo. Pensándolo bien, es mejor permanecer juntos.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_leave_4">
		<text>Está bien. Buena caza. Yo me vuelvo a Rostok. Recuerda pasarte de vez en cuando.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_0">
		<text>Tenemos enemigos y amigos distintos. ¿Hay alguna forma de que cacemos juntos?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_lone">
		<text>Mi presencia puede convencer a las tropas ucranianas de que te dejen en paz. Pero no hagas ninguna tontería. No te voy a ayudar si les tocas los huevos. A cambio, asegúrate de que los anarquistas no me den problemas. Entonces, creo que nos podremos llevar bien.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_csky">
		<text>Mi presencia puede convencer a las tropas ucranianas de que te dejen en paz. Pero no hagas ninguna tontería. No te voy a ayudar si les tocas los huevos. A cambio, asegúrate de que los anarquistas y los mercenarios no me den problemas. Entonces, creo que nos podremos llevar bien.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_army">
		<text>Puedo convencer a los stalkers libres y a los miembros de Cielo Despejado de que no eres una amenaza. Más te vale actuar en consecuencia. No te voy a ayudar si les tocas los huevos. Entonces, creo que nos podremos llevar bien.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_actor_ask_companion_1_ecol">
		<text>No tienes muchos enemigos, ¿eh? Creo que nos podremos llevar bien si convences a los anarquistas y los mercenarios de que no me ataquen.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_1">
		<text>Mejor pillar más munición cuando se pueda.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_2">
		<text>Podrías irte de la Zona, ¿sabes? Sentar la cabeza, empezar una nueva vida, casarte...</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_1">
		<text>No tienes buena pinta. Será mejor que trates esa herida pronto.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_2">
		<text>Tienes cara de radiación. ¿Estás bien?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_3">
		<text>Comienza un nuevo día y seguimos vivos. Genial.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_4">
		<text>Es por la mañana. Hora de dar una paliza a unos cuantos mutantes.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_5">
		<text>Buenos días. Apuesto a que los de Libertad siguen soñando con los chupasangres.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_6">
		<text>Llega la noche. La Zona es aún más peligrosa ahora, pero hay más oportunidades.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_7">
		<text>Está oscureciendo. ¿No deberíamos descansar un rato?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_companion_random_chat_special_8">
		<text>¿A cuántos mutantes has matado hoy?</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_chat_0">
		<text>Quería preguntarte una cosa.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_1">
		<text>¿Sí?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_2">
		<text>Déjalo.</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_chat_hunting_chimera_0">
		<text>Tenías ganas de matar a la quimera. ¿Es por tu padre?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_hunting_chimera_1">
		<text>Sí, digamos que sí. La mayoría de los miembros del Deber, yo incluida, hemos perdido a nuestros amigos y familiares en la Zona. No es fácil olvidar cosas así.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_chat_monolith_elite_0">
		<text>Esos hombres parecen seguir tus órdenes.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_monolith_elite_1">
		<text>Sé de medicina y suelo ayudar a los heridos, así que parece que les caigo bien. O a lo mejor no soy tan estricta como otros oficiales del Deber.</text>
	</string>
		
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_0">
		<text>¿Por qué quería el Monolito bloquear la ruta?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_1">
		<text>Son monolitos. Siempre impiden a la gente llegar al centro de la Zona. Creo que esos a los que nos enfrentamos eran víctimas recientes del Cauterizador Cerebral. Los stalkers experimentados intentan cruzar el campo psíquico del Cauterizador Cerebral para llegar al centro de la Zona. Pueden pasar muchas cosas: ataques de mutantes que destrozan su equipo de protección, no pueden cruzar el campo a tiempo, etc. La ruta es peligrosa, pero, al mismo tiempo, lleva a nuevas zonas que nadie ha escudriñado aún.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_2">
		<text>En el barullo del puente, me di cuenta de que se nos habían unido varios solitarios.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_chat_capture_the_brirge_3">
		<text>Quizá se interesaron por nuestra operación de recuperación de rutas, sus amigos se quedaron atrapados en el norte y vinieron a ayudar. O tal vez solo en busca de una recompensa. De cualquier manera, toda ayuda es bienvenida.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_0">
		<text>Han pasado años desde la última vez que vi a una mujer.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_1">
		<text>Supongo que me verás más a menudo.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_2">
		<text>No te he visto antes. ¿Eres una nueva recluta?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_3">
		<text>Me alisté en el Deber hace un año. Reclutamiento de campaña. Mi padre era un stalker libre y yo iba con él. Un día, nos atacó una quimera. Logré sobrevivir escondiéndome en la cabina de un camión, pero él no sobrevivió. Murió intentando protegerme. Entonces, un equipo de expedición del Deber me encontró y me rescató. Así que me uní a ellos, ya que no tenía donde ir y quería vengar a mi padre. He estado entrenando y luchando junto a ellos desde entonces. Y ahora que nuestra misión ha terminado, volvemos a la base y esperamos nuevas órdenes.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_4">
		<text>Qué historia tan triste. Lo siento mucho.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_first_meet_5">
		<text>Estoy bien. Oye, tú eres el que ha estado dando vueltas buscando trabajo últimamente, ¿no? Actualmente, estoy a cargo de algunas de las operaciones especiales del Deber. Si necesitas trabajo, puede que tenga algo para ti.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_init_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo en el que pueda ayudar?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_init_1">
		<text>Voy a salir de caza. Hay una quimera que lleva un tiempo incordiando al Tabernero. Ven conmigo y te daré la mitad de la recompensa. Ven a verme en el mercadillo.</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_move_0">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_move_1">
		<text>Acabo de verla persiguiendo a unos bandidos desde lejos. Me alegro de verte. Era grandota, habría tenido que abandonar la misión si no hubieras venido a ayudarme. Ya debe de haber vuelto a su guarida. Sígueme y no te alejes.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_1">
		<text>Mira. Es una quimera negra.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_2">
		<text>No nos ha visto aún. Bien.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_3">
		<text>Que el primer disparo valga la pena.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_hunt_4">
		<text>¡Fiu! Por poco.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_done_0">
		<text>El monstruo está muerto.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_hunting_chimera_done_1">
		<text>Eres más duro de lo que pensaba. Estoy buscando buenos combatientes para mi misión, y tú eres un buen fichaje. Te lo explicaré con detalle, pero creo que deberías prepararte un equipo mejor. Toma, coge la recompensa.</text>
	</string>
	
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_init_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo en el que pueda ayudar?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_init_1">
		<text>Sí. Lo hay. Y bastante peligroso, me temo. Hace nada, un grupo del Monolito apareció en los Almacenes Militares. bloqueando la entrada al Bosque Rojo. No son unos monolitos cualquiera, los exploradores afirman que van muy bien armados. La gente nos implora que volvamos a abrir la ruta, y esa tarea recae sobre nosotros. Nos reuniremos en la casa abandonada de los Almacenes Militares. Allí nos vemos.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_join_0">
		<text>Vengo a unirme a ti.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_join_1">
		<text>Me alegro de verte. Toma tus suministros. Prepárate y avísame cuando estés listo.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_join_2">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_1">
		<text>Abrochaos el cinturón, muchachos. No va a ser fácil.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_2">
		<text>Recordad agachar la cabeza y seguir mis gestos.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_3">
		<text>Avanzad.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_4">
		<text>Ahora sí que sí. ¡Buen trabajo, muchachos!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_5">
		<text>Mierda, lo han visto.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_move_6">
		<text>¡Atacad todos!</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_monolith_elite_done_0">
		<text>Vengo a por mi recompensa.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_monolith_elite_done_1">
		<text>Sí, aquí la llevas. Sabía que podíamos contar contigo. Los del Deber serán informados de tu contribución.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_loot_stash_init_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo en el que pueda ayudar?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_loot_stash_init_1">
		<text>Aún no tengo nada. Pero puede que te interese esto. Hiciste un gran trabajo en tu última misión, y no creo que la recompensa fuera apropiada. Aquí están las coordenadas de la PDA de uno de los guerreros del Monolito. No hay duda de que es un alijo. Ninguno de nosotros lo ha buscado, el tiempo apremia, nos estamos preparando para otras operaciones. Considéralo un extra.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_loot_stash_init_2">
		<text>Gracias.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_init_0">
		<text>¿Tienes algún trabajo en el que pueda ayudar?</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_init_1">
		<text>El Monolito ha vuelto. Han capturado el puesto de avanzada cerca del puente del Bosque Rojo. Vamos a ahuyentarlos y establecer un puesto de avanzada para vigilar la ruta. Nuestro punto de reunión es la parada de autobús en el Bosque Rojo. Allí nos vemos.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_0">
		<text>Vengo a unirme a ti.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_1">
		<text>Hemos hecho reconocimiento. El enemigo tiene menos guerreros entrenados que la última vez, pero los superan en número. Contamos alrededor de una docena, pero estoy segura de que hay muchos más escondidos. Va a ser mucho más duro que la última vez. Coge el petate y prepárate.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_join_2">
		<text>Estoy listo.</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_1">
		<text>Ten cuidado, son más duros que antes.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_2">
		<text>No te adelantes demasiado. No te alejes.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_3">
		<text>Avanza.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_4">
		<text>Parece que ese era el último. ¡Buen trabajo, gente!</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_5">
		<text>Mierda, lo han visto.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_move_6">
		<text>¡Atacad todos!</text>
	</string>
	
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_done_0">
		<text>Vengo a por mi recompensa.</text>
	</string>
	<string id="duty_girl_capture_the_brirge_done_1">
		<text>Gracias por tu ayuda. Nuestros hombres vienen para acá y pronto tendremos este puesto de avanzada en funcionamiento. Mi misión ha terminado. Creo que descansaré un poco. Si necesitas una mano extra para tus misiones, no dudes en pedírmelo.</text>
	</string>
	
	
	
	
</string_table>