<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>

	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_title">
		<text>Anomalous Creation</text>
	</string>	
	<string id="ui_mcm_menu_anomalous_creation">
		<text>Anomalous Creation</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_enable">
		<text>Activar mod</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_low_tier">
		<text>Probabilidad de artefactos para mutantes de nivel bajo</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_mid_tier">
		<text>Probabilidad de artefactos para mutantes de nivel medio</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_high_tier">
		<text>Probabilidad de artefactos para mutantes de nivel alto</text>
	</string>

<!-- 	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_human">
		<text>Artifact probability for stalkers</text>
	</string> -->

	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_debug">
		<text>Depuración</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_description">
		<text>Cuando un mutante muera en una anomalía, aparecerá en su interior un artefacto correspondiente a la categoría del mutante muerto y al tipo de la anomalía con una cierta probabilidad. Los niveles se explican al lado de los ajustes correspondientes.\nFijar la probabilidad de la generación de artefactos a 0 desactivará la generación de artefactos para ese tipo de mutante.\nEquilibrio: se recomienda reducir la probabilidad de aparición para los mutantes de nivel bajo y medio, ya que son bastante comunes; en particular, si se utiliza el complemento Perk Based Artefacts: \nOtorga propiedades útiles a los artefactos «basura», en su mayoría relacionados en este mod con los mutantes de nivel bajo, lo que aumenta enormemente su utilidad y valor en comparación con los artefactos «basura» del juego base.\nAdemás:\nFunciona con las nuevas anomalías del mod Arrival y el paquete de mods Anthology.\nMuchas anomalías de Arrival tienen un tipo «mixto» de artefactos generados\nFunciona con los nuevos mutantes del omd Dynamic Mutants, así como con cualquier otro mutante creado a partir de los mutantes del juego base (este mod lee la clase del motor de un monstruo).</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_low_tier_desc">
		<text>Los mutantes de nivel bajo son: jabalí, merodeador, gato, perro ciego, pseudoperro, carne, zombi.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_mid_tier_desc">
		<text>Los mutantes de nivel medio son: chupasangre, psicovampiro, karlik, psicoperro, snork, fractura.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_anomalous_creation_spawn_chance_high_tier_desc">
		<text>Los mutantes de nivel alto son: controlador, sepulturero, quimera, pseudogigante.</text>
	</string>

</string_table>