<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>

<string_table>

	<string id="ui_mcm_menu_unusable_parts_handler">
		<text>Gestor de piezas inútiles</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_title">
		<text>Gestor de piezas inútiles</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_title_desc">
		<text>Automatiza la gestión de piezas que no se pueden usar ni reparar.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_sell_parts">
		<text>Vender piezas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_sell_parts_desc">
		<text>Mueve los objetos parciales con un estado por debajo del umbral especificado a la bolsa de comercio del jugador y dona los objetos parciales con un estado del 0 %.\nEl movimiento de objetos a la bolsa de comercio depende de los objetos que acepte cada comerciante; normalmente solo los técnicos aceptan objetos parciales.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_dump_parts">
		<text>Tirar piezas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_dump_parts_desc">
		<text>Mueve los objetos parciales con un estado por debajo del umbral especificado al cuerpo que el jugador está saqueando. Se ignoran los cuerpos de los PNJ importantes.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_delete_parts">
		<text>Eliminar piezas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_delete_parts_desc">
		<text>Elimina los objetos parciales con un estado por debajo del umbral especificado en cuanto entran en el inventario del jugador.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_weapon_part_condition_threshold">
		<text>Umbral de estado de piezas de armas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_weapon_part_condition_threshold_desc">
		<text>Solo las piezas de armas con un estado inferior a este porcentaje serán gestionadas por este mod.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_outfit_part_condition_threshold">
		<text>Umbral de estado de piezas de trajes</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_outfit_part_condition_threshold_desc">
		<text>Solo las piezas de trajes con un estado inferior a este porcentaje serán gestionadas por este mod.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_never_handle_favorites">
		<text>No gestionar nunca los favoritos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_never_handle_favorites_desc">
		<text>Las piezas marcadas como favoritas nunca serán gestionadas por el script, independientemente del porcentaje de estado que puedan tener.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_always_handle_junk">
		<text>Gestionar siempre la chatarra</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_always_handle_junk_desc">
		<text>Las piezas marcadas como chatarra siempre serán gestionadas por el script, independientemente del porcentaje de estado que puedan tener.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_ignore_recipe_materials">
		<text>Ignorar materiales para recetas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_ignore_recipe_materials_desc">
		<text>Ignora las piezas de trajes que se utilizan en cualquier receta de fabricación.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_ignore_fabrics">
		<text>Ignorar telas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_ignore_fabrics_desc">
		<text>Ignora las sábanas de tela normal y sintética, y los textiles duraderos y de calidad militar.\nEsta opción es redundante con la anterior.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_handle_useless_ammo_parts">
		<text>Gestionar piezas de munición inútiles</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_handle_useless_ammo_parts_desc">
		<text>Gestiona esas piezas de munición que a veces se encuentran en cajas o cuervos.\nEl mod las venderá o eliminará, dependiendo de las opciones que tengas activadas.</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_announce_handled_part">
		<text>Anunciar piezas gestionadas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_unusable_parts_handler_announce_handled_part_desc">
		<text>Muestra un mensaje en la PDA con el nombre de las piezas eliminadas o donadas.\nNo se generan mensajes para las piezas movidas a la bolsa de comercio, ya que se pueden ver ahí fácilmente.</text>
	</string>

</string_table>