<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<string_table>

	<string id="ui_mcm_swm_legs_title">
		<text>¡SWM Visible Body! ¡Transferido desde Shoker Weapon Mod (CoP) por Shoker, ??????? y otros! </text>
	</string>	
	<string id="ui_mcm_menu_swm_legs">
		<text>SWM Visible Body</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_hide_legs_low_crouch">
		<text>Ocultar cuerpo en modo a gatas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_legs_offset">
		<text>Posición del cuerpo (más cerca/más lejos)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_legs_offset_side">
		<text>Posición del cuerpo (izquierda/derecha)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_toggle_turn_step_sound">
		<text>Activar sonidos de pasos al girarse</text>
	</string>	
	<string id="ui_mcm_swm_legs_toggle_turn_step_sound_exo">
		<text>Activar sonidos de pasos de exotraje al girarse</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_turn_step_sound_volume">
		<text>Volumen de los pasos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_use_hd_models">
		<text>Usar modelos HD (¡REQUIERE EL PACK DE MODELOS HD!)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_disabled">
		<text>Desactivar visualización del cuerpo (para desinstalar sin problemas)</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_use_combat_state">
		<text>Activar estados de combate/calma</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_use_slow_down_state">
		<text>Activar estados ralentizados</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_blood">
		<text>(Experimental) Activar marcas de sangre en el cuerpo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_dirt">
		<text>(Experimental) Activar marcas de suciedad en el cuerpo</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_idle_anims">
		<text>Activar animaciones de inactividad aleatorias</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_idle_anim_min_cooldown">
		<text>Pausa mínima entre animaciones de inactividad (seg.)</text>
	</string>
 	<string id="ui_mcm_swm_legs_idle_anim_max_cooldown">
		<text>Pausa máxima entre animaciones de inactividad</text>
	</string>
 	<string id="ui_mcm_swm_legs_use_special_noncombat_shift">
		<text>Utilizar una posición corporal especial para el estado de calma</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_legs_offset_noncombat">
		<text>Posición del cuerpo (más cerca/más lejos) para el estado de calma</text>
	</string>
 	<string id="ui_mcm_swm_legs_visual_upg_enabled">
		<text>Activar mejoras visuales del blindaje</text>
	</string>
 	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_debug_warnings">
		<text>Activar advertencias de depuración</text>
	</string>
	
	<string id="ui_mcm_swm_legs_disabled_desc">
		<text>Esta opción hace que sea posible desinstalar el mod sin problemas.\n1) Actívala.\n2) Asegúrate de que no se ve el modelo del cuerpo.\n3) Guarda la partida, sal y desactiva el mod.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_use_combat_state_desc">
		<text>Si se activa, algunas animaciones se cambiarán por las nuevas si el jugador no está en «estado de combate» (sujetando un arma, el arma no está bajada o el jugador está en combate).\nSi se desactiva, solo se reproducirán las animaciones por defecto.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_use_slow_down_state_desc">
		<text>Si se activa, algunas animaciones se cambiarán en base a la velocidad del jugador. Por ejemplo, si la velocidad de esprintar es lo bastante baja, se reproducirá la animación de «trotar» en lugar de la estándar de esprintar.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_blood_desc">
		<text>Cuando el jugador recibe un golpe físico lo bastante fuerte, aparecerán marcas de sangre en el cuerpo. Podrían no aparecer siempre o no durar mucho debido a limitaciones del motor. Por esta razón, aún no es del todo personalizable.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_dirt_desc">
		<text>Al pisar una superficie sucia como el suelo o el agua, existe la posibilidad de que aparezca una marca de suciedad en la carrocería. Podrían no aparecer siempre o no durar mucho debido a limitaciones del motor. Por esta razón, aún no es del todo personalizable.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_swm_legs_enable_idle_anims_desc">
		<text>Si el jugador está de pie sin hacer nada, se reproducirán animaciones de inactividad tras una pausa. Solo se activan cuando se mira hacia abajo y se acompañan de un sutil sonido de movimiento.\nNotas:\n1) Está pensado para funcionar con la opción de estados de combate/calma activada y se ve mejor cuando está activada.\n2) Puede que los cambios en el tiempo de pausa tarden un poco en surtir efecto.</text>
	</string>
 	<string id="ui_mcm_swm_legs_visual_upg_enabled_desc">
		<text>Si tu traje tiene alguna mejora de blindaje, se mostrará un chaleco blindado.\nActualmente solo está implementado para algunas chaquetas y trajes SSP-99.</text>
	</string>
 	<string id="ui_mcm_swm_legs_toggle_turn_step_sound_exo_desc">
		<text>Añade sonidos de servomotores exo además de los sonidos de pasos habituales.\nSolo funciona si tienes instalado el mod Exo Servo Sounds.\nEl volumen de estos sonidos se ajusta con la opción de volumen de pasos en Exo Servo Sounds.</text>
	</string>

	<string id="st_visbody_no_sec_msg">
		<text>VISIBLE BODY: ADVERTENCIA: No se ha encontrado la sección de configuración Outfit-Body: </text>
	</string>
	<string id="st_visbody_no_model_msg">
		<text>VISIBLE BODY: ADVERTENCIA: Modelo no encontrado: </text>
	</string>
	<string id="st_visbody_no_model_msg_2">
		<text>VISIBLE BODY: Si eso no ocurrió la última vez que cargaste ese guardado, reequipa tu traje y guarda. </text>
	</string>

</string_table>
