<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_features">
		<text>Funciones</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode">
		<text>Modo Azazel</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_azazel_mode_text">
		<text>El %c[pda_white]modo Azazel%c[ui_gray_1] te permite seguir jugando como otro personaje después de morir.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEn el modo Azazel, la muerte no es el final. Cuando tu personaje perzca, poseerás el cuerpo de un stalker aleatorio anteriormente controlado por la IA.\n \nSi tenías compañeros en el momento de morir, se les dará prioridad y seguirás jugando como uno de ellos.\n \nEste modo solo se puede activar desde la pantalla de creación de personaje.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode">
		<text>Modo Ironman</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_ironman_mode_text">
		<text>El %c[pda_white]modo Ironman%c[ui_gray_1] añade un nivel indirecto de dificultad al juego, ya que todas las partidas guardadas de un personaje se eliminan al morir este.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPuedes personalizar tu partida Ironman al configurar una nueva partida, como la cantidad máxima de muertes antes de que se te borren las partidas guardadas. \nLa opción del donante de vidas tiene el efecto contrario: cada ciclo revertirá un recuento de muertes, de modo que el jugador puede tener la oportunidad de sobrevivir a más muertes con el tiempo. \nSi el modo Azazel está activado al mismo tiempo, podrás seguir jugando como la persona en la que te hayas reencarnado, pero se borrarán las partidas guardadas con tu personaje fallecido, como de costumbre.\n \nCuando juegues con este modo activado, todos los guardados que realices se etiquetarán de forma exclusiva como su propia partida de Ironman, por lo que es imposible que se borren guardados independientes por error.\n \nEste modo solo se puede activar desde la pantalla de creación de personaje.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_story_mode">
		<text>Modo Historia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_story_mode_text">
		<text>El %c[pda_white]modo Historia%c[ui_gray_1] introduce al jugador a las tramas de «Perdido en la Zona», además de misiones de facciones que se pueden comppletar independientemente.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nHabla con el líder de tu facción sobre los recientes sucesos en la Zona, y este debería darte información y pistas.\n \nEste modo solo se puede activar desde la pantalla de creación de personaje.n \n \n%c[pda_blue]Disponibilidad%c[ui_gray_1] \n• Cielo Despejado\n• Deber\n• Ecologistas\n• Libertad\n• Solitarios\n• Mercenarios\n \n%c[pda_blue]Notas%c[ui_gray_1] \nTodas las facciones pueden realizar las misiones de facciones, siempre y cuando el modo Historia esté activado. \nLos jugadores de las facciones extra pueden completar dichas misiones hablando con el líder de una facción aliada, si lo encuentran.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_warfare">
		<text>Modo Guerra</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_warfare_text">
		<text>%c[pda_white]Guerra%c[ui_gray_1] simula una guerra dinámica en la que cada facción lucha por dominar la Zona. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl modo Guerra permite al jugador asumir el control de su facción. Esto se hace en tiempo real, y el jugador puede elegir entre el sistema de expansión dinámica o el sistema de expansión manual. El sistema de expansión dinámica adaptará cualquier base que captures en el modo de expansión manual cuando cambies. \nCon un simulador de combate offline, los escuadrones pueden interceptar a otros escuadrones arbitrariamente, por lo que la Zona será mucho más dinámica y la guerra a gran escala se desatará en los rincones más recónditos del mapa. \nUn sistema de expansión dinámica se adapta a los cambios en el tablero de simulación y garantiza que ninguna partida sea igual que otra. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \nwerejew creó originalmente este modo para Call of Chernobyl.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode">
		<text>Modo Supervivencia</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_survival_mode_text">
		<text>El %c[pda_white]modo Supervivencia%c[ui_gray_1] convierte la Zona en un coto de caza en el que tú eres la presa.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSi este modo está activado, todos los engendros se convierten en stalkers zombificados y mutantes, que se irán acercando poco a poco a tu posición para intentar matarte.\n \nCon un papel más destacado están los zombis como tales, la evolución definitiva de los stalkers zombificados que han perdido la capacidad de manipular dispositivos mecánicos, como las armas de fuego.\n \nSolo existen unos pocos comerciantes y escuadrones de stalkers, por lo que tendrás que sobrevivir con lo que puedas rapiñar.\n \nEste modo solo se puede activar desde la pantalla de creación de personaje.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode">
		<text>Modo Hoguera</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_campfire_mode_text">
		<text>El %c[pda_white]modo de guardado Hoguera%c[ui_gray_1] te impide guardar tu progreso si no estás cerca de una hoguera.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPara guardar tu progreso en el modo Hoguera, acércate a una hoguera y guarda la partida como siempre. \n \nEl modo Hoguera se desactiva automáticamente en los niveles subterráneos debido a la naturaleza de estos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode">
		<text>Modo Agonía</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_agony_mode_text">
		<text>El %c[pda_white]modo Agonía%c[ui_gray_1] añade otra capa de dificultad impidiéndote guardar tu progreso de acuerdo con ciertos criterios.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nNo puedes guardar tu progreso en el modo Agonía si estás: \n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Herido\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Sangrando\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Irradiado\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]Luchando contra enemigos\n%c[200,200,200,50]• %c[0,150,150,150]En circunstancias de una emisión o tormenta psíquica</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode">
		<text>Temporizador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_timer_mode_text">
		<text>En el %c[pda_white]modo Temporizador%c[ui_gray_1], puedes guardar tu progreso cada cierto tiempo. \nCuando guardes, no podrás guardar de nuevo hasta que el temporizador llegue a cero.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_companions">
		<text>Compañeros</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_companions_text">
		<text>Los %c[pda_white]compañeros%c[ui_gray_1] son stalkers que puedes reclutar.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nComo la Zona es tan peligrosa, la mayoría de los stalkers exploran en pequeños grupos, normalmente de 3 o 4 individuos.\n \nEsta función te permite hacer lo mismo, ya que hablando con el líder de uno de estos grupos podrás convencerlo de que explore la Zona contigo.\n \nLos únicos requisitos son que el líder del escuadrón tenga una relación cordial contigo, que su rango no esté más de un nivel por encima del tuyo y que no tengas demasiados stalkers siguiéndote.\n \nEn casos muy especiales, puedes llevar a algunos personajes como compañeros para ayudarte a completar ciertas tareas; estos tienen sus propios requisitos y no cuentan para el límite del escuadrón.\n \nLa información sobre tus compañeros puede consultarse en la pestaña Relaciones de la PDA, donde también puedes darles órdenes en grupo o individualmente, así como modificar su comportamiento. Hay una opción disponible para mostrar la información de los compañeros en el HUD.\n \nTambién se puede hacer a través de combinaciones de teclas, que se pueden configurar en el menú de opciones de Controles.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_guide">
		<text>Guía</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_guide_text">
		<text>La %c[pda_white]guía%c[ui_gray_1] es un recurso que te ayudará a conocer el juego y su contenido.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEsta función se añadió a petición de muchos jugadores para ayudar a explicar las características y la mecánica del juego, así como para añadir una representación más visual de tu progresión.\n \nLos artículos están clasificados en categorías, y todo el contenido importante y didáctico se desbloquea nada más crear tu personaje.\n \nCuando desbloqueas un artículo, su nombre y categoría aparecen en el mensaje, lo que te permite encontrar el contenido con relativa facilidad.\n \n%c[pda_yellow]Advertencia%c[ui_gray_1] \nPor primera vez desde S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl, se está intentando reintroducir una guía de usuario completa en el juego con todo el contenido disponible.\n \nAunque esta función está casi del todo operativa, aún se encuentra en fase inicial de desarrollo, por lo que solo se ha redactado un pequeño porcentaje de artículos.\n \nDebido a la magnitud de tal tarea, aún queda mucho por añadir: faltan muchas categorías, otras están incompletas y el sistema de desbloqueo interactivo aún no está del todo integrado.\n \nA medida que se vayan introduciendo nuevos artículos con las actualizaciones y los parches sucesivos, la guía terminará estando completa, pero tardará un tiempo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_hud">
		<text>HUD</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_hud_text">
		<text>El %c[pda_white]HUD%c[ui_gray_1] muestra varios indicadores relativos al estado de tu salud y tu equipo.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLos indicadores de %c[pda_white]estado%c[ui_gray_1] muestran el estado actual de tu salud y tu equipo. Se muestra un indicador gris si el estado es ligeramente malo, mientras que el amarillo indica motivos para preocuparse. El naranja y el rojo denotan estados críticos. \nLos indicadores de %c[pda_white]peligro%c[ui_gray_1] se muestran cuando entras en una zona peligrosa que afecta directamente a tu salud o tu equipo. Cuanto más crítico sea el color, más grave será la pérdida de salud que experimentarás. \nLos indicadores de %c[pda_white]refuerzo%c[ui_gray_1] se muestran mientras estés bajo el efecto de los efectos positivos de un artículo consumible. Normalmente, estos efectos son una forma de curación, protección o regeneración. Todos los indicadores desaparecen cuando se agota el efecto relacionado.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_map_spots">
		<text>Puntos del mapa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_map_spots_text">
		<text>Los %c[pda_white]puntos del mapa%c[ui_gray_1] son iconos que aparecen en el mapa para señalar zonas de especial interés.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nMuchas ubicaciones y entidades tienen puntos del mapa asociados, para que sea más fácil interpretar el mapa a primera vista sin tener que memorizar información por un tubo.\n \n%c[pda_blue]Alternar%c[ui_gray_1] \nLas zonas anómalas, las personas y los objetos importantes (comerciantes, técnicos, camas, etc.), los alijos y los puntos de referencia de las misiones se pueden alternar en la PDA pulsando los botones pertinentes en la parte superior de la pestaña del mapa.\n \nIndependientemente de estos ajustes, los que se atribuyen a stalkers y demás objetos en movimiento siempre serán visibles, ya que no se garantiza que estén quietos y en un solo sitio.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_rank">
		<text>Rango</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_rank_text">
		<text>El %c[pda_white]rango%c[ui_gray_1] es un sistema de puntuación que se basa en lo que un stalker ha conseguido en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLas acciones que realices durante tu partida se registran, y cada una te concede una cantidad variable de puntos en función de la acción en cuestión.\n \nA medida que acumules cada vez más puntos, tu rango cambiará cada vez que superes un hito; cada uno de ellos requerirá 1000 puntos adicionales además de los requisitos de su predecesor.\n \nLa mayoría de las acciones se registran en la pestaña de estadísticas de la PDA, que también incluye un marcador que lleva la cuenta de los 100 stalkers con mayor rango.\n \nCuanto más alto sea tu rango, más peso tendrás entre los stalkers comunes. Aunque esto quiere decir que podrás reclutar a compañeros más habilidosos, también quiere decir que los que se opongan a ti empezarán a enviar a gente a... encargarse de ti. Cuidado. \n \n%c[pda_blue]Rangos%c[ui_gray_1] \n• Novato: 0\n• Aprendiz: 2000\n• Curtido: 4000\n• Profesional: 7000\n• Veterano: 10 000\n• Experto: 15 000\n• Maestro: 21 000\n• Leyenda: 28 000</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_reputation">
		<text>Reputación</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_reputation_text">
		<text>La %c[pda_white]reputación%c[ui_gray_1] es una representación de cómo interactúa un stalker con los demás.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa reputación se parece al rango, pero es distinta en que no es tan linear (puede tanto subir como bajar) y en que se basa en las interacciones con otros stalkers más que con el entorno.\n \nLas formas más fáciles de aumentar la reputación son cumplir tareas, proporcionar primeros auxilios y matar a los enemigos de tu facción; en cambio, las formas más fáciles de perderla son cancelar o no cumplir tareas y matar a stalkers neutrales o aliados.\n \nCabría destacar que, aunque algunas funciones la usan, la reputación va sobre todo orientada a la inmersión y no debería confundirse con la buena voluntad.\n \nCuanto menor sea tu reputación, más te odiarán los demás miembros de tu facción y sus amigos. En casos extremos, podrían hasta empezar a planear tu muerte. \n \n%c[pda_blue]Reputaciones%c[ui_gray_1] \n• Espantosa: -2000\n• Horrorosa: -1500\n• Atroz: -1000\n• Mala: -500\n• Neutral: 0\n• Buena: 500\n• Genial: 1000\n• Brillante: 1500\n• Excelente: 2000</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_stashes">
		<text>Alijos</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_stashes_text">
		<text>Los %c[pda_white]alijos%c[ui_gray_1] son artículos que guardan los stalkers en sitios normalmente ocultos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa mayoría de los stalkers de la Zona almacenan munición de más, comida y medicamentos en contenedores, mochilas y objetos ocultos para recuperarlos más tarde.\n \nA menudo, la información sobre su paradero muere con el stalker que lo escondió, lo que da lugar a numerosos alijos llenos de objetos sin usar salpicados por el paisaje a la espera de ser descubiertos en cualquier momento.\n \nLos comerciantes de información y los comerciantes al uso suelen dar coordenadas de alijos como pago extra a los que han hecho un buen trabajo para ellos, mientras que los que están en apuros pueden tratar de utilizar sus propios alijos personales para hacer trueques para sobrevivir.\n \nPuedes crear un alijo haciendo clic derecho y seleccionando la opción apropiada sobre cualquier mochila de tu inventario.\n \nLos stalkers nunca saquearán cualquier alijo que crees, así que tus objetos siempre estarán a salvo.\n \n%c[pda_blue]Identificación%c[ui_gray_1] \nEl tipo y/o estado de un alijo se puede determinar fácilmente mirando su icono en el mapa o pasando el puntero por encima.\n \n• Verde: Intacto\n• Morado: Único\n• Rojo: De emergencia\n• Amarillo: Del jugador</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop">
		<text>Taller</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_text">
		<text>El %c[pda_white]taller de mecánico%c[ui_gray_1] permite al jugador reparar/mejorar su equipo o fabricar el suyo propio. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTodos los mecánicos de la Zona usan un taller o banco de trabajo para realizar las reparaciones y mejoras oportunas. Algunos stalkers experimentados prefieren hacerlo ellos mismos. Por eso, muchos alquilan temporalmente un taller a su propietario para poner a punto su propio equipo. Y tú no eres una excepción. \nCon un taller desocupado y las herramientas adecuadas, puedes hacer lo siguiente: \n%c[pda_white]• Reparar (cambiar piezas): %c[ui_gray_1]Toda arma o traje está hecha de piezas y componentes específicos. Cuando se estropean, puedes utilizar piezas equivalentes para sustituir las viejas y dañadas y mejorar el estado de tu equipo. \n%c[pda_white]• Mejorar: %c[ui_gray_1]Con las herramientas adecuadas, puedes instalar mejoras a tu equipo y mejorar su estado. \n%c[pda_white]• Fabricar: %c[ui_gray_1]Con los componentes adecuados y suficientes conocimientos, es posible fabricar varios artículos. \n \nAl usar un taller, se mostrará una lista de herramientas principales, así como su disponibilidad (posesión tuya o de los mecánicos). Estas herramientas son necesarias para fabricar y mejorar. \nSe muestra una barra de información en la parte inferior para ayudar al jugador con los pasos necesarios para trabajar en el taller.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair">
		<text>Taller (reparar/piezas)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_repair_text">
		<text>El %c[pda_white]taller de mecánico%c[ui_gray_1] se puede usar para reparar armas o trajes dañados reemplazando las piezas dañadas por piezas equivalentes en mejor estado. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nToda arma o traje está compuesta por una serie de componentes/piezas. El estado total de un equipo es la suma del estado de sus piezas individuales. \nEn general, las piezas tienen 4 estados: \n• Estados de las piezas de las armas del peor al mejor: %c[d_red]Deformado%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Dañado%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Rayado%c[ui_gray_1], %c[d_green]Funcional%c[ui_gray_1] \n• Estados de las piezas de los trajes del peor al mejor: %c[d_red]Desgarrado%c[ui_gray_1], %c[d_orange]Dañado%c[ui_gray_1], %c[0,250,250,0]Raspado%c[ui_gray_1], %c[d_green]Limpio%c[ui_gray_1] \n \nPara reparar equipo, tendrás que tener los siguientes artículos: \n%c[pda_white]• Kits de herramientas adecuados%c[ui_gray_1] (en función del arma/traje que estés intentando reparar): los mecánicos venden estos kits directamente. \n%c[pda_white]• Piezas equivalentes idénticas en mejor estado%c[ui_gray_1] que las que tiene tu equipo. Se pueden conseguir desmontando armas y trajes. \n \n%c[pda_blue]Procedimiento de reparación%c[ui_gray_1] \n1. Primero, comprueba los requisitos para reparar tu equipo. Cuando tengas las herramientas y al menos una pieza equivalente mejor, se activarán los botones de las piezas. \n2. Haz clic en una de las partes resaltadas. La lista de recogida de piezas se actualizará con las piezas equivalentes que tengas en tu inventario. \n3. En la lista de recogida de piezas, haz clic en una de las piezas equivalentes en mejor estado. La pieza principal se cambiará por la nueva y su respectivo estado, y esto se verá reflejado en el estado total del equipo. \n4. Repite el proceso, siempre y cuando tengas más piezas que reemplazar y suficientes kits de herramientas. \n5. Cuando termines, pulsa el botón «Reparar». \n \n%c[pda_yellow]Notas:%c[ui_gray_1] \n• Las piezas grises significan que no tienes piezas de repuesto en mejor estado en tu inventario, por lo que no puedes interactuar con ellas. \n• Si tienes piezas equivalentes para reemplazar las de tu equipo pero no están en suficiente buen estado, puedes usar kits de herramientas específicos para reparar dichas piezas primero antes de usar el taller, como: %c[pda_white]herramienta multiusos, lima, baqueta, hilo de coser básico, kit de blindaje de campaña con hilo de kevlar.%c[ui_gray_1] \n• Cada sustitución de piezas precisa un uso del kit de reparación pertinente.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade">
		<text>Taller (mejorar)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_upgrade_text">
		<text>El %c[pda_white]taller de mecánico%c[ui_gray_1] se puede usar para mejorar tus armas o trajes con las herramientas adecuadas para ello, en lugar de gastarte dinero en un mecánico que lo haga. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa forma de mejorar tu equipo es similar al sistema de mejora de cualquier mecánico, pero con el requisito de herramientas adicionales. \n \nPara mejorar un artículo, tendrás que tener los siguientes artículos: \n%c[pda_white]• Kits de herramientas adecuados%c[ui_gray_1] (en función del arma/traje que estés intentando reparar): los mecánicos venden estos kits directamente. \n%c[pda_white]• Kits de herramientas de mejora%c[ui_gray_1] (en función de la mejora que quieras instalar y su nivel): estas herramientas las tienen otros stalkers, que las han recogido para sus propias necesidades. \n%c[pda_white]• Herramientas principales%c[ui_gray_1] (en función del nivel de mejora): estos kits de herramientas son raros de encontrar, ya que los mecánicos siempre necesitan este tipo de herramientas para instalar mejoras. Lo mismo ocurre en este caso. Podrían andar por ahí si te apetece rebuscar. \n \n%c[pda_blue]Procedimiento de reparación%c[ui_gray_1] \n1. Primero, comprueba los requisitos para mejorar tu equipo. Cuando tengas el kit de reparación correcto, podrás continuar. \n2. Haz clic en el artículo que quieras mejorar; el árbol de mejoras aparecerá junto con cualquier mejora que ya tenga instalada. \n3. Cada mejora requiere un kit de herramientas específico, como se muestra al lado de la mejora como tal. También hace falta kit de herramientas principal disponible para la mejora (depende).\n4. Si hay una mejora disponible para instalar, haz clic en ella. Repite el mismo procedimiento si quieres. \n5. Cuando hayas terminado, pulsa el botón «Mejorar» para instalar todas las mejoras escogidas. \n \n%c[pda_yellow]Notas:%c[ui_gray_1] \n• Las herramientas principales son necesarias para el trabajo, no se gastarán en el proceso. \n• Lista de herramientas principales utilizables: %c[pda_white]Herramientas básicas, herramientas avanzadas, herramientas de experto.%c[ui_gray_1] \n• Pasa el ratón sobre una mejora para ver todos los detalles acerca de sus propiedades. También te mostrará los requisitos adicionales si la mejora no está disponible. \n• Cada mejora requiere un uso del kit de reparación oportuno.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft">
		<text>Taller (fabricar)</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_workshop_craft_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Con los componentes adecuados y suficientes conocimientos, se puede usar el %c[pda_white]taller de mecánico%c[ui_gray_1] fabricar varios artículos. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA veces es difícil encontrar equipo en la Zona por la razón que sea. Por tanto, los materiales que hay por ahí tirados podrían ser útiles para fabricar equipo útil. \n \nPara fabricar equipo, tendrás que tener los siguientes artículos (en función del artículo que intentes fabricar): \n%c[pda_white]• Herramientas principales%c[ui_gray_1]: estos kits de herramientas son raros de encontrar, ya que los mecánicos siempre necesitan este tipo de herramientas para instalar mejoras extra. Podrían andar por ahí si te apetece rebuscar. \n%c[pda_white]• Guías y recetas:%c[ui_gray_1] el saber hace la fabricación. Muchos stalkers pueden tener recetas o guías útiles de todo. \n%c[pda_white]• Componentes:%c[ui_gray_1] cada artículo está hecho de distintos materiales y componentes. Estos materiales se pueden conseguir desmontando todo tipo de objetos. \n \n%c[pda_blue]Procedimiento de reparación%c[ui_gray_1] \n1. Elige la entrada que quieras. Las entradas están clasificadas por tipo de objeto, cada uno te mostrará una lista de artículos relacionados entre los que escoger. \n2. Si el artículo que quieres fabricar está resaltado, significa que te sabes la receta. Haz clic para continuar. \n3. Se mostrará una lista de componentes junto con el kit de herramientas requerido. La cantidad mínima de componentes se muestra bajo el icono de componentes. \n4. Si te falta el kit de herramientas principal o un componente no cumple la cantidad mínima, la fabricación no es posible. \n5. En caso contrario, haz clic en el botón «Fabricar» para fabricar el artículo que quieras. \n \n%c[pda_yellow]Notas:%c[ui_gray_1] \n• Las herramientas principales son necesarias para el trabajo, no se gastarán en el proceso. \n• Lista de herramientas principales utilizables: %c[pda_white]Herramientas básicas, herramientas avanzadas, herramientas de experto, kit de fabricación de medicamentos, herramientas de armero.%c[ui_gray_1] \n• Si ya le has llevado juegos de herramientas a un mecánico, estarán disponibles en el taller para su uso inmediato. \n• El desmontaje se puede llevar a cabo con herramientas específicas, véase el artículo relacionado. \n• Todas las recetas se mostrarán en la esquina. Solo estarán resaltadas las recetas conocidas.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disassembly">
		<text>Desmontaje de artículos</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disassembly_text">
		<text>Puedes %c[pda_white]desmontar%c[ui_gray_1] diversos tipos de artículos para sacar piezas básicas de ellos. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl desmontaje ayuda a reciclar los objetos no deseados para obtener piezas que puedan utilizarse con otros fines útiles, como reparar o fabricar otros objetos en el taller. \nSe puede realizar con una de estas tres herramientas: \n• %c[pda_white]Navaja suiza%c[ui_gray_1] (menos las armas) \n• %c[pda_white]Kit de aseo%c[ui_gray_1] (menos las armas) \n• %c[pda_white]Herramienta multiusos%c[ui_gray_1] \n \n%c[pda_blue]Procedimiento%c[ui_gray_1] \nLos objetos que se pueden desmontar mostrarán la opción (desmontar [!]) cuando hagas clic en ellos en el inventario. \nPara desmontar un objeto, asegúrate de tener una herramienta de desmontaje apta; entonces, mantén pulsado Alt izq., haz clic en el objeto y selecciona (desmontar [!]). \n \n%c[pda_yellow]Nota%c[ui_gray_1] \nEl botón de Alt izq. es un seguro para no desmontar objetos accidentalmente. Se puede desactivar en los ajustes.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_battery">
		<text>Dispositivos y pilas</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_battery_text">
		<text>Cada dispositivo tiene su propia batería, y no funcionarán sin ellas. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa energía de un dispositivo aparece representada mediante una pequeña barra azul debajo de su icono. Al usar un dispositivo, la energía eléctrica se agotará constantemente. Cuando la batería se agote del todo, el dispositivo dejará de funcionar. \nPuedes poner y quitar pilas de los dispositivos. Si tienes un dispositivo importante casi sin pila, siempre puedes quitárselas a otro dispositivo que no utilices y sacarle provecho. \nEl consumo de energía varía entre dispositivos: los dispositivos de alta gama suelen chupar más energía que los peores dispositivos. \nVigila siempre los dispositivos de tu inventario, se recomienda llevar pilas de repuesto en el bolsillo. Nunca se sabe cuándo harán falta. \n \n%c[pda_blue]Procedimiento%c[ui_gray_1] \n• Para insertar un paquete de pilas en un dispositivo, simplemente arrastra las pilas al dispositivo. \n• Para quitarle las pilas a un dispositivo, haz clic en el dispositivo en tu inventario y escoge la opción «%c[pda_white]quitar pilas%c[ui_gray_1]».\n \n%c[pda_yellow]Nota%c[ui_gray_1] \nEl botón de Alt izq. es un seguro para no desmontar objetos accidentalmente. Se puede desactivar en las opciones.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty">
		<text>Dificultad de la progresión</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_economy_difficulty_text">
		<text>La %c[pda_white]dificultad de la progresión%c[ui_gray_1] marca la dureza de la economía de la Zona. Y afecta directamente al progreso de tu partida.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa dificultad de la progresión tiene un gran impacto sobre la economía, la cual afecta a la progresiónd el jugador durante su viaje en la Zona. \nEsto afecta a aspectos como los precios de compraventa con los comerciantes, los precios de reparación/mejora con los mecánicos, la rareza del botín, el dinero y la buena voluntad que se consiguen al terminar tareas y más.\n \n%c[pda_blue]Detalles%c[ui_gray_1] \nAnomaly te permite personalizar todos los aspectos de la dificultad de la progresión. Esta es una lista de todas las opciones disponibles: \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de buena voluntad conseguida: %c[ui_gray_1]multiplicador para la cantidad de buena voluntad que se consigue al terminar tareas. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de recompensas monetarias: %c[ui_gray_1]multiplicador para la cantidad de dinero que se gana al terminar tareas. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Coeficiente de costes de reparación: %c[ui_gray_1]multiplicador para el coste de los servicios de reparación que ofrecen los mecánicos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Coeficiente de costes de mejora: %c[ui_gray_1]multiplicador para el coste de los servicios de mejora que ofrecen los mecánicos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de precios comerciales (compra): %c[ui_gray_1]multiplicador para los precios de los artículos que te venden los comerciantes. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de precios comerciales (venta): %C[ui_gray_1]multiplicador para los precios de los artículos que te compran los comerciantes. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de botín (objetos): %c[ui_gray_1]multiplicador para la posibilidad de encontrar objetos en los cuerpos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de botín (dinero): %c[ui_gray_1]multiplicador para la cantidad de dinero en los cuerpos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Sistema de porcentaje total para piezas: %c[ui_gray_1]cuando está activado, las piezas desmontadas de los trajes/armas tendrán un estado numérico, por lo que el sistema será más complicado.  \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Posibilidad de descubrir alijos: %c[ui_gray_1]controla la posibilidad de encontrar ubicaciones de alijos en PDA. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de degradación de las armas: %c[ui_gray_1]multiplicador para la tasa de degradación de tus armas. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de consumo de energía: %c[ui_gray_1]multiplicador para la cantidad de energía que consumen los dispositivos en uso. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Activar cantidad limitada de pernos: %c[ui_gray_1]como indica el nombre, tienes un suministro limitado de pernos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Activar la degradación de artefactos: %c[ui_gray_1]los artefactos se pueden degradar cuando protegen al portador de un daño anómalo relativo. La degradación afecta al precio de los artefactos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Posibilidad de regeneración de artefactos: %c[ui_gray_1]la posibilidad de que aparezcan artefactos en campos anómalos. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Ciclo de reaprovisionamiento de los comerciantes (horas): %c[ui_gray_1]horas hasta que los comerciantes vuelvan a reponer existencias. \n \n \n%c[200,200,50,50]ATENCIÓN%c[ui_gray_1] \n• Los factores de la economía se configuran por partida actual. \n• Los factores de la progresión solo son accesibles a través de partidas cargadas. Puedes ajustarlos en el menú de configuración</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty">
		<text>Dificultad del juego</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_gameplay_difficulty_text">
		<text>La %c[pda_white]dificultad del juego%c[ui_gray_1] marca lo difícil o lo fácil que es de jugar el juego.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa dificultad del juego afecta a aspectos relacionados con el jugador, como la protección contra fuentes de daño, la pérdida de resistencia y el peso que se puede cargar, además de aspectos extra como la falta de agua y sueño. \n \n%c[pda_blue]Detalles%c[ui_gray_1] \nAnomaly te permite personalizar todos los aspectos de la dificultad del juego. Esta es una lista de todas las opciones disponibles: \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Protección del jugador: %c[ui_gray_1]una lista de cuatro opciones que determinan la protección de base del jugador contra las fuentes de daño. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de poder de las balas: %c[ui_gray_1]multiplicador para la cantidad de daño que infligen las balas de todas las armas. Los valores más altos denotan un mayor daño y muertes más rápidas. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Factor de pérdida de resistencia: %c[ui_gray_1]multiplicador para la cantidad de resistencia que se pierde al moverse/cargar peso. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Peso máximo: %c[ui_gray_1]controla el peso máximo que puedes transportar. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Activar la falta de agua: %c[ui_gray_1]activa la simulación de la sed, lo que quiere decir que tu personaje tendrá que beber de vez en cuando. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Activar la falta de sueño: %c[ui_gray_1]permite el paso del tiempo y el uso de consumibles para agotar gradualmente a tu personaje.. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Activar la radiación de día: %c[ui_gray_1]salir afuera de día expondrá a tu personaje a dosis elevadas y constantes de radiación. Un traje y un casco adecuados pueden proporcionarte suficiente protección contra las partículas radiactivas, siempre que se mantengan correctamente. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Solo reproducir chasquidos de radiación de los Geiger: %c[ui_gray_1]cuando está activado, los chasquidos de radiación solo se pueden escuchar si tienes un contador Geiger en el inventario con suficiente batería. \n%c[200,200,50,50]• %c[pda_white]Activar el detector de anomalías: %c[ui_gray_1]el pitido por defecto que suena cuando el jugador se acerca a campos anómalos. \n \n \n%c[200,200,50,50]ATENCIÓN%c[ui_gray_1] \n• Los factores de la dificultad del juego se configuran por partida actual. \n• Los factores de la dificultad del juego solo son accesibles a través de partidas cargadas. Puedes ajustarlos en el menú de configuración</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_disguise">
		<text>Sistema de disfraces</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_disguise_text">
		<text>Puedes %c[pda_white]disfrazarte%c[ui_gray_1] como un stalker de otra facción para ocultar tu verdadera identidad con muchos fines.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPara disfrazarte de un miembro de una facción concreta, tendrás que llevar un traje apropiado. \nSi vas disfrazado, podrás caminar entre los miembros de la facción y actuar como uno de ellos, aunque sean hostiles en circunstancias normales. \nEn su presencia, te observarán a ti y tu comportamiento. Aparecerá un medidor de «suspicacia» en el HUD para indicar lo sospechoso que eres en tiempo real. \nMuchos factores influyen en la eficacia de tu disfraz y afectan a la suspicacia que rodea a tu personaje. \nPresta atención al equipo que llevas y a su estado. Actúa con normalidad y no hagas ningún movimiento sorprendente para no llamar la atención sin motivo. \nNo puedes disfrazarte como un miembro del Monolito, ya que ellos se identifican a sí mismos de una forma desconocida. \n \n%c[pda_blue]Opciones%c[ui_gray_1] \n• Puedes calibrar los factores de los disfraces mediante una serie de opciones en el menú de configuración.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel">
		<text>Viaje rápido</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_features_fast_travel_text">
		<text>El %c[pda_white]viaje rápido y de mochila%c[ui_gray_1] te permite viajar a lugares que ya has descubierto usando el mapa de la PDA.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nDescubres muchos lugares a medida que viajas, y se coloca un marcador en el mapa que te permite hacer clic en él y viajar rápidamente a dicho lugar más tarde. \nEl viaje de mochila es lo mismo, pero depende de los alijos que hayas creado. \nNo puedes hacer viaje rápido si estás enzarzado en un combate, cargado, herido de gravedad o en una emisión. \n \n%c[pda_blue]Opciones%c[ui_gray_1] \n• Puedes controlar el viaje rápido y de mochila mediante una serie de opciones en el menú de configuración.</text>
	</string>
</string_table>