<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_locations">
		<text>Lugares</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom">
		<text>Agroprom</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Una zona extraña y muy contaminada. Aunque los militares han reconvertido el complejo del sur en su cuartel general operativo, el resto de la zona suele estar frecuentada por peligrosos mutantes que guardan secretos que es mejor no explorar. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Grandes Pantanos \n• Vertedero\n• Yantar \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Este era el cuartel general del Deber durante las guerras de facciones de 2011. Durante este periodo, parte del complejo del sur se convirtió en un museo consagrado a la taxidermia de la fauna de la Zona. \n• La fábrica y el instituto de investigación se fundaron oficialmente tras el incidente de 1986 para probar la viabilidad de la agricultura en suelo irradiado. \n• Las conspiraciones entre los stalkers alegan que las instalaciones se usaban para fines más insidiosos antes de la Primera Gran Emisión de 2006.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground">
		<text>Subterráneo de Agroprom</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_agroprom_underground_text">
		<text>El %c[pda_white]subterráneo de Agroprom%c[ui_gray_1] es una red subterránea de túneles.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nNadie sabe del todo bien cuál era el fin de estas catacumbas, ya que, mientras que algunos compartimentos se utilizaban claramente para necesidades como la fontanería, otros parecen tener un carácter claramente científico.\n \nA día de hoy, su único uso es como escondite para los desesperados... y como coto de caza para los mutantes que se aprovechan de cualquier stalker desprevenido que se atreva a aventurarse en su interior. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Durante la ocupación del Deber de Agroprom, organizaban purgas brutales de los mutantes que merodeaban por esta zona subterránea. \n• Se da a entender que el interés principal de los militares en Agroprom es investigar estas catacumbas en busca de indicios de una conspiración. Por ahora, no han encontrado nada. \n• Se sabe que figuras oscuras y tenebrosas rondan estos túneles. Estate alerta.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses">
		<text>Almacenes Militares</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_army_warehouses_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Una base militar desierta al lado de una aldea ruinosa y una pequeña ciénaga. La aldea, antaño infestada por una legión de chupasangres, se ha ganado una oscura reputación que mantiene alejados a la mayoría de los stalkers. Por su parte, la base militar lleva años siendo el cuartel general principal de Libertad. Desde esta base, defienden la Barrera al norte del Monolito, y de aquí salen muchos stalkers valientes e ingenuos para intentar adentrarse en la Zona. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Rostok \n• Ciudad Muerta \n• Bosque Rojo \n• Radar \n• Cementerio de Camiones \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Este lugar era el cuartel general de los militares antes de la Segunda Gran Emisión de 2011, que zombificó a casi todos los soldados aquí presentes. \n• Se dice que se pueden escuchar las voces de esos soldados muertos en ciertas frecuencias de radio desde casi cualquier lugar de la Zona. \n• Al contrario de lo que se suele creer, no todos los Libertad aquí destinados se colocan por gusto. Algunos lo hacen para ahuyentar el pavor ambiental causado por el Cauterizador Cerebral, que puede emitir efectos subliminales hasta varios kilómetros de distancia.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp">
		<text>Central nuclear de Chernóbil</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_chernobyl_npp_text">
		<text>La %c[pda_white]central nuclear de Chernóbil%c[ui_gray_1], también conocida como la %c[pda_green] central térmica nuclear memorial Vladímir Ilich Lenin%c[ui_gray_1] en la época soviética, es considerada el monumento más emblemático de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl 26 de abril de 1986, aquí se produjo el primer desastre después de que el reactor n.º 4 explotase tras un aumento de la presión y un cierre de emergencia fallido, emitiéndose a la atmósfera enormes columnas de material radiactivo.\n \nSe llevó a cabo la evacuación total de la población en un radio de 30 kilómetros de la central y se formó una zona de exclusión, que lo separaba todo del resto del mundo mediante un perímetro protegido.\n \nAunque se encuentra en lo más profundo del territorio del Monolito, los stalkers llevan años intentando llegar a este lugar, pues creen que en su interior se puede encontrar un dispositivo con el poder de conceder sus deseos más sinceros. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• La tierra santa del Monolito. Los stalkers supersticiosos creen que este lugar está resguardado por las almas de los muertos. \n• Strelok, Fang y Ghost fueron los primeros stalkers en llegar a la central nuclear y conservar la cordura. La Zona produjo la Segunda Gran Emisión en represalia. \n• Cielo Despejado sufrió aquí una derrota aplastante en 2011, cuando la Tercera Gran Emisión provocó que muchos de sus miembros y líderes (así como Strelok) fueran capturados, asesinados o convertidos. \n• Strelok terminó volviendo aquí en 2012 con la mente parcialmente restaurada para hacer frente a algo bajo la central nuclear. La Zona no ha vuelto a ser la misma desde entonces. \n• Los militares han emprendido varias expediciones para recuperar la central nuclear, todas ellas un fracaso.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_cordon">
		<text>Cordón</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_cordon_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Considéralo como la antesala de la Zona: es un buen lugar para que los novatos se hagan a la idea. Hay una aldea de stalkers al suroeste, ¡no desaproveches la oportunidad de hablar con el comerciante de allí! Sin embargo, la punta más al sur del Cordón es una base militar, y los soldados suelen patrullar las carreteras cercanas. No se recomienda atacar a los soldados, a menos que sean una amenaza directa. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Vertedero\n• Grandes Pantanos\n• Darkscape \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Los militares solían tener una presencia mucho mayor en el Cordón, con fuertes guarniciones junto al puente ferroviario, ahora abandonado, y el puesto de control del norte. \n• Los mercenarios intentaron tomar el campamento de novatos en 2012, pero Strelok y Fanático los repelieron. \n• Una gran parte del contrabando de la Zona se produce a través de esta área.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley">
		<text>Valle Oscuro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dark_valley_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Un lugar tétrico que debe su reputación a dos cosas: al bastión de los bandidos al norte y al laboratorio subterráneo al este. Los señores bandidos locales hacen lo que pueden para mantener sellado el laboratorio, y con razón: casi nadie sale con vida, y nadie sabe muy bien por qué. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Vertedero\n• Darkscape\n• Cementerio de Camiones\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Este era el cuartel general de Libertad durante las guerras de facciones de 2011. \n• Los militares rara vez envían unidades Spetsnaz ligeras a esta zona, generalmente destinadas a asegurar o reforzar el laboratorio. \n• Antes de sus percances al otro lado de la Barrera, el Deber estaba casi a punto de eliminar la amenaza bandida de este lugar de una vez por todas.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape">
		<text>Darkscape</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_darkscape_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Un estrecho valle con forma de luna creciente que conecta el extremo sur del Valle Oscuro con el túnel abandonado del Cordón. Salen carreteras al sur y al este, aunque se desconoce adónde van. Es una zona muy boscosa con pocos puntos de referencia, pero los que hay saltan a la vista. Al final de la parte más estrecha del valle hay un puente ferroviario derrumbado, parte de la vía que cruza el Cordón y los Grandes Pantanos. \nMás al sur, la carretera se separa antes de una colina. Al suroeste, en las profundidades de la naturaleza, hay una granja abandonada despojada de todo. La carretera principal continúa hasta una encrucijada, al lado de la cual hay una gasolinera abandonada. De ahí sale una carretera al oeste, directamente al Cordón. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Cordón \n• Valle Oscuro \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Debido a su naturaleza remota y sombría, esta ubicación es un lugar privilegiado para los stalkers que desean esconderse de los cazarrecompensas o, si no, alejarse de la política entre facciones habitual en el resto de la Zona.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city">
		<text>Ciudad Muerta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_dead_city_text">
		<text>La %c[pda_white]Ciudad Muerta%c[ui_gray_1], antaño rebosante de energía, ahora no es más que una ruina.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntiguamente habitada por aquellos que no encontraban un hogar en Limansk o Prípiat, gran parte de su historia ha caído en el olvido.\n \nEl nombre que le han puesto los stalkers es adecuado y asemeja la ciudad a un cadáver debido a su estado: en estado de descomposición y putrefacción a manos de los elementos.\n \nA pesar de estar bajo el asedio constante de los invasores del Monolito y los mutantes, la facción de los mercenarios ha establecido aquí su cuartel general, manteniendo una presencia pequeña pero poderosa. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Limansk \n• Almacenes Militares \n• Yantar \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Hasta algún día de 2012, la mayoría de los stalkers ni siquiera sabían que este sitio existía. Al haber perdido el secretismo, los mercenarios utilizan su reputación para disuadir a los visitantes no deseados.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital">
		<text>Hospital desierto</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_deserted_hospital_text">
		<text>El %c[pda_white]hospital desierto%c[ui_gray_1], o el %c[pda_green]hospital de Limansk%c[ui_gray_1], es un edificio grande y abandonado casi enteramente hundido en la tierra.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque no se sabe nada sobre la historia de este hospital, cabe suponer que su finalidad era atender a los habitantes de la cercana Limansk.\n \nUna de las características más interesantes del lugar es que, de alguna forma, se ha hundido en el suelo, ya que los terremotos por aquí no son nada comunes y suelen ser tan pequeños que son imperceptibles.\n \nTambién es la única área principal de la Zona en la que no hay actividad radiactiva o anómala; sin embargo, sigue siendo peligrosa para la mayoría de los stalkers, puesto que es un punto de reunión común para todo tipo de cultistas adoradores de la Zona. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Este es uno de los pocos lugares de la Zona a los que las emisiones y las tormentas psíquicas no pueden llegar. \n• Este lugar solía ser uno de los lugares más fortificados de la Zona, con ametralladoras y helicópteros que establecían zonas mortales a lo largo de los estrechos pasillos del hospital. \n• Aunque ya no queda casi ninguna fortificación, se especula que el hospital ha pasado a ser un templo auxiliar de las fuerzas del Monolito.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_garbage">
		<text>Vertedero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_garbage_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Un gran desguace. Justo después del primer accidente, aquí se vertieron montones enteros de residuos radiactivos. Son sobre todo ruinas de edificios viejos infestados de mutantes. Al igual que las afueras de la Zona, el lugar está plagado de stalkers novatos, con algún bandido que otro merodeando, siempre a la caza de regalos. En el centro del área hay un hangar de trenes abandonado y, al norte, un mercadillo. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Cordón \n• Valle Oscuro \n• Agroprom \n• Rostok \n• Territorio Salvaje \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Se rumorea que el hangar de trenes es un punto de reunión para los cazadores de mutantes más entregados de la Zona. \n• Este lugar solía ser el cuartel general de los bandidos bajo el gobierno de Yoga, que capturaba y esclavizaba a stalkers para que trabajasen en campos de trabajo de artefactos. \n• Los innumerables montones de chatarra llevan aquí desde el accidente original de 1986. \n• Al ser la encrucijada entre los territorios del Deber, los stalkers, los militares y los bandidos, este lugar suele estar sumido en la anarquía.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_generators">
		<text>Generadores</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_generators_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]La cuna de la Zona. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Central nuclear de Chernóbil \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Este lugar es donde la Conciencia C dirigió el flujo de energía de la noosfera mientras intentaban remodelar el pensamiento humano. \n• Es de lejos el lugar más extraño de la Zona. Lo más sensato sería estar ojo avizor y no alejarse de la carretera en la medida de lo posible.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp">
		<text>Grandes Pantanos</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_great_swamp_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Las marismas constan principalmente de aguas turbias irradiadas y altos juncos, con estrechos pasadizos de tierra firme que se extienden como puentes laberínticos por todas partes. Unos pocos edificios abandonados y asentamientos salpican el paisaje. \nAl norte está el Instituto de investigación de Agroprom, justo después del Bosque del Cazador. Al este está el Cordón. Y al oeste, el misterioso túnel Tuzla. \nLos Grandes Pantanos son un lugar excelente para cualquiera que quiera retraerse a la par que estar a una distancia cómoda de la «civilización». \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Cordón \n• Agroprom \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Hay leyendas sobre un amable doctor que merodea por los pantanos, pero nadie lo ha visto en años. \n• También hay leyendas sobre figuras fantasmales que rondan los pantanos de noche, sobre todo cerca de la carretera de Agroprom.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter">
		<text>Júpiter</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Júpiter, al oeste de Prípiat, es una gran zona cuyo centro es la estación de Yanov. La vieja estación de tren es como un campamento para muchos stalkers, ya que tiene un comerciante, un técnico y un médico. Los científicos han montado un búnker cerca de la estación desde el que investigan la Zona, así como sus anomalías y artefactos, y algunos stalkers también han acampado en una antigua fábrica de cemento al noreste. Otros lugares, como la cantera, la aldea de Kopachi y el complejo Vóljov AA llevan desiertos desde hace tiempo, y ahora solo están habitados por los mutantes y los «muertos vivientes». \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Bosque Rojo \n• Zatón \n• Prípiat \n• Subterráneo de Júpiter \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• La leyenda dice que el artefacto del Oasis está en alguna parte de este lugar. \n• Aquí se pueden encontrar varias aeronaves estrelladas, obra de las anomalías aéreas locales. \n• La estación de Yanov fue una vez compartida por Libertad y el Deber, que se enzarzaron en una guerra fría al otro lado de la Barrera. Sin embargo, esta tensa relación se vio interrupida por el retorno del Monolito y la confusión consiguiente.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground">
		<text>Subterráneo de Júpiter</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_jupiter_underground_text">
		<text>El %c[pda_white]subterráneo de Júpiter%c[ui_gray_1], también conocido como el %c[pda_green]subterráneo de Prípiat%c[ui_gray_1] y %c[pda_green]Prípiat-1%c[ui_gray_1], es una serie de túneles que discurren profundamente bajo la superficie.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nUtilizados en el pasado para transportar mercancías y materiales sin ser vistos, como demuestran los numerosos transportes oxidados, estos túneles secretos quedaron abandonados y se llenaron de gases venenosos tras la segunda catástrofe.\n \nNo fue hasta hace poco que un grupo de stalkers consiguió reabrir los túneles desde el lado de Júpiter, lo que dio tiempo suficiente para ventilarlos y hacerlos seguros.\n \nClaro que «seguro» es un término relativo en la Zona, ya que los que se han aventurado ahí abajo informan de encontrarse con una cantidad innumerable de snorks y stalkers zombificados. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• El ascensor que baja aquí desde la fábrica de Júpiter lleva mucho tiempo roto. Por suerte, las escaleras funcionan de lujo. \n• El Monolito se ha dado cuenta de que los stalkers utilizan este túnel y está empezando a reaccionar en consecuencia.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16">
		<text>Laboratorio X-16</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x16_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Este laboratorio es la ubicación de un psicoemisor conocido como la Máquina Milagrosa. Cualquiera que se acerque demasiado sin protección adecuada se convertirá en un zombi descerebrado. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• La Máquina Milagrosa es un dispositivo wetware que incorpora en su diseño un cerebro humano antinaturalmente grande. \n• Para apagarla, hay que accionar varias palancas en secuencia, empezando por la más baja. \n• Ghost, el legendario stalker y miembro del grupo original de Strelok, murió intentando estudiar este laboratorio para los ecologistas. Cuando más tarde Strelok consiguió cerrar el laboratorio por completo (al menos de momento), es probable que volviera para enterrar a su amigo.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18">
		<text>Laboratorio X-18</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x18_text">
		<text>\n%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Se dice que este laboratorio contiene información valiosa sobre los psicoemisores, así como varios artefactos. De todas formas, los lugareños tienden a evitar este lugar, y con razón. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Se supone que en este laboratorio se concibió a una cantidad considerable de los mutantes actuales, en particular a los que tienen poderes psíquicos.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19">
		<text>Laboratorio X-19</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x19_text">
		<text>El %c[pda_white]laboratorio X-19%c[ui_gray_1], también conocido como el %c[pda_green]laboratorio X-10%c[ui_gray_1].\n \n%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Este es el laboratorio que contiene el mecanismo que controla el Cauterizador Cerebral, también conocido como el «Emisor Arco Iris» entre los stalkers más informados. El laboratorio es de gran importancia para el Monolito, que lo considera casi tan importante como la propia central nuclear. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Desactivar el Cauterizador Cerebral hará que viajar entre ambos lados de la Barrera sea mucho más fácil. Sin embargo, las posibilidades de salir de ahí sin morir no son grandes.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8">
		<text>Laboratorio X-8</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_lab_x8_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]La investigación se centró en muchos ámbitos diferentes, como los campos psíquicos y la noosfera, y el llamado «Artículo 62», un prototipo de arma que utiliza fragmentos de artefactos para ofrecer una potencia asombrosa. También es muy probable que los estudios iniciales que dieron lugar al Cauterizador Cerebral se llevasen a cabo aquí. Solo queda un puñado de documentos, muy cotizados por los mercenarios locales. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Los estudios sobre el Artículo 62 se continuaron en una instalación de Zatón. \n• Según el rumor, uno de los equipos de investigación aquí destinados antes de 2006 estaba compuesto por tres miembros: N. A. Lébedev, E. F. Kalancha y V. I. Súslov. Que haya pruebas o no, eso está por desvelarse.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_limansk">
		<text>Limansk</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_limansk_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Limansk, una ciudad de investigación secreta, es un lugar vacío, aunque no se produjo una evacuación oficial tras la primera catástrofe de 1986. Tras la verdadera formación de la Zona en 2006, se convirtió en un lugar aún más inhospitalario, ya que las anomalías llenaron la ciudad y sus alrededores, aislándola del mundo. \nCuando se produjo la Segunda Gran Emisión en septiembre de 2011, las anomalías desaparecieron y los stalkers entraron en tropel en la ciudad, buscando un camino fácil para eludir el Cauterizador Cerebral, y así se enfrentaron a los bandidos y al Monolito. Hoy en día, algunas de las anomalías han vuelto, y los edificios ruinosos y los vehículos que pueblan la ciudad solo suelen ser testigos del paso ocasional de una patrulla de mercenarios o monolitos. \nEstá al norte de la Ciudad Muerta. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Ciudad Muerta \n• Bosque Rojo \n• Hospital desierto \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Forester se acuerda de los antiguos habitantes soviéticos de la ciudad, y dice que eran leales hasta las trancas, aun en circunstancias realmente adversas. \n• Limansk fue posiblemente el primer lugar en el que se construyó una antena psíquica, aunque este prototipo hace tiempo que dejó de funcionar y ya no se puede utilizar ni reparar.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center">
		<text>Centro de control del Monolito</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_control_center_text">
		<text>\n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nUna parte del Sarcófago repleta de ordenadores. Se desconoce su fin exacto, pero está claro que fueron abandonados por anteriores equipos de investigación. El Monolito los ha estado manteniendo desde entonces con sorprendente esmero. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Puede que este una vez fuera el lugar donde los grandes sabios del Monolito comulgaban con su deidad. \n• Para llegar hasta esta zona solía hacer falta un descodificador especial creado por Fang.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab">
		<text>Laboratorio de guerra del Monolito</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_monolith_war_lab_text">
		<text>\n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntiguo alojamiento de la Conciencia C, desde su aparente muerte el Monolito ha mantenido este lugar con fines vengativos. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Algunos miembros del Grupo, al darse cuenta de que sus intelectos individuales no eran lo bastante poderosos como para afectar directamente a la noosfera, crearon una máquina que los transformaría en una mente colmena. \n• Desde entonces, empezaron a autodenominarse la Conciencia Común y supeditaron de inmediato al resto del Grupo.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts">
		<text>Afueras</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_outskirts_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]La otra parte aún más remota de Prípiat. La población mutante de aquí es fuerte y especialmente letal. La presencia humana es mínima y principalmente consiste en monolitos y stalkers zombificados, así como dos puestos ligeros de avanzada de stalkers y mercenarios, los cuales se disputan el contenido del laboratorio X local. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Prípiat \n• Subterráneo de Júpiter \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• El nombre de «afueras» es técnicamente incorrecto, pero describe bien este distrito de Prípiat, ya que está a las afueras de lo que la mayoría de los stalkers consideran el verdadero corazón de la ciudad. \n• Este distrito fue escenario de una importante evacuación militar tras su fracaso para asegurar la central nuclear en 2012. Ahora es un punto de reunión solo para los stalkers más experimentados e imprudentes.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat">
		<text>Prípiat</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_pripyat_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]En esta ciudad vivían los ingenieros que trabajaban en la central nuclear de Chernóbil. Aunque antes era una magnífica ciudad por derecho propio, ahora es una ciudad fantasma, y el Monolito son sus principales custodios. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Radar \n• Júpiter \n• Afueras \n• Central nuclear de Chernóbil \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• El legendario stalker Fang tiene una tumba en Prípiat. También tiene una tumba en los Almacenes Militares. \n• Esta ciudad es el punto medio desde el que el Monolito organiza la defensa de todos sus demás territorios importantes.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest">
		<text>Bosque Rojo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_red_forest_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]En realidad no es más que la zona transitable más occidental del Bosque Rojo, y también podría decirse que la más segura. Aun así, se considera una de las áreas más peligrosas de toda la Zona debido a su elevada actividad mutante. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Almacenes Militares \n• Júpiter \n• Limansk \n• Radar \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• El nombre de «Bosque Rojo» proviene de los pinos de la zona, que adoptaron un tono rojizo chillón después de absorber niveles fatídicos de radiación después de la catástrofe de Chernóbil de 1986.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_radar">
		<text>Radar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_radar_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]La mitad oriental del Bosque Rojo. Un lugar espantoso. Es fácil desaparecer sin dejar rastro aquí, sin importar la suerte que hayas tenido en la vida. En este rincón del bosque habita el Cauterizador Cerebral, y quien se acerca se vuelve loco de inmediato, se convierte en zombi y empieza a merodear por la Zona sin descanso. Solo suele quedar el cascarón. Pocos vuelven con la mente en su sitio. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Almacenes Militares \n• Bosque Rojo \n• Prípiat \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• A pesar de la oscura reputación de la zona, sería el mejor camino hacia el norte de la Zona si, junto con Prípiat, se le arrebatara al Monolito.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_rostok">
		<text>Rostok</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_rostok_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Rostok, el feudo más preciado del Deber, es una antigua zona industrial abandonada que ha sido parcialmente restaurada y reconvertida para las necesidades de la facción. Es un refugio para los stalkers corrientes y los científicos, donde se reúnen desde todas partes de la Zona. Bajo la tutela del Deber, han florecido dos empresas independientes: el bar Los 100 Rads y la arena de Arnie; no dudes en echarles un ojo. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Territorio Salvaje \n• Vertedero \n• Almacenes Militares \n• Cementerio de Camiones \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• El Deber solía hacer cumplir una ley de «nada de armas» en Rostok. Disparar un arma en público se podía castigar con la pena de muerte. Esta ley ya se derogó. \n• El Deber solía ser muy selectivo con quién podía entrar en Rostok, cobrando a los stalkers mediocres y negándoles directamente la entrada a la mayoría de los novatos. Esta ley ya se derogó. \n• En su día, Rostok quedó aislado del resto de la Zona por impenetrables campos anómalos tras la Segunda Gran Emisión de 2011. Este aislamiento forzoso persistió hasta la Tercera Gran Emisión ese mismo año, y permitió a Libertad atrincherarse en los Almacenes Militares sin apenas resistencia.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus">
		<text>Sarcófago</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_sarcophagus_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]El Sarcófago es la estructura interna del legendario reactor n.º 4 de la central nuclear. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• La mayoría de las leyendas sobre el Genio señalan que se encuentra aquí. \n• Por ende, no te extrañes si el Monolito defiende esta zona con uñas y dientes.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery">
		<text>Cementerio de Camiones</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_truck_cemetery_text">
		<text>%c[ui_gray_1]El %c[pda_white]Cementerio de Camiones%c[ui_gray_1], oficialmente el %c[pda_green]Cementerio de Equipo Rassoja%c[ui_gray_1], es un desguace gigantesco lleno de vehículos irradiados.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl Cementerio de Camiones, un oscuro eco del Vertedero más pequeño y seguro al suroeste, es un vertedero de vehículos utilizados en las exhaustivas operaciones de limpieza radiológica tras la catástrofe de 1986.\n \nAunque la mayoría de los equipos que se pudren aquí estaban en perfecto estado de funcionamiento hace décadas, no había forma práctica de descontaminarlos. Otros equipos simple y llanamente se averiaron. De todas formas, las máquinas heroicas que mitigaron la catástrofe de Chernóbil se quedaron aquí a su suerte.\n \nSin embargo, desde la concepción definitiva de la Zona en 2006, esta zona se ha llenado de vida. A veces, es el lugar de enfrentamientos entre facciones. Normalmente, es un caldo de cultivo para mutantes.\n \nA pesar de estar tan aislado y ser tan difícil de acceder, muchos stalkers se han dado cuenta de que están desguazando los vehículos de este lugar poco a poco, y muchos creen que alguien, tal vez los militares, está intentando recuperar el metal y venderlo ilegalmente como chatarra. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Almacenes Militares \n• Rostok \n• Valle Oscuro \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Pese a los riesgos, los bandidos han montado una base en la parte norte de esta zona, posiblemente para hacer de enlace entre Libertad y el Valle Oscuro. \n• Muchos de los vehículos han empezado a perder su radiactividad, lo que apunta a que pronto podrán ser retirados y desguazados legalmente si el Gobierno consigue controlar esta zona. \n• Este lugar es un escondite popular de alijos entre los stalkers paranoicos, ya que pocos están dispuestos a enfrentarse a mutantes y anomalías para encontrar una aguja en un pajar.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory">
		<text>Territorio Salvaje</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_wild_territory_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Si alguna vez te has preguntado cómo era Rostok antes de que llegase el Deber, esta zona te puede hacer a la idea. Los stalkers corrientes detestan pasar por aquí, ya que esta zona suele estar infestada de mutantes o plagada de bandidos y mercenarios. Aun así, en este caos reside la oportunidad: no es raro que los oficiales del Deber o el Tabernero de Rostok pongan recompensas a la infinidad de peligros que merodean por aquí. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Rostok \n• Vertedero \n• Yantar \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• El Deber lleva años queriendo incluir el Territorio Salvaje como parte de Rostok, pero nunca parece tener suficiente mano de obra para hacerlo. \n• Aquí se produjo una cruenta masacre en 2012. Unos mercenarios a las órdenes de Perro Lobo eliminaron a un gran grupo de ecologistas y sus guardias mientras estos estaban de paso, dejando solo dos supervivientes. Perro Lobo y su equipo entero fueron masacrados en represalia. En la actualidad, los mercenarios dejan en paz a los ecologistas, salvo algunas excepciones efímeras.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_yantar">
		<text>Yantar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_yantar_text">
		<text>%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]El legendario lago Yantar se secó hace mucho, dejando solo un pantano somero en su lugar. Este es un lugar sórdido y teñido de muerte, atormentado por cosas que ya no son humanas. Los stalkers que se aventuran demasiado cerca del complejo del norte suelen oír voces, y a veces se vuelven locos o engrosan las filas de los muertos vivientes. La mayoría de la gente sensata que viene aquí lo hace para comerciar con los ecologistas locales, almas afables que pagan generosamente por muestras de mutantes y artefactos, entre otros trabajos. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Ciudad Muerta \n• Territorio Salvaje \n• Agroprom \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Este lugar contiene la infame Máquina Milagrosa, una instalación psíquica que ha llevado a muchos a la locura. \n• El búnker ecologista está dirigido por un individuo con una habilidad única, del que se dice que es el mayor experto de la Zona en protección psíquica. \n• El búnker ecologista solía estar vigilado por el Deber antes de que estos perdieran mano de obra. Ahora, los ecologistas reclutan a miembros de casi todas las facciones para que sean sus guardias permanentes.</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_zaton">
		<text>Zatón</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_zaton_text">
		<text>%c[pda_white]Zatón%c[ui_gray_1], o el «%c[pda_white]remanso%c[ui_gray_1]», es un canal seco que desembocaba en el río Prípiat.\n \n%c[0,100,255,150]Información%c[ui_gray_1] \nRepleto de restos de numerosos barcos, barcazas y cargueros, este lugar se asemeja más a un pantano que al antiguo emplazamiento industrial que fue.\n \nLa radiación aquí es mínima, sin contar el agua y algunos focos sueltos, pero muchas partes están invadidas por el Monolito, mutantes o stalkers zombificados.\n \nAunque está ubicado en el centro de la Zona y rodeado por territorios del Monolito, hay muchos asentamientos, como el Skadovsk y el Shevchenko. \n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1] \n• Júpiter \n• Central nuclear de Chernóbil \n \n%c[0,100,255,150]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Los bandidos y los stalkers solían vivir juntos en relativa paz aquí, y Barbas solía apelar a la mejor naturaleza de los primeros. No duró mucho y, como era de esperar, la paz acabó en 2012. \n• Se dice que un stalker loco vive en uno de los buques encallados. Al explorar restos desconocidos, lo más sensato sería dar un paso hacia atrás antes de abrir cualquier puerta.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_promzona">
		<text>Promzone</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_promzona_text">
		<text>
			%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Una estación de tren abandonada usada originalmente tras el desastre de 1986 para transportar basura radiactiva desde las regiones del norte hasta el Cementerio de Camiones, y luego al Vertedero. \n	\nOriginalmente se creía perdida por un campo de anomalías de tamaño inmenso, pero la emisión que reveló Yuzhni descubrió también esta región.
			\n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1]
			\n• Almacenes Militares
			\n• Cementerio de Camiones
						
		</text>
	</string>
		
	<string id="encyclopedia_locations_grimwood">
		<text>Grimwood</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_grimwood_text">
		<text>
			%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Una región del bosque entre los Almacenes Militares y la Ciudad Muerta. Igual de peligrosa que las regiones principales del bosque legendario, llena de mutantes y anomalías mortales. Hay poca vida humana, por lo que es un buen escondite para los que quieren desaparecer.
			\n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1]
			\n• Almacenes Militares
			\n• Ciudad Muerta
			\n• Bosque Rojo
			
		</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_locations_poselok_ug">
		<text>Yuzhni</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_locations_poselok_ug_text">
		<text>
			%c[pda_green]Información\n%c[ui_gray_1]Una ciudad fantasma sin historia ni pruebas de que haya existido. Y, sin embargo, aquí está. Tras una emisión descomunal, el campo vacío entre el Vertedero y el Cementerio de Cmiones reveló de repente la ciudad que ahora se llama Yuzhni. \n	\nPor lo visto, tiene todo lo que una ciudad en funcionamiento debería tener, infraestructuras, edificios residenciales y de servicios, pero hay una sensación abrumadora de que este sitio no pega aquí; el césped sorprendentemente bien cuidado tampoco ayuda. \n	\nIncluso hay una teoría, o bueno, una especie de leyenda, compartida entre los stalkers de la Zona de que Yuzhni es una ciudad que la Zona se «comió» en una realidad alternativa y que ha «escupido» por su cuenta tras la emisión. Otro cuento chino es que la ciudad siempre existió, pero la Zona borró su existencia incluso de las mentes de la gente, ocultándola hasta ahora.\n	\nSea como fuere, Yuzhni se considera ahora una nueva frontera potencial tanto para el novato como para el stalker experimentado.
			\n \n%c[pda_blue]Lugares conectados%c[ui_gray_1]
			\n• Almacenes Militares
			\n• Vertedero
			\n• Valle Oscuro
			\n• Cementerio de Camiones
			\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1]
			\n• Libertad se ha trasladado a la ciudad y tiene un pequeño puesto de avanzada. Los bandidos también se han trasladado desde el cercano Cementerio de Camiones. Una guerra de facciones podría ser inevitable en el futuro.
			
		</text>
	</string>
	
</string_table>