<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	<string id="ui_mcm_menu_soulslike">
		<text>Soulslike</text>
	</string><!--General--><string id="ui_mcm_soulslike_general">
        <text>General</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_general_title">
        <text>Ajustes del Soulslike de Jabbers</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_general_description">
        <text>El mod Soulslike incorpora elementos de los juegos Souls a S.T.A.L.K.E.R. Al morir, un stalker aleatorio de la Zona te salva. Te lleva de vuelta a la última ubicación donde despertaste, donde encontrarás un mensaje suyo sobre cómo te encontró y lo lejos que pudo haber llegado para llevarte a un lugar seguro. Tendrás que recuperar los objetos que estaban en tu personaje; algunos pueden perderse y el estado puede empeorar, todo depende de la configuración.</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_general_disclaimer">
        <text>AVISO: No llores, este mod tiene que hacer el juego más difícil. Por ello, es perfectamente posible que te encuentres en una situación en la que pierdas tu equipo de forma inesperada. La pérdida aleatoria de objetos al morir quiere decir que podrías perder tus armas o blindajes. Morir en medio de una anomalía y no poder recuperar tu equipo es posible y esperable. Ten siempre un kit de reserva, prevé lo peor y espera lo mejor.</text>
    </string><!--Character--><string id="ui_mcm_soulslike_character">
        <text>Personaje</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_title">
        <text>Ajustes del personaje</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_rank_loss_percent">
        <text>% de pérdida de rango</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_rank_loss_percent_desc">
        <text>El personaje perderá esta cantidad de rango al reaparecer.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_rep_loss_percent">
        <text>% de pérdida de reputación</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_rep_loss_percent_desc">
        <text>El personaje perderá esta cantidad de reputación al reaparecer. Se refiere a tu reputación personal, no a tu reputación en la facción.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_health_loss_on_respawn">
        <text>% de pérdida de salud</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_character_health_loss_on_respawn_desc">
        <text>Esto añade más dificultad a la partida. Esta es la cantidad de salud que se te quitará cuando reaparezcas. Por ejemplo: Con un 25 %, tendrás un 75 % de salud al reaparecer. El concepto es que todavía estarías ligeramente herido y te obliga a tener algunas medicinas para curarte antes de intentar continuar y recuperar tus objetos de donde moriste.</text>
    </string><!--Items--><string id="ui_mcm_soulslike_items">
        <text>Objetos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_title">
        <text>Ajustes de los objetos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_allow_weapon_loss">
        <text>Permitir la pérdida de armas</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_allow_outfit_loss">
        <text>Permitir la pérdida de trajes</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_allow_headgear_loss">
        <text>Permitir la pérdida de cascos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_allow_artifact_loss">
        <text>Permitir la pérdida de artefactos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_allow_tool_loss">
        <text>Permitir la pérdida de herramientas</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_scalar_description">
        <text>La pérdida de objetos y estado depende de tu rango. Cuando mueres, cuanto más alto es tu rango, más probabilidades hay de perder un objeto o de que se reduzca el estado. Esto es para que te sea más fácil al principio de la partida, pero, a medida que avanzas, las consecuencias de la muerte son cada vez más graves. Mira el globo de ayuda en cada opción para ver una explicación más detallada.</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_item_loss_scalar">
        <text>Multiplicador de pérdida de objetos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_item_loss_scalar_desc">
        <text>En el rango máximo, tu personaje tiene un 75 % de probabilidades de perder cada objeto al morir. El multiplicador de pérdida de objetos te permite ajustar esa pérdida a tu gusto. En el valor por defecto de 0,20 (20 %), la probabilidad máxima de pérdida de cada objeto sería de un 15 %. Debe establecer un valor que se adapte a tu nivel aceptable de pérdida de objetos. Por ejemplo: 0,10 = 7,5 %, 0.20 = 15 %, 0,30 = 22 %, 0,40 = 30 %... ¿Lo vas pillando?</text>
    </string>
    
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_item_condition_loss_scalar">
        <text>Multiplicador de pérdida de estado de objetos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_items_item_condition_loss_scalar_desc">
        <text>En el rango máximo, tu personaje perderá 18 puntos de estado en cada objeto al morir. El multiplicador de pérdida de estado de objetos te permite ajustar esa pérdida a tu gusto. En el valor por defecto de 0,05 (5 %), la pérdida máxima de estado de cada objeto sería de 3,7 puntos. Debe establecer un valor que se adapte a tu nivel aceptable de pérdida de estado de objetos. Por ejemplo: 0,05 = 3.7, 0,10 = 7.4, 0,15 = 11... ¿Lo vas pillando?</text>
    </string><!--Scenarios--><string id="ui_mcm_soulslike_scenarios">
        <text>Escenarios</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_title">
        <text>Ajustes de los escenarios</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_description">
        <text>Los escenarios soulslike son dinámicos por naturaleza. Los eventos de reaparición se producen en función de quién te mató, cómo te mató, dónde, lo cerca que estabas de tu punto de aparición cuando moriste, si estabas dentro o fuera, por nombrar algunos. Estos ajustes existen para permitirte personalizar las formas en que quieres intentar recuperar tu equipo. El escenario por defecto que siempre existe es que puedes acabar con todos tus objetos encima al reaparecer (de nuevo, basado en los eventos), o puedes descubrir que tus objetos están en una mochila en el suelo donde se encontró tu cuerpo. Las opciones de abajo se añaden a estas y su peso puede modificarse para que sean más o menos frecuentes.</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_rf_detector_scenario_weight">
        <text>Peso de escenario de receptor de RF</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_rf_detector_scenario_weight_desc">
        <text>Como un nivel extra de dificultad y para tener un poquito de variedad, cuando se utiliza este escenario, tu rescatador moverá todos tus objetos a un alijo oculto en la misma región donde te encontró. Te dirá la frecuencia de RF que tendrás que escuchar para recuperar tu equipo y también te dejará una nota en tu inventario como recordatorio.</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_hidden_stash_scenario_weight">
        <text>Peso de escenario de alijo oculto</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_rf_detector_scenario_weight_desc">
        <text>Como un nivel extra de dificultad y para tener un poquito de variedad, cuando se utiliza este escenario, tu rescatador moverá todos tus objetos a un alijo oculto y lo marcará en tu PDA.</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_looter_npcs_marked">
        <text>Marcar a los PNJ saqueadores en la PDA</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_scenarios_rf_detector_scenario_weight_desc">
        <text>Cuando un PNJ saquea tu equipo, esta opción te permitirá rastrearlo en tu PDA.</text>
     </string><!--Ambush--><string id="ui_mcm_soulslike_ambush">
        <text>Emboscadas</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_title">
        <text>Ajustes de las emboscadas</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_description">
        <text>Dependiendo de lo que haya ocurrido en el escenario y de los objetos que lleve tu personaje, existe la posibilidad de que se produzca un evento de emboscada donde se descubrió tu cuerpo.</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_mutant_ambush_chance">
        <text>Probabilidad de emboscada de mutantes</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_boar_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de jabalíes</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_flesh_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de carnes</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_dogs_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de perros</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_cats_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de gatos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_snorks_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de snorks</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_bloodsucker_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de chupasangres</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_burer_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de sepultureros</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_chimera_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de quimeras</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_controller_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de controladores</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_stalker_ambush_chance">
        <text>Probabilidad de emboscada de stalkers</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_stalker_novice_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de stalkers novatos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_stalker_advanced_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de stalkers experimentados</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_stalker_veteran_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de stalkers maestros</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_ambush_allow_stalker_sniper_ambush">
        <text>Permitir emboscadas de stalkers francotiradores</text>
    </string><!--Hardcore--><string id="ui_mcm_soulslike_hardcore">
        <text>Extremo</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_hardcore_title">
        <text>Ajustes extremos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_hardcore_save_description">
        <text>Algo así como pillarse los cojones con la tapa de un piano, el guardado extremo desactiva los guardados manuales, rápidos y en hoguera y solo existirá un archivo de guardado. El guardado extremo solo te permite guardar al dormir y al reaparecer. Ten en cuenta que, como solo puede existir un archivo de guardado, es posible que te quedes atascado en una situación en la que es difícil avanzar si pierdes todo tu equipo y no tienes dinero para curarte o comer.</text>
     </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_hardcore_is_enabled">
        <text>Activar guardado extremo</text>
    </string>    
    <string id="ui_mcm_soulslike_hardcore_override_campfire_hardcore_saves">
        <text>Permitir guardar en una hoguera con guardado extremo</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_hardcore_override_campfire_hardcore_saves_desc">
        <text>A veces se necesita esa cálida sensación de bienestar que se obtiene guardando a menudo. Esto te permitirá guardar en hogueras, aunque esté activado el guardado extremo. Ten en cuenta que los guardados en hoguera se eliminarán de todas formas al reaparecer o dormir si el guardado extremo está activado.</text>
    </string><!--Debug--><string id="ui_mcm_soulslike_debug">
        <text>Desarrollador</text>
    </string> 
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_title">
        <text>Ajustes para el desarrollador</text>
    </string>    
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_is_enabled">
        <text>Modo de depuración</text>
    </string>  
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_enable_tips">
        <text>Mostrar mensajes en la PDA</text>
    </string>    
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_hidden_stashes">
        <text>Depurar alijos ocultos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_item_loss">
        <text>Depurar pérdida de objetos</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_the_tarkov_looter">
        <text>Depurar saqueador de Tarkov</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_the_noloss_scenario">
        <text>Depurar escenario sin pérdidas</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_the_default_scenario">
        <text>Depurar escenario con pérdidas por defecto</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_the_rf_scenario">
        <text>Depurar escenario de receptor de RF</text>
    </string>
    <string id="ui_mcm_soulslike_debug_debug_the_hidden_stash_scenario">
        <text>Depurar escenario de alijo oculto</text>
    </string>
</string_table>