<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_historic">
		<text>Histórico</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_final_day">
		<text>Último Día</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_final_day_text">
		<text>%c[pda_white]Último Día%c[ui_gray_1] era una facción de científicos, también conocida como %c[pda_green]Día Final%c[ui_gray_1] o los «%c[pda_green]stalkers salvajes%c[ui_gray_1]».\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nCreían que la Zona acabaría provocando el fin del mundo, expandiéndose y reclamando cada vez más tierras con cada emisión.\n \nAparte de su fascinación por cazar stalkers zombificados para fines de investigación y de que su ahora olvidado líder fue asesinado por un stalker llamado Ghost, poco más se sabe de ellos.\n \nDado que su actividad se produjo poco después de la emisión que acabó con gran parte de Cielo Despejado, es posible que fueran un pequeño grupo separatista, supervivientes que se desquiciaron por lo que habían presenciado.\n \n%c[pda_green]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Líderes: Desconocidos\n• Cuartel general: Desconocido\n• Colores: Desconocidos\n \n%c[pda_green]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Todo lo que se sabe de esta facción proviene de documentos de diseño del juego. \n• Esta facción es una facción cancelada de S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_isg">
		<text>ISG</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_isg_text">
		<text>El %c[pda_green]Grupo Científico InternacIonal (ISG)%c[ui_gray_1] se fundó para investigar la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nTras la repentina aparición de la Zona, la ONU creó un nuevo organismo de investigación cuyo único propósito era investigar y explicar este extraño nuevo fenómeno.\n \nSe identificó un área muy al norte alrededor de seis grandes generadores como la más interesante a nivel científico, así que se escogió como el lugar para su expedición.\n \nSu trabajo, que duró solo unos meses, estuvo plagado de problemas para los que nunca hubieran podido prepararse.\n \nLos investigadores eran consumidos por anomalías invisibles o devastados por la horripilante fauna mutante. Otros desaparecían inexplicablemente, solo para volver días más tarde en trance zombi e intentar matar a sus colegas.\n \nSe terminó cancelando la expedición después de lograr muy poco y de que el número de muertos fuera inaceptablemente alto.\n \nDesalentados por su fracaso, el Gobierno ucraniano creó un instituto para continuar su labor, al que ahora se conoce familiamente como los ecologistas.\n \n%c[pda_green]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Líderes: Desconocidos\n• Cuartel general: Generadores\n• Colores: Blanco y rojo\n \n%c[pda_green]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Esta facción es una facción cancelada de S.T.A.L.K.E.R.: Clear Sky.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_renegade">
		<text>Renegados</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_renegade_text">
		<text>Los %c[pda_white]Renegados%c[ui_gray_1] eran de los stalkers más despreciables de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nLos Renegados, completamente ajenos a los límites y la moral, estaban principalmente formados por stalkers que habían cometido crímenes tan espantosos que sus facciones originales los habían desterrado.\n \nLa única ley que respetaban era la ley de fuerza: se aprovechaban de los débiles en los perímetros de la Zona, a menudo demasiado jóvenes e inexpertos como para tener posibilidades.\n \nEmpujados a las ciénagas por sus numerosos enemigos, solo ante Cielo Despejado su deseo de sobrevivir obligó a estos chacales a unirse en una facción propia.\n \n%c[pda_green]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Líderes: Desconocidos\n• Cuartel general: Grandes Pantanos\n• Colores: Varios\n \n%c[pda_green]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Aparecían muy brevemente en S.T.A.L.K.E.R.: Clear Sky. \n• Esta facción solo existía para que el jugador pudiese hacerse amigo de los bandidos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_rat_wolf">
		<text>Ratalobo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_rat_wolf_text">
		<text>Los %c[pda_white]ratalobos%c[ui_gray_1] eran una subespecie rara de ratas mutadas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLos ratalobos, mucho más peligrosos que sus primos que se pueden encontrar en la Zona, eran máquinas de matar indiscriminadas.\n \nEstas criaturas, que a menudo iban a la cabeza de manadas de ratas normales, eran fáciles de detectar en comparación, ya que a menudo crecían hasta ser dos o tres veces más grandes.\n \nAparte de esto, solo se diferenciaban externamente en un par de cosillas: tenían globos oculares más grandes y totalmente negros, mientras que la parte superior de sus cuerpos estaba hinchada y gorda.\n \nLa selección natural terminó haciendo su parte, ya que, debido a su tamaño antinatural, solían dar el cante y eran presa fácil para los felinos y demás mutantes similares de la Zona.\n \n%c[pda_green]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Media\n• Rasgos: Ninguno\n \n%c[pda_green]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Todo lo que se sabe de esta mutante proviene de documentos de diseño del juego. \n• Este mutante es un mutante cancelado de S.T.A.L.K.E.R.: Shadow of Chernobyl.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_historic_tark">
		<text>Tark</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_historic_tark_text">
		<text>Los %c[pda_white]tarks%c[ui_gray_1] son criaturas extintas parecidas a los caballos, probablemente mutadas del caballo de Przewalski.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEsta criatura tenía poco parecido con sus antepasados debido a la exposición masiva a la radiación en los comienzos de la Zona.\n \nSus patas traseras estaban atrofiadas, las anteriores se habían exagerado visiblemente, mientras que su cola y gran parte de su boca se habían descompuesto o desaparecido.\n \nParecidos a los carnes, los tarks tenían el cuerpo muy hinchado y también se les solía ver cazando en grandes grupos, aunque probablemente fuera más una reliquia instintiva que una forma natural de manada.\n \nA diferencia de otros mutantes de la Zona, eran animales increíblemente salvajes, y su locura a menudo superaba su percepción del miedo, lo que probablemente contribuyó a su perdición.\n \n%c[pda_green]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ninguno\n \n%c[pda_green]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Todo lo que se sabe de este mutante proviene de lo que acompañó a su presentación. \n• Este mutante perdió contra el snork en la competición Monster Ball de GSC Game World.</text>
	</string>
	
</string_table>