<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_characters">
		<text>Personajes</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_ashot">
		<text>Ashot</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_ashot_text">
		<text>%c[pda_white]Ashot%c[ui_gray_1] es el alegre y optimista comerciante de Libertad en la estación de Yanov.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSegún él mismo, debido a sus «bajos precios y equipo de calidad», supuestamente los comerciantes del mercado negro lo han metido en varias listas negras.\n \nEs amigo desde hace mucho tiempo de un antiguo stalker llamado Yar, y le echa de menos tanto a él como las bromas pesadas que gastaban a los demás.\n</text>
	</string>
	
		<string id="encyclopedia_characters_axel">
		<text>Axel</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_axel_text">
		<text>%c[pda_white]Axel%c[ui_gray_1] hace las veces de médico a bordo del Skadovsk, en Zatón.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSe sabe muy poco de Axel, ya que no es el stalker más parlanchín, aunque se rumorea que solo vino a la Zona para huir de su suegra.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep">
		<text>Tabernero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_barkeep_text">
		<text>El %c[pda_white]Tabernero%c[ui_gray_1] es el dueño del bar Los 100 Rads de Rostok.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nDebido a la ubicación central de Rostok en las partes más bulliciosas de la Zona, el Tabernero es un comerciante muy importante, un salvavidas para los stalkers que se preparan para expediciones o regresan de ellas.\n \nAparte de las funciones obvias de llevar el bar, alquila habitaciones, entrega sobornos y provee a los stalkers de mucho equipo y trabajo.\n \nEs muy respetado por muchos stalkers incluso hoy en día, ya que desempeñó un papel decisivo en la apertura de caminos hacia el centro de la Zona.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_beard">
		<text>Barbas</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_beard_text">
		<text>%c[pda_white]Barbas%c[ui_gray_1] es un comerciante de artefactos y tabernero a bordo del Skadovsk.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEs una figura muy importante cerca del centro de la Zona y básicamente el líder de los stalkers en Zatón.\n \nAunque lo que más le interesa es la recuperación de artefactos, ofrece todo tipo de empleos y siempre parece estar dispuesto a hacer lo que él considera que es lo más conveniente para su pueblo.\n \nSu bar es uno de los más bulliciosos de la Zona (solo superado por Los 100 Rads) y es casi sinónimo del propio Skadovsk.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cardan">
		<text>Cardán</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cardan_text">
		<text>%c[pda_white]Cardán%c[ui_gray_1] es un técnico experimentado y un alcohólico en recuperación.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLlegó a la Zona con sus dos amigos, Joker y Barge, quienes, tras una fuerte discusión a base de alcohol, decidieron seguir por su propio camino.\n \nEn ese momento, se instaló en el Skadovsk, donde se sumió aún más en el alcoholismo y dejó de beber al enterarse de la muerte de sus antiguos amigos.\n \nAnteriormente trabajó en el desarrollo del llamado «Proyecto 62», un prototipo de fusil Gauss, hasta su cancelación definitiva en 2004.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_cold">
		<text>Cold</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_cold_text">
		<text>%c[pda_white]Cold%c[ui_gray_1] ayudó a restaurar y ahora lidera la facción Cielo Despejado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nCold, que antes solo era el tabernero, es uno de los pocos de la Zona que ha ido ascendiendo, tomando las riendas de Cielo Despejado después de que la mayoría de sus miembros clave murieran o desertaran.\n \nConocido por sus camaradas como una persona alegre y campechana, así como por su afición a los chistes vulgares, Cold llegó a la Zona porque parecía no encontrar su lugar en el mundo exterior.\n \nNo cabe duda de que tomó la decisión correcta, ya que restauró la antigua gloria de su facción y ahora ocupa un importante puesto de poder en la Zona.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_doctor">
		<text>Doctor</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_doctor_text">
		<text>El %c[pda_white]Doctor%c[ui_gray_1] es uno de los pocos supervivientes del grupo de Strelok.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSegún la leyenda popular, el Doctor fue uno de los primeros stalkers en llegar al Genio, con el deseo de curar a cualquier ser vivo en la Zona.\n \nSu deseo fue concedido y recibió el don de la curación, pero se le borró la capacidad para distinguir entre personas y mutantes.\n \nEl Doctor mismo lo niega y afirma que es un cuento, que ningún stalker que haya salido en busca del Genio ha vuelto con vida.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Es uno de los pocos stalkers que ha domesticado a un pseudoperro.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic">
		<text>Fanático</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_fanatic_text">
		<text>%c[pda_white]Fanático%c[ui_gray_1] debe su nombre a ser un stalker consagrado y agresivo.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTras la marcha temporal de Wolf rumbo a los Almacenes Militares, Fanático se hizo cargo del campamento de novatos, cuidando de los recién llegados hasta que regresó su amigo.\n \nA pesar de que ya no es el único al mando, se le sigue considerando una autoridad, aunque prefiere luchar contra bandidos y mutantes que quedarse de brazos cruzados.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gonta">
		<text>Gonta</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gonta_text">
		<text>%c[pda_white]Gonta%c[ui_gray_1] es un cazador de mutantes profesional y alumno de Trapper.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA las órdenes de Trapper, llegó a Zatón con Garmata, Cangrejo y Danila para destruir una quimera que había estado aterrorizando a los stalkers de los alrededores.\n \nDesde el principio, su aventura se vio afectada por la mala suerte: Danila desapareció misteriosamente, dejándoles con un hombre menos, y Cangrejo quedó postrado en una cama tras sufrir lesiones.\n \nContrataron a un stalker llamado Urraca para que los ayudara, pero este se echó atrás en el último momento, les robó el equipo y huyó a la estación de Yanov.\n \nCon la ayuda de un stalker misterioso, Gonta mató a la quimera, se enteró del final de Danila y descubrió el paradero de Urraca, a quien ajustició poco después.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian">
		<text>Hawaiano</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hawaiian_text">
		<text>%c[pda_white]Hawaiano%c[ui_gray_1] es el despreocupado guardián de la estación de Yanov, y antes era su único comerciante.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA pesar de lo que su nombre pueda dar a entender, en realidad no es de Hawái, le apodan así porque a menudo exclama «¡Aloha!» cuando saluda a los clientes.\n \nCasi todo su tiempo lo dedica a atender el bar del comedor, antiguo quiosco de venta de billetes y estación de espera, respectivamente.\n \nMantiene buenas relaciones con Libertad, y se dice que toda su personalidad gira en torno a ayudar a mantener un ambiente calmado y apacible, lo cual es a la vez una necesidad y un verdadero reto tan cerca de Prípiat.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha">
		<text>Profesor Kalancha</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kalancha_text">
		<text>El %c[pda_white]profesor Kalancha%c[ui_gray_1] es el investigador y médico jefe de Cielo Despejado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nKalancha, uno de los pocos miembros originales de Cielo Despejado, pasa el rato llevando a cabo experimentos con artefactos, estudiando muestras tisulares de mutantes y observando anomalías.\n \nDescrito como una enciclopedia y una calculadora andante, se vio obligado a ocupar su puesto de médico por necesidad y no por elección. Es el médico más experimentado de Cielo Despejado tras su casi colapso a finales de 2011.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_librarian">
		<text>Bibliotecario</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_librarian_text">
		<text>%c[pda_white]Bibliotecario%c[ui_gray_1], aunque su nombre indique lo contrario, es el tabernero de Cielo Despejado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTras la emisión que aisló los Pantanos del resto de la Zona, Bibliotecario se vio atrapado sin forma de salir.\n \nEnfrentándose a la muerte a manos de bandidos o algo peor, se dirigió a los confines del sur y se unió a Cielo Despejado, donde más tarde sustituiría a Cold como tabernero tras el ascenso de este último a líder.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov">
		<text>Teniente primero Kirilov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_kirilov_text">
		<text>El %c[pda_white]teniente primero Kirilov%c[ui_gray_1] es uno de los técnicos militares más talentosos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nKirilov, que al principio solo era operador de radio, siempre ha tenido madera para desmontar y volver a montar cosas.\n \nTras el fracaso de la Operación Puente, sus camaradas y él se refugiaron en una antigua lavandería en Prípiat, donde se dedicó a reparar sus equipos y armas hasta la evacuación.\n \nAunque su comandante, el coronel Kovalski, fue juzgado en consejo de guerra acto seguido (y licenciado sin honores) por el fracaso de la operación, el propio Kirilov fue destinado a Agroprom como principal técnico militar.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_limpid">
		<text>Gatillón</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_limpid_text">
		<text>%c[pda_white]Gatillón%c[ui_gray_1] es un bandido y técnico de toda la vida.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAnteriormente trabajó en una fábrica como ingeniero mecánico, así que es justo decir que está bien versado en tecnología.\n \nSin embargo, tras ser despedido por una trifulca motivada por el alcohol, cayó en el alcoholismo y poco después perdió a su mujer y su hogar.\n \nSin nada más por lo que luchar, fue a la Zona a empezar de nuevo, poco después de conocer a unos bandidos en el Vertedero y encontrar trabajo como su técnico desde entonces.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loki">
		<text>Loki</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loki_text">
		<text>%c[pda_white]Loki%c[ui_gray_1] es el líder de la guarnición de Libertad en la estación de Yanov.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nCuando se desactivó el Cauterizador Cerebral y comenzó la carrera hacia el centro de la Zona, Loki fue a quien pusieron a cargo de la expedición de Libertad.\n \nA diferencia de otros líderes de su facción, ve su ideología desde un enfoque más sensato, lo que le ha granjeado el respeto de grupos que, de otro modo, se habrían distanciado de él.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov">
		<text>Coronel Kuznetsov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_kuznetsov_text">
		<text>El %c[pda_white]coronel Kuznetsov%c[ui_gray_1] es el comandante de facto de todas las tropas internas destinadas en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl coronel Kuznetsov, antiguo mayor al que se le encargó la vigilancia del Cordón, fue ascendido tras la debacle de la Operación Puente y, desde entonces, se encarga de las operaciones militares en la zona y sus alrededores.\n \nLa dudosa naturaleza de su ascenso (que se rumoreaba era fruto del amiguismo y de acuerdos entre bastidores) suscitó inicialmente un gran descontento entre los oficiales veteranos. Sin embargo, cuando los más insubordinados fueron degradados, licenciados o redestinados a partes más peligrosas de la Zona, el liderazgo de Kuznetsov se consolidó.\n \nHoy en día, a pesar de las pruebas de que subvierte sistemáticamente la política oficial para obtener «favores» de otras facciones, pocos soldados se atreven a cuestionar la voluntad de su coronel, ni siquiera por lo bajini.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_nimble">
		<text>Nimble</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_nimble_text">
		<text>%c[pda_white]Nimble%c[ui_gray_1] es un usurero que vende armas y trajes de contrabando.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nNimble, que empezó como miembro de Cielo Despejado y luego fue mensajero de Sidórovich, ha reunido una lista de contactos importantes que le ha permitido forjar su propio negocio de contrabando.\n \nA diferencia de otros comerciantes de la Zona, se especializa en la venta de equipo y artículos raros que pueden ser muy difíciles de conseguir, por lo que nunca sabe con qué se hará a continuación.\n \nActualmente reside a bordo del Skadovsk a pesar del resurgimiento de la amenaza del Monolito.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Aparte de sus contactos en Cielo Despejado, gran parte de su equipo procede de expediciones fallidas de la ONU.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_novikov">
		<text>Novikov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_novikov_text">
		<text>%c[pda_white]Novikov%c[ui_gray_1], también conocido como %c[pda_green]Grey%c[ui_gray_1], es el técnico veterano de Cielo Despejado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nMiembro de la facción desde sus primeros días, Novikov es descrito por sus compañeros como un experto en lo suyo, y Cold bromea diciendo que puede hacer un fusil con una lata vacía y munición.\n \nTras la destrucción de Cielo Despejado, se marchó brevemente para trabajar con los ecologistas en el laboratorio científico móvil de Júpiter, pero regresó al descubrir que se habían recuperado y reconstruido.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_olivius">
		<text>Olivius</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_olivius_text">
		<text>%c[pda_white]Olivius%c[ui_gray_1] trafica con botín y otros bienes robados para los bandidos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAprovechando el caos que siguió al asesinato de Borov, el antiguo líder de los bandidos, no tardó en afianzar su influencia en el Valle Oscuro.\n \nAunque detesta estar en el foco de atención durante mucho tiempo, hay pocas cosas en las que Olivius no tenga algo que ver con información, contratos o comercio que impliquen a la facción.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_owl">
		<text>Búho</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_owl_text">
		<text>%c[pda_white]Búho%c[ui_gray_1] es un comerciante del mercado negro con lealtades cuestionables.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPersona desagradable y maleducada. De entre todos los habitantes a bordo del Skadovsk destaca por su mal carácter y su mal genio.\n \nDispone de todo un surtido de armas y munición, y agradece cualquier información que los stalkers estén dispuestos a venderle.\n \nDebido a sus lazos con Sultán y tanto por su forma de hablar como por su aspecto, muchos stalkers creen que en su día fue un bandido.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov">
		<text>Profesor Kruglov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_kruglov_text">
		<text>El %c[pda_white]profesor Kruglov%c[ui_gray_1] es doctor en Ciencias Biológicas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntes de llegar a la Zona, Kruglov estudiaba las mutaciones patógenas en animales y sus efectos, por lo que era cuestión de tiempo que sus investigaciones lo trajeran hasta aquí.\n \nDurante los últimos años ha trabajado con su socio, el profesor Sájarov, y afirma haber realizado varios descubrimientos importantes, aunque pocos stalkers saben realmente de qué habla y suelen limitarse a hacer como que lo entienden.\n \nÚltimamente dirige su propio laboratorio de investigación en una cápsula cerca del búnker principal de Yantar, donde ofrece diversos trabajos técnicos a quienes lo visitan.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Kruglov es uno de los pocos ecologistas que sobrevivieron a la masacre de Perro Lobo. \n• Aunque es un combatiente de tercera, sigue siendo bastante más hábil en combate que la mayoría de los ecologistas, sobre todo teniendo en cuenta que ante todo es un científico y no un guardia o un exstalker.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov">
		<text>Profesor Sájarov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_professor_sakharov_text">
		<text>El %c[pda_white]profesor Sájarov%c[ui_gray_1] es uno de los investigadores más veteranos de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nComo el científico jefe del laboratorio científico móvil de Yantar, Sájarov está muy involucrado en casi todos los avances científicos que han tenido su origen en la Zona.\n \nAunque es educado y profesional, y a pesar de su inmenso conocimiento de muchos fenómenos de la Zona, su postura amparada significa que a menudo subestima el peligro potencial que rodea a los investigadores de su ámbito.\n \nSin embargo, debido a la naturaleza de su trabajo (por no hablar de su éxito personal), tiene una oferta casi ilimitada de contratos para recuperar artefactos y partes de mutantes, lo que lo convierte en un empleador muy popular entre los stalkers atrevidos o temerarios.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner">
		<text>Sargento Spooner</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sergeant_spooner_text">
		<text>El %c[pda_white]sargento Spooner%c[ui_gray_1] es un soldado experto y un comerciante astuto.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA lo largo de gran parte de su vida, la información siempre ha sido un factor importante en su toma de decisiones, eligiendo prudentemente lo que comparte y con quién lo comparte.\n \nNaturalmente, encontró su lugar después de alistarse en el Ejército, donde sus habilidades son inestimables, y ahora utiliza su cargo  como fachada para su negocio personal de comercio y corretaje de información.\n \nPor lo demás, se sabe muy poco de él, y menos aún por qué tiene un apodo tan peculiar.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich">
		<text>Sidórovich</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sidorovich_text">
		<text>%c[pda_white]Sidórovich%c[ui_gray_1] es un traficante casi legendario que trapichea desde un viejo búnker cerca del campamento de novatos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA pesar de su implicación en el estraperlo, la caza furtiva, el turismo ilegal y otras formas de contrabando, Sidórovich goza de la reputación de ser un hombre de negocios honesto con una debilidad por los novatos, mientras que su riqueza de contactos tanto entre los stalkers como entre los militares le permite mantener rutas arteriales de contrabando de las que se benefician muchos de los comerciantes de la Zona.\n \nSin embargo, hay quienes lo consideran avaricioso y tacaño; tiene fama de cobrar de más por sus productos e impedir que otros vendan más barato que él en su territorio en el Cordón. Quienes intentan perturbar sus negocios, cuestionar su poder o contrariarlo en general suelen terminar en el lado equivocado de un contrato de asesinato.\n \nPara bien o para mal, es el sustento económico de la Zona, y los stalkers que tienen aguante para sus encargos más sucios pueden ganarse fácilmente un sueldo rápido.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_spore">
		<text>Espora</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spore_text">
		<text>%c[pda_white]Espora%c[ui_gray_1] es el comerciante de Cielo Despejado y el fiel aliado de Nimble.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nComo todos los stalkers que lo precedieron, Espora llegó a la Zona en busca de fortuna, y se puso a trabajar inmediatamente en el contrabando de mercancías e información hacia, desde y a través de la Zona.\n \nNo tardó en llegar a oídos de Nimble, que poco después pidió reunirse con él, y ambos se dieron cuenta enseguida del potencial de combinar sus esfuerzos.\n \nGracias a los contactos de Nimble en su antigua facción, Espora fue nombrado poco después comerciante de Cielo Despejado, lo que les permitió asegurarse rutas de contrabando a través de las ciénagas y entablar rápidamente lo que se convertiría en una próspera relación comercial.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_sultan">
		<text>Sultán</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_sultan_text">
		<text>%c[pda_white]Sultán%c[ui_gray_1] era el líder de los bandidos de Zatón y ahora es el rey bandido del Valle Oscuro.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTeniendo en cuenta que adoptó como nombre el título de un gobernante oriental, muchos en la Zona consideran que Sultán es un hombre que se tiene en muy alta estima a sí mismo.\n \nEn su vida no han faltado los problemas: tras la muerte de un amigo cercano a manos de la drogadicción, Sultán mató a los comerciantes responsables y fue encarcelado.\n \nTras su liberación y sus muchas otras «interacciones» con la ley, se terminó yendo a la Zona, donde se unió a los bandidos, ascendió en el escalafón de los ladrones y empezó a dirigir su pandilla.\n \nA pesar de la ruina de sus empresas en Zatón, ha conseguido imponer su sentido del orden a los bandidos del Valle Oscuro, que se amoldan a su visión del mundo a regañadientes.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Se sabe que Sultán y Olivius se dan de bofetadas de vez en cuando. Sin embargo, al final nunca llegan a nada porque los dos necesitan al otro para mantener a las pandillas del Valle Oscuro.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_wolf">
		<text>Wolf</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_wolf_text">
		<text>%c[pda_white]Wolf%c[ui_gray_1] lidera la defensa del campamento de novatos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEncargado de proteger el campamento y a los stalkers que viven en él de las amenazas exteriores, Wolf utiliza una red de exploradores y espías para seguir la pista de los movimientos hostiles que se producen dentro del Cordón.\n \nCompartiendo la información de la que se entera con Sidórovich, envían con frecuencia grupos de asalto y oportunistas para barrer a los bandidos invasores, los mutantes y demás amenazas para su interés mutuo en la seguridad del campamento.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• A pesar del significado de su nombre, Wolf no tiene ninguna relación con el despiadado mercenario conocido como Perro Lobo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech">
		<text>Xenotech</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_xenotech_text">
		<text>%c[pda_white]Xenotech%c[ui_gray_1] es un técnico que repara equipo sobre todo para los stalkers novatos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nXenotech, que trabaja en la base neutral del Cordón (situada a medio camino entre el puente destrozado y la anomalía Grandes Esperanzas), es un técnico dotado cuyos esfuerzos son de gran valor para los stalkers recién llegados a la Zona.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_yar">
		<text>Yar</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_yar_text">
		<text>%c[pda_white]Yar%c[ui_gray_1], también conocido como el %c[pda_green]tío Yar%c[ui_gray_1], es un stalker con muchos talentos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEs conocido en la Zona por ser un técnico brillante, y se bromea sobre su capacidad para fabricar un cañón antiaéreo a partir de un fusil oxidado.\n \nTras el desenlace de las guerras de las facciones y la carrera hacia el centro de la Zona, viajó con la expedición de Libertad a la estación de Yanov, antes de trabajar brevemente como médico en las afueras.\n \nVolvió poco después de que se firmase un alto el fuego con el Deber, donde decidió cambiar de profesión otra vez y probar suerte con el tráfico de información.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin">
		<text>Teniente «Aspirina» Sostradov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aspirin_text">
		<text>El %c[pda_white]teniente Sostradov%c[ui_gray_1], más conocido como %c[pda_green]Aspirina%c[ui_gray_1] entre los stalkers libres, es un joven oficial del Deber y el médico residente de Rostok.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nDado que el personal médico cualificado es una rareza en la Zona, Aspirina se ha encargado de prestar servicio no solo a su facción, sino a cualquier stalker que atraviese las puertas de Rostok.\n \nAunque comparte la visión del Deber de proteger a los inocentes de la Zona, no practica estos ideales matando mutantes, sino curando a los que sobreviven a ellos.\n \nSu labor ha salvado a muchos stalkers, a quienes ha ayudado a vivir para luchar otro día.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_mangun">
		<text>Sargento primero «Mangun» Potryko</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_mangun_text">
		<text>El %c[pda_white]sargento primero Potryko%c[ui_gray_1], conocido informalmente como %c[pda_green]Mangun%c[ui_gray_1], es un soldado veterano del Deber que se tira los días trasteando con armas y blindajes.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntes de que surgiera la Zona, Mangun encontró trabajo principalmente como mecánico de coches, y se alistó en el Ejército poco después de 2011, cuando se enteró de que estaban teniendo problemas para mantener sus vehículos en funcionamiento en la Zona.\n \nSin embargo, como muchos otros grupos militares anteriores al suyo, se vio en apuros y habría muerto de no ser por la intervención de una patrulla del Deber. Para darles las gracias, se alistó cuando terminó su servicio, y no tardó en ser conocido por ser un soldado valeroso.\n \nSin embargo, siempre restó importancia a esta parte de su pasado, ya que prefería que se le conociera por su pericia mecánica. Con el paso del tiempo, los años luchando por el Deber lo desgastaron hasta convertirlo en apenas poco más que un borracho común.\n \nPor tanto, ha estado a punto de ser licenciado sin honores de la facción varias veces, pero el propio general Voronin anula la sentencia todas y cada una de las veces.\n \nAl final, se acordó «retirar» extraoficialmente a Mangun del frente y mantenerlo en la retaguardia, donde podría dedicarse del todo a su amor por las herramientas y las máquinas.\n \nAunque otros soldados respetan en cierta medida su pasado y sus habilidades técnicas, su mala conducta según las normas de la facción le ha impedido seguir ascendiendo.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko">
		<text>Coronel Petrenko</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_colonel_petrenko_text">
		<text>El %c[pda_white]coronel Petrenko%c[ui_gray_1] es el jefe de reclutamiento del Deber y el oficial de mayor confianza del general Voronin.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nConsiderado por otros del Deber como un general en todo menos en el nombre, las raíces del coronel Petrenko se remontan a sus humildes comienzos como teniente subalterno en el Ejército.\n \nFue uno de los primeros soldados enviados a la Zona en 2006, junto con Voronin, Krylov y Tachenko. Como uno de los pocos supervivientes de su funesta expedición, estuvo allí cuando Voronin ayudó a fundar Deber, y desde entonces nunca se ha separado de su general.\n \nA pesar de los muchos problemas que asolan a su facción hoy en día, el coronel parece tomárselo todo con filosofía, pareciendo prácticamente imperturbable a los observadores externos.\n \nAlgunos hasta bromean con que es más máquina que hombre. Aparte de su papel como líder, reclutador y confidente, también es del jefe de logística y propaganda de la facción.\n \nMás que nadie en el Deber, excepto quizá el propio Voronin, Petrenko cree de todo corazón en la misión y el código originales de su facción. Pocos camaradas suyos pueden afirmar ser defensores y partidarios más fieros de los ideales del Deber.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin">
		<text>General Voronin</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_general_voronin_text">
		<text>El %c[pda_white]general Voronin%c[ui_gray_1] es un oficial envejecido responsable de determinar los objetivos, principios y estrategias de su facción.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque muchos stalkers lo consideran estricto e intolerante, Voronin es en verdad moderado para los estándares del Deber: menos cegadoramente idealista y fanático que su predecesor, Krylov, pero también menos cínico y pragmático que el primer líder del Deber, Tachenko.\n \nAsumió el mando de la facción en general en 2011, cuando Krylov fue asesinado por mercenarios que trabajaban para Libertad. Desde entonces, ha mantenido un firme control sobre el propósito del Deber, reforzando su identidad como soldados honorables que viven según un código casi sagrado.\n \nAntes de su papel en la fundación del Deber, era un joven oficial que trabajaba para el Ejército. Su última misión oficial para ellos fue en 2006, cuando lo pusieron a las órdenes del entonces capitán Tachenko y se le ordenó demoler el centro de la Zona por todos los medios necesarios.\n \nEste cometido dio lugar al primer contacto oficial de la humanidad con los mutantes y las anomalías. Las comunicaciones con el cuartel general pronto se cortaron tras la primera Gran Emisión, y a partir de ahí formar su propio grupo parecía una cuestión de supervivencia.\n \nAunque Voronin sigue manteniendo la cordialidad con los Spetsnaz debido a sus orígenes, es una cordialidad fría cuando se aplica a todos los militares; en el fondo, cree que los altos mandos los enviaron a él y a sus camaradas a la Zona a ciegas... solo para dejarlos morir.\n \nEstá decidido a evitar que otros corran la misma suerte... siempre que no sospeche que intentan propagar lo que él considera el «mal» de la Zona.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets">
		<text>Teniente Rogovéts</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_lieutenant_rogovets_text">
		<text>El %c[pda_white]teniente Rogovéts%c[ui_gray_1] es un oficial afligido con una sólida formación médica.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nRogovets es uno de los pocos supervivientes de la fallida Operación Puente, un proyecto militar destinado a allanar el camino para la recuperación gubernamental de Prípiat y Chernóbil.\n \nEn realidad, los equipos Spetsnaz asignados a esta tarea se dispersaron rápidamente, muertos por anomalías, zombificados por emisiones o cosas peores. Al propio teniente Rogovéts casi lo mató un controlador, suceso que lo traumatizó y lo obligó a estar en la reserva durante varios años para poder trabajar en hospitales civiles relativamente cuerdos.\n \nMás tarde volvió al servicio activo en la Zona por su sentido del deber, haciendo todo lo posible no solo por curar a sus compañeros, sino también por educarlos para que no cometieran los mismos errores que él cometió en Puente.\n \nPor supuesto, pocos se creen ya sus alocadas historias: los curritos modernos rara vez se topan con algo más peligroso que un perro o un gato callejero, y los que sí se topan con algo peor rara vez vuelven para disculparse.\n \nAunque Rogovéts técnicamente es un profesional médico bien formado además de un operador Spetsnaz veterano, su apenas disimulado desprecio por el coronel Kuznetsov ha dificultado su ascenso.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov">
		<text>Mayor Zhúrov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_major_zhurov_text">
		<text>El %c[pda_white]mayor Zhúrov%c[ui_gray_1] es el oficial responsable de mantener el orden en el Cordón.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTras el ascenso del mayor Kuznetsov a coronel, el intendente Zhúrov fue ascendido a mayor para suplir el papel del primero como guarda del Cordón.\n \nEn comparación con su predecesor, Zhúrov es mucho más agarrado y siempre rechaza sobornos directos de stalkers comunes.\n \nSin embargo, al igual que su predecesor, apenas hace nada por desbaratar las operaciones locales de contrabando, aparte de hacer muestras simbólicas de autoridad para los observadores externos. Algunos dicen que es porque los contrabandistas le dan una tajada de los beneficios, pero nadie lo puede asegurar.\n \nLo único que se sabe es que tiene muchos más contactos de lo que podría parecer a primera vista, ya que es capaz de pactar frágiles treguas entre sus patrullas y los stalkers a los que deben detener.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_arnie">
		<text>Arnie</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_arnie_text">
		<text>%c[pda_white]Arnie%c[ui_gray_1] es un antiguo contrabandista, aunque en la actualidad es más conocido por haber sido durante mucho tiempo el anfitrión de la arena de Rostok.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa arena de Arnie se considera una fuente constante, si bien lúgubre, de entretenimiento en Rostok, destinada a contentar tanto a luchadores como a tahúres.\n \nLa mayoría de las peleas acaban en muerte, pero eso no impide que los sedientos de gloria o los desesperados se batan en duelo por fama o dinero.\n \nAunque el Deber tiene sentimientos encontrados hacia el trabajo de Arnie, se sabe que abastece a la arena con mutantes y bandidos capturados, supuestamente con la esperanza de educar al público sobre cómo luchan sus enemigos comunes..\n \nLa arena también se ha utilizado en ocasiones para resolver disputas comunitarias, como el pago de deudas inmensas, o disputas causadas por cuestiones de reputación.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint">
		<text>Roñoso</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_skinflint_text">
		<text>%c[pda_white]Roñoso%c[ui_gray_1] es el comerciante de Libertad en los Almacenes Militares desde hace mucho tiempo.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nRoñoso, callado y reservado para los estándares de Libertad, tiene poca paciencia con los catetos y se niega a aguantar a los tontos a la ligera.\n \nEsto ha suscitado cierta tensión entre él y el médico residente de la base, por quien apenas oculta su desprecio.\n \nA pesar de su actitud un tanto resentida, es muy valorado en su facción por su previsión, sus habilidades logísticas y su disposición a pagar por casi cualquier cosa que sus compañeros de Libertad traigan de sus excursiones.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_stribog">
		<text>Stribog</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stribog_text">
		<text>%c[pda_white]Stribog%c[ui_gray_1] es el intendente del Pecado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntiguo bandido capturado y convertido al Pecado hace unos años. Debido a su trasfondo y su nueva perspectiva de la vida, resulta ser de gran utilidad para su comunidad.\n \nNo solo recoge equipo apropiado de stalkers y militares caídos, sino que también ha entablado contacto con varios comerciantes dispuestos a hacer negocios con una «secta de fanáticos peligrosos» con tal de que les paguen bien.\n \nComo hombre ilustrado que sirve a una causa superior, está más que dispuesto a comerciar con lo que ahora considera baratijas inútiles para obtener las herramientas necesarias para que sus hermanos promuevan esa misma causa.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog">
		<text>Dazhbog</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_dazhbog_text">
		<text>%c[pda_white]Dazhbog%c[ui_gray_1] es el venerable técnico del Pecado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntaño un ingeniero que ayudó a construir los Generadores a finales de los años noventa, se quedó en la Zona para mantener esa compleja maquinaria ultrasecreta durante los años venideros. El destino quiso que siguiese allí en junio de 2006 para presenciar la Primera Omisión con sus propios ojos.\n \nConfinado en el laboratorio X-2 con un suministro cada vez menor de agua y alimentos, al final lo terminaron encontrando Chernobog y su comunidad en ciernes del Pecado. Por su papel en el advenimiento de Vyrai, se le ofreció un lugar especial entre ellos.\n \nAhora, una docena de años después, sigue haciendo buen uso de sus habilidades mecánicas arreglando y manteniendo el equipo que necesitan sus hermanos pequeños para propagar la Zona cada vez más lejos.\n</text>
	</string><!-- MLR --><string id="encyclopedia_characters_spirit">
		<text>Espíritu</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_spirit_text">
		<text>%c[pda_white]Espíritu%c[ui_gray_1] es un antiguo stalker y el cocinero local de los ecologistas en el laboratorio móvil de Yantar.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPese a haber formado parte del Equipo de Investigación Científica Iskra durante cinco años, solo destacaba por hacer tortillas excelentes. En 2018, fue trasladado a Yantar para convertirse en chef a tiempo parcial a petición de Sájarov.\n \nSin embargo, desde el resurgimiento del Monolito, desarrolló una debilidad por el alcohol, y el vodka Nemiroff se convirtió en uno de sus vicios más especiales. Aunque la predilección por el vodka es normal entre los moradores de la Zona, su excepcional afinidad por el vodka le ha impedido volver a ser desplegado sobre el terreno.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine">
		<text>Peregrino</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_peregrine_text">
		<text>%c[pda_white]Peregrino%c[ui_gray_1] es un técnico militar asignado al laboratorio móvil de Yantar.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque lo reclutaron, Peregrino pasó a ser un soldado experimentado, si bien algo terco, en la Zona. Hace tres años, se forjó una gran reputación tras salvarle la vida a un equipo de científicos que habían sido asaltados por snorks mientras estudiaban la anomalía Garra en Agroprom. \n \nDebido a su considerable talento con equipo tecnológico y detectores de anomalías, el coronel Kuznetsov lo destinó al laboratorio móvil de Yantar, a petición del profesor Sájarov, para ayudar a los ecologistas y ofrecerles protección.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_butcher">
		<text>Carnicero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_butcher_text">
		<text>%c[pda_white]Carnicero%c[ui_gray_1] es uno de los cazadores de mutantes más experimentados de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA diferencia de la mayoría de los stalkers, a Carnicero le dan exactamente igual los artefactos. Él y su grupo simplemente veían la Zona como una nueva oportunidad para practicar su afición a la caza. \nDebido a su afamada destreza para matar mutantes, los novatos se reúnen de vez en cuando en su tienda para recibir consejos o escuchar sus historias. Algunos dicen que ha matado a al menos un ejemplar de cada tipo de mutante en la Zona. \n \nAunque ahora es un comerciante asentado en el Vertedero, su pasión por la caza sigue brillando: suele vender equipo de caza de calidad mucho más barato que la mayoría, y está dispuesto a recompensar bien a los cazadores que le traigan carne y trofeos de los diversos horrores de la Zona.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_aslan">
		<text>Aslan</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_aslan_text">
		<text>%c[pda_white]Aslan%c[ui_gray_1] es un comerciante que trabaja con Dushman en la Ciudad Muerta.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTrabaja como el tabernero mercenario local en el polideportivo. Aslan llegó a la Zona desde Suiza, el último lugar donde realizó trabajos de sicariato para algunos clientes. \n \nGuarda secretos incluso de gente que lo conoce bastante bien, ya que ofrece grandes recompensas por los parches de las diversas facciones y nadie tiene ni idea de por qué los colecciona.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_leopard">
		<text>Leopardo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leopard_text">
		<text>%c[pda_white]Leopardo%c[ui_gray_1] es un guía mercenario experto en la Ciudad Muerta.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa Ciudad Muerta nunca ha sido segura, ni siquiera para los stalkers curtidos. Leopardo es uno de los poquísimos que se conocen la red subterránea de alcantarillado de la Ciudad Muerta. Y por esta razón, los demás confían en sus conocimientos para que los guíe con seguridad dentro y fuera de la ciudad.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon">
		<text>Cirujano</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_surgeon_text">
		<text>Como su nombre da a entender, %c[pda_white]Cirujano%c[ui_gray_1] trabaja como médico mercenario en la Ciudad Muerta.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEs un hombre tranquilo que formaba parte del equipo mercenario de Black. Aunque un agente militar encubierto logró liquidar a su antiguo escuadrón casi sin ayuda de nadie, el propio Cirujano escapó en silencio y sobrevivió.\n \nTras pasar unos años como trapero solitario, terminó restaurando su reputación salvando a una pandilla de mercenarios de una emboscada del Monolito en Limansk; los mantuvo médicamente estables y fuera del fuego enemigo hasta que llegaron los refuerzos. Este acto hizo que lo recomendaran para trabajar con Dushman, y desde entonces es el médico residente del grupo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_griffin">
		<text>Griffin</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_griffin_text">
		<text>%c[pda_white]Griffin%c[ui_gray_1] es el oficial de campo del Sindicato en las afueras de Prípiat.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAsignado por Dushman, Griffin recibió el encargo de eliminar las amenazas locales y tomar el control de la zona para el Sindicato. Había hecho progresos considerables antes de que las tropas del Monolito empezaran a invadir Prípiat en tropel, obligando al equipo de Griffin a retirarse y refugiarse en una librería.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_trunk">
		<text>Maletero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_trunk_text">
		<text>%c[pda_white]Maletero%c[ui_gray_1] es el técnico del equipo de Griffin en las afueras de Prípiat.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nMaletero trabajó como guardia de seguridad para Triple Canopy en EE. UU. hace mucho tiempo, antes de llegar a la Zona. El Sindicato lo contrató por su amplia experiencia sobre el terreno y con equipo militar. \nForma parte del equipo de Griffin. Realiza reparaciones y mantiene los suministros con la ayuda de Dócil.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_meeker">
		<text>Dócil</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_meeker_text">
		<text>%c[pda_white]Dócil%c[ui_gray_1] es un comerciante mercenario que proporciona suministros de armas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAl tener muchos contactos en el mundo exterior, Dócil es capaz de transportar a la Zona suministros de armas de buena calidad para los mercenarios. Aceptó unirse a la fuerza operativa de Griffin en las afueras para aportarles el equipo necesario para ayudarlos a cumplir su misión. \n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Antes de unirse a Griffin, Dócil era un miembro del grupo de Strider. Algunos de sus suministros dan a entender que aún se mantiene la correspondencia.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy">
		<text>Leshiy</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_leshiy_text">
		<text>%c[pda_white]Leshiy%c[ui_gray_1] es un explorador y guía a tiempo parcial de Libertad en los Almacenes Militares.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLeshiy es un anciano enérgico. Solía trabajar como mercenario hace varios años antes de conocer a Lukash y unirse a Libertad, lo que le granjeó mucha experiencia en la Zona. Guía a los miembros de Libertad por caminos seguros en el Cementerio de Camiones, y a veces por otras ubicaciones remotas. \n \nSe hizo un nombre tras salvar a sus compañeros mercenarios de una anomalía espacial y por ser una persona alegre que guía a los novatos de vuelta al Cordón.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_solid">
		<text>Sólido</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_solid_text">
		<text>%c[pda_white]Sólido%c[ui_gray_1] es el médico de Libertad en los Almacenes Militares.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSólido es conocido por dos cosas: por ser rápido con las manos y por tratar bien las heridas. En cambio, está enganchado al alcohol y las drogas. \nSegún él, lo ayudan a «concentrarse». Pero eso no impide que algún que otro miembro de Libertad herido quede marcado bajo su tratamiento.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_snitch">
		<text>Chivato</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_snitch_text">
		<text>%c[pda_white]Chivato%c[ui_gray_1] recibió su nombre por ser un stalker sabelotodo y misterioso. Comercia con información en el bar.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nInstalado en el bar Los 100 Rads, vende todo tipo de información a los stalkers dispuestos a pagar una gran suma de dinero.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_loris">
		<text>Loris</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_loris_text">
		<text>%c[pda_white]Loris%c[ui_gray_1] es un comerciante que vende todo tipo de equipo a los novatos desde la granja del norte del Cordón.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSe instaló en la granja con la ayuda de un grupo de stalkers que consiguieron expulsar a los bandidos de la zona. \n \nTras ajustar cuentas con Sidórovich, Loris abrió su tienda de suministros poco después. Desde entonces, los stalkers que se disponen a entrar en el Vertedero por primera vez a menudo lo utilizan como base de aprovisionamiento.\n \nTambién se rumorea que es uno de los intermediarios que ayudan a facilitar el comercio entre Cielo Despejado y el resto del mundo, aunque tales afirmaciones no han sido corroboradas.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_hip">
		<text>Hip</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_hip_text">
		<text>%c[pda_white]Hip%c[ui_gray_1] es una exmiembro de Libertad que se instaló en el campamento de novatos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nHip ha estado en la Zona desde el principio, pero hasta ahora ha llevado una vida de stalker reseñable solo por lo tranquila y reservada que es; muy rara vez se aventura en las profundidades de la Zona, incluso después de todos estos años. El stalker medio apenas la considera mejor que una novata, a pesar de ser de fiar dentro de sus capacidades. Últimamente, se ha dedicado a establecer conexiones clave en un esfuerzo por ascender en el mundo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_navigator">
		<text>Navegador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_navigator_text">
		<text>%c[pda_white]Navegator%c[ui_gray_1] es un stalker experimentado que trabaja como guía.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nCuando el Deber suavizó los requisitos de entrada para visitar Rostok, Navegador no tardó en consolidarse como un guía capaz de guiar a los stalkers a casi cualquier lugar desde los seguros confines del bar Los 100 Rads.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_vector">
		<text>Vector</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vector_text">
		<text>Sus amigos se refieren a él como «ese mercenario mosqueado». %c[pda_white]Vector%c[ui_gray_1] es tanto un explorador como un proveedor en la planta de procesamiento de residuos de Zatón.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nVector es conocido por su mal genio en general. A pesar de ello, es un mercenario experimentado que ofrece un amplio abanico de armas y orientación desde Zatón hasta la Ciudad Muerta. Leopardo y él se conocen la red subterránea de la Ciudad Muerta y pueden guiar a sus clientes sin problema.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_kolin">
		<text>Kolin</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_kolin_text">
		<text>Poco se sabe de %c[pda_white]Kolin%c[ui_gray_1], solo que es un técnico experto que conoce algunos truquitos del oficio.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]Kolin se trasladó a la planta de procesamiento de residuos de Zatón junto con Vector para prestar ayuda a los mercenarios locales.</text>
	</string><!-- LTTZ --><string id="encyclopedia_characters_eidolon">
		<text>Eidolon</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_eidolon_text">
		<text>%c[pda_white]Eidolon%c[ui_gray_1] es un notorio campeón del Monolito.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque la mayoría de los soldados del Monolito son peones prescindibles, aquel conocido como Eidolon es un infame ejército de un solo hombre que reactivó el Cauterizador Cerebral, cortando una vez más el fácil acceso al corazón de la Zona.\n \nDice la leyenda que acecha silenciosamente las calles de Prípiat o que pasa su tiempo rezando, y que todos los stalkers que intentan llegar al Genio son detenidos en seco por su infalible intervención. Su nombre proviene de su legendaria indiferencia por sus propias heridas, así como de su capacidad para aparecer de la nada.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper">
		<text>Cancerbero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_gatekeeper_text">
		<text>%c[pda_white]Cancerbero%c[ui_gray_1] es un solitario experimentado que defiende la Barrera del Monolito.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nTras la desactivación del Cauterizador Cerebral en 2012, el stalker ahora conocido como Cancerbero fue uno de los muchos que se apresuraron a explorar el corazón de la Zona.\n \nAños más tarde, volvió a los Almacenes Militares, decidido a defender la Barrera, proteger las regiones meridionales de los horrores que él había presenciado allí e impedir que el renaciente Monolito se expanda.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_rogue">
		<text>Rogue</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_rogue_text">
		<text>%c[pda_white]Rogue%c[ui_gray_1], exsoldado, es un stalker más duro que las piedras.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nDecepcionado con su misión en la Zona, aunque curioso por la naturaleza de esta, el sargento Kovalenko decidió abandonar su puesto de avanzada en el Cordón para unirse a los stalkers del campamento de novatos.\n \nTras unirse a Strelok después de años aunando experiencia en el centro de la Zona, proporciona un gran apoyo en combate gracias a su estricta disciplina, perspicacia táctica y una ametralladora ligera.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_stitch">
		<text>Stitch</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_stitch_text">
		<text>%c[pda_white]Stitch%c[ui_gray_1] es un stalker experimentado que hace las veces de médico.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntiguo enfermero de un hospital de Kiev, las historias que le contaban los  antiguos stalkers a los que trataba acabaron por convencer a Stitch de que fuera él mismo a la Zona. Resulta que más tarde conoció a Strelok no muy lejos de Agroprom, y se unió a su nuevo grupo.\n \nEntusiasta, alegre y despreocupado, ayuda a sus compañeros a soportar las duras condiciones del centro de la Zona con su sentido del humor y su pericia médica.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_strelok">
		<text>Strelok</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_strelok_text">
		<text>%c[pda_white]Strelok%c[ui_gray_1], también conocido como el Marcado, es un habilidoso stalker veterano.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nStrelok, uno de los stalkers más experimentados y capacitados, es una de las pocas personas que lograron llegar a la central nuclear de Chernóbil con vida y vivir para contarlo. También fue el responsable de desactivar el Cauterizador Cerebral y abrir el camino hacia el corazón de la Zona en 2012.\n \nTras un periodo de tiempo como asesor de investigación oficial, renunció a su cargo y terminó volviendo a la Zona para emprender otro peligroso viaje más.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_vodnik">
		<text>Vodnik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_vodnik_text">
		<text>%c[pda_white]Vodnik%c[ui_gray_1] es uno de los muchos enviados del Pecado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nHace mucho, era otro miembro más de Libertad, atraído a la Zona por la curiosidad. Un fatídico día, mientras patrullaba por las afueras del Bosque Rojo, se encontró con un grupo de stalkers altos, encapuchados y vestidos con gabardinas oscuras.\n \nYa de por sí fascinado por sus únicos y extraños fenómenos, se terminó convirtiendo en uno de los defensores y predicadores más acérrimos de la Zona.\n \nActualmente, Vodnik intenta convencer a los stalkers comunes de que se unan a las filas del Pecado, para que un día puedan caminar por la pacífica extensión de un Vyrai que abarque la faz de la Tierra.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac">
		<text>Drekavac</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_drekavac_text">
		<text>%c[pda_white]Drekavac%c[ui_gray_1] es uno de los miembros fundadores del Pecado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nDe todos los muchos sujetos humanos con los que se experimentó incluso antes de la creación de la Zona, él es uno de los pocos que sobrevivió. En un intento de crear seres humanos más en sintonía con la noosfera, se le concedieron poderes psiónicos menores.\n \nDebido a sus antecedentes y a su habilidad para enlazar y coordinar las voluntades colectivas de sus hermanos, Drekavac fue nombrado por Chernobog uno de los castigadores del Pecado: mitad líder espiritual, mitad comandante de pelotón.\n \nAhora que la oscura cruzada del Pecado va viento en popa, Drekavac lidera valeroso a sus hermanos pequeños en un esfuerzo por allanar el camino a Vyrai con los cráneos de los infieles.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog">
		<text>Chernobog</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_chernobog_text">
		<text>%c[pda_white]Chernobog%c[ui_gray_1] es el gran maestro del Pecado.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAntiguo recluso condenado a muerte convertido en mutante pseudocontrolador como resultado de experimentos de alto secreto. Fundó el Pecado poco después de que se crease la Zona y, cuando se creyó que Strelok había destruido la Conciencia C, se encargó de continuar su labor.\n \nLíder carismático y visionario, cree que la Zona es el medio para purificar el mundo del pecado. Sin embargo, en realidad, es un fanático demente que está más que dispuesto a pagar con la misma moneda con tal de cumplir sus sueños.\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev">
		<text>Coronel Degtiariov</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_degtyarev_text">
		<text>%c[pda_white]Alexander Degtiariov%c[ui_gray_1] es un agente del Servicio de Seguridad de Ucrania y opera algo apartado del resto de las Fuerzas Armadas en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nStalker militar experimentado y agente encubierto, cumplió muchas misiones secretas en la Zona. Sorprendentemente, también se ha labrado una excelente reputación entre los stalkers ordinarios por su tendencia a ayudarlos.\n \nAhora que una descomunal emisión ha llamado la atención de las Naciones Unidas y sus agentes armados, el coronel Degtiariov ha iniciado la Operación Puente para asegurarse de que los políticos internacionales no conviertan algunos de los mayores misterios de la Zona en armas.\n</text>
	</string>
	
</string_table>