<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>

<!-- 
	MCM
-->
<string_table>


	<string id="ui_mcm_body_health_system_title">
		<text>Sistema de salud corporal</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_menu_body_health_system">
		<text>Sistema de salud corporal</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_TEXT_BASED_PATCH">
		<text>Cambiador de HUD a texto</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_TEXT_BASED_PATCH_desc">
		<text>(Requiere reinicio) Versión en texto del HUD</text>
	</string>

	<string id="ui_mcm_body_health_system_NEW_LIMB_PENALTIES_FEATURE">
		<text>Nueva función de penalizaciones de extremidades</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_NEW_LIMB_PENALTIES_FEATURE_desc">
		<text>(Requiere reinicio) Activar esto activa la nueva función de penalizaciones. Desactivarlo reactiva las antiguas penalizaciones de BHS.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_new_voice_sounds">
		<text>Nueva voz para penalizaciones</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_new_voice_sounds_desc">
		<text>Activar esto activa la nueva voz al esprintar con las piernas dañadas. Desactivarlo reactiva la voz del mod original.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_penalty_minimum_hp">
		<text>Salud mínima de pierna para penalización de bamboleo de cámara</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_penalty_minimum_hp_desc">
		<text>La salud de al menos una pierna debe estar por debajo de este valor para reproducir los efectos. El valor por defecto es 5, o sea que los efectos se reproducirán con 4 de salud o menos. (La penalización de velocidad seguirá ahí por ahora).</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_limping_damage_minimum_hp">
		<text>Salud mínima de pierna para daño al esprintar</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_limping_damage_minimum_hp_desc">
		<text>Hay una posibilidad de que esprintar con una pierna dañada inflija daño. Esta barra deslizante fija la cantidad mínima de salud en la pierna necesaria para reproducir este efecto, es decir, si la barra está al 4 y la salud de la pierna es de 4, el efecto se activará. (El valor -1 desactiva esta función).</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_animation_power">
		<text>Potencia de los efectos de cámara de las piernas</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_leg_animation_power_desc">
		<text>Multiplicador de penalización de las piernas para el efecto de cámara. Por defecto: 1,0.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_penalty_minimum_hp">
		<text>Salud mínima de brazos para penalizaciones</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_penalty_minimum_hp_desc">
		<text>La salud conjunta de los brazos debe estar por debajo de este valor para reproducir los efectos. El valor por defecto es 10, o sea que los efectos se reproducirán si ambos brazos tienen 9 de salud o menos.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_animation_power">
		<text>Potencia de los efectos de los brazos</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_arm_animation_power_desc">
		<text>Multiplicador para la potencia del efecto de penalización de los brazos. Por defecto: 1,0.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_penalty_minimum_hp">
		<text>Daño a la cabeza mínimo para penalizaciones</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_penalty_minimum_hp_desc">
		<text>Daño necesario para reproducir efectos. Por ejemplo, el valor por defecto de 2 quiere decir que cada golpe en la cabeza debe causar 2 o más puntos de salud.</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_animation_power">
		<text>Potencia de los efectos de la cabeza</text>
	</string>
	<string id="ui_mcm_body_health_system_head_animation_power_desc">
		<text>Multiplicador para la potencia del efecto de penalización de la cabeza. Por defecto: 1,0.</text>
	</string>


</string_table>