<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_factions">
		<text>Facciones</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_bandit">
		<text>Bandidos</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_bandit_text">
		<text>Los %c[pda_white]bandidos%c[ui_gray_1] son miembros del hampa que operan en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAlgunas personas acuden a la Zona para expiar errores pasados, hallar la ilustración o emprender aventuras. Los bandidos no son esas personas.\n \nAntes no eran más que bandas dispares tras objetivos independientes, pero la mano dura de Sultán ha conseguido que los apestados y criminales de la Zona parezcan cohesionados.\n \nAunque la mayoría de los bandidos libran guerras territoriales con las demás facciones, los criminales más inteligentes optan por infiltrarse en esas facciones para estafar, secuestrar, coaccionar y corromper a otros con relativa impunidad.\n \nAquí, la ley es lo que tú quieres que sea, y a Sultán le gusta ver a los bandidos como una ley en sí mismos.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Avtoritet: Sultán\n• Fortaleza: Valle Oscuro\n• Colores: Varios</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky">
		<text>Cielo Despejado</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_clear_sky_text">
		<text>%c[pda_white]Cielo Despejado%c[ui_gray_1] es una facción científica que se dedica a estudiar el funcionamiento interno de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPese a su papel en las guerras de facciones de 2011, suelen considerarse una facción pacífica, ya que prefieren invertir su tiempo y energía investigando que jugando a la política o a la guerra.\n \nVen la Zona y su creación como un regalo y una maldición (un suceso increíble con un potencial poco valorado), y una amenaza para la humanidad si no se controla debidamente.\n \nFue esta última parte de su ideología la que los llevó casi a la destrucción. Creyendo que un hombre llamado Strelok estaba perturbando el equilibrio de la Zona al intentar entrar en la central nuclear de Chernóbil, Cielo Despejado movilizó uno de los mayores ejércitos jamás vistos en la Zona para apresarlo.\n \nLo interceptaron justo fuera de la propia central nuclear, poco antes de la tercera Gran Emisión. Nadie está del todo seguro de lo que ocurrió después, solo que Cielo Despejado se quedó sin líder y diezmado, mientras que el Monolito que defendía la zona parecía haberse hecho más fuerte.\n \nHoy, sin embargo, la facción se ha reconstruido y recuperado. Esto es en gran parte gracias a su nuevo líder, Cold. Cielo Despejado ahora pasa el tiempo llevando a cabo la investigación de sus predecesores, cobijado en los rincones tranquilos de la Zona.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Líder: Cold\n• Cuartel general: Grandes Pantanos\n• Colores: Azul y blanco</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_duty">
		<text>Deber</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_duty_text">
		<text>%c[pda_white]Deber%c[ui_gray_1] es una organización paramilitar que se dedica a defender a la humanidad de los horrores de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nFundada por antiguos soldados, esta era una facción orgullosa y poderosa que ahora se ha visto debilitada por una serie de escándalos y fracasos operativos en el norte de la Zona.\n \nComo la mayoría de sus mejores hombres y personal de mando ha muerto o desertado, Voronin y Petrenko se han visto en apuros para mantener la disciplina característica de la facción entre los restos.\n \nSin embargo, contra todo pronóstico, la facción sigue aferrándose a sus ideales y hace todo lo posible para que Rostok siga siendo un refugio para los stalkers neutrales de todas partes.\n \nLos miembros que no forman parte de la fuerza de defensa de Rostok suelen dedicarse a cazar bandidos, purgar guaridas de mutantes y ayudar a los ecologistas donando muestras científicas.\n \nA pesar de que ahora es la sombra de lo que fue, el Deber sigue oponiéndose a Libertad por motivos ideológicos, ya que considera que la Zona es demasiado peligrosa para que se pueda acceder a ella sin regulación.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Oficial al mando: General Voronin\n• Cuartel general principal: Rostok\n• Colores: Rojo y negro</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist">
		<text>Ecologistas</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_ecologist_text">
		<text>Los %c[pda_white]ecologistas%c[ui_gray_1] son un instituto de organizaciones de investigación respaldadas por el Gobierno.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nNo existe en ningún otro lugar un ecosistema como el de la Zona, por lo que, naturalmente, el Gobierno también ha mostrado un gran interés por él.\n \nPor eso existe esta facción: para estudiar los artefactos, anomalías, mutantes y demás objetos antinaturales que solo pueden encontrarse aquí.\n \nHasta ahora han habilitado dos laboratorios de investigación, uno en Yantar y otro en Júpiter, desde los que llevan a cabo la mayoría de sus experimentos secretos.\n \nCuando trabajan sobre el terreno, suele acompañarlos un escolta, que normalmente es un exmercenario, un stalker o un soldado a su servicio, o bien ellos mismos van armados.\n \nMuchos stalkers que buscan artefactos y partes raras de mutantes se los venden a los ecologistas, ya que están dispuestos a pagar mucho más que cualquier otra facción.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Investigador jefe: Profesor Sájarov\n• Laboratorio de investigación principal: Yantar\n• Colores: Varios</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_freedom">
		<text>Libertad</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_freedom_text">
		<text>%c[pda_white]Libertad%c[ui_gray_1] son activistas anárquicos armados que luchan por el acceso irrestricto a la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLos miembros de esta facción creen en la coexistencia con la Zona, pues la consideran una maravilla científica y sociopolítica. Creen que la Zona debería reconocerse como un territorio libre sin gobernantes, y se oponen a cualquiera que intente controlarla o ser contraproducente a su naturaleza.\n \nEstos puntos de vista los ponen en contraste directo con el Deber, que ve cualquier forma de coexistencia con la Zona como ingenua o temporal en el mejor de los casos, y en el peor aboga por su destrucción total.\n \nLa determinación de Lukash en la defensa contra el Monolito, junto con la sensatez de Loki para con otros grupos, ha hecho de Libertad una de las facciones más aceptadas de la Zona... por ahora, al menos.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Líder: Lukash\n• Cuartel general principal: Almacenes Militares\n• Colores: Verde, verde oliva y amarillo</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_loner">
		<text>Solitarios</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_loner_text">
		<text>Los %c[pda_white]solitarios%c[ui_gray_1] o «%c[pda_green]stalkers libres%c[ui_gray_1]» son aquellos que no están alineados con una facción.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLos stalkers acuden a la Zona por muchas razones: ganas de aventura, ansias de explorar lo desconocido o el deseo de empezar una nueva vida desde cero.\n \nMuchas facciones influyentes adoptan una postura neutral o amistosa para con ellos, viéndolos como posibles reclutas o como trabajadores para tareas que no pueden o no quieren realizar ellos mismos.\n \nLa mayor parte de sus ingresos procede de la recolección de artefactos, partes de mutantes, armas y objetos varios descubiertos al saquear edificios abandonados y stalkers fallecidos.\n \nSin embargo, casi todos los stalkers sueñan con encontrar algún día al legendario Genio, que aparentemente es un antiguo cristal alienígena capaz de cumplir cualquier deseo.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Comerciante más influyente: Sidórovich\n• Campo de entrenamiento: Cordón\n• Colores: Varios</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary">
		<text>Mercenarios</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_mercenary_text">
		<text>Los %c[pda_white]mercenarios%c[ui_gray_1] son una facción de contratistas militares privados extranjeros.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSe toman muy en serio sus cometidos y su trabajo en general. Las operaciones bien planificadas y una preparación excelente son la clave de su éxito.\n \nAl contrario de la creencia popular, no son solo asesinos a sueldo, sino que llevan a cabo diversos contratos que implican buscar artefactos y equipos raros y escoltar valiosos cargamentos a través de las áreas más peligrosas de la Zona.\n \nAunque los demás los suelen buscar debido a su alto índice de éxito, se rumorea que su verdadero cliente es un misterioso empleador extranjero, cuyos motivos son aún más enrevesados que la Zona misma.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Contratista enlace: Dushman\n• Cuartel general de campaña: Ciudad Muerta\n• Colores: Azul y negro</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_military">
		<text>Militares</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_military_text">
		<text>Las fuerzas %c[pda_white]militares%c[ui_gray_1] en la Zona son un regimiento combinado de reclutas, Spetsnaz profesionales y stalkers militares contratados, bajo mandato del Ministerio del Interior y asesorados por el Servicio de Seguridad de Ucrania.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEncargados principalmente de garantizar que no se abra la frontera entre la Zona y el mundo exterior, prácticamente todo el mundo los odia, salvo los ecologistas (financiados por el mismo Gobierno) y el Deber, de quienes se rumorea que han hecho tratos especiales con el mando militar a través de los Spetsnaz.\n \nOficialmente, la política militar en la Zona dispone que se detenga a cualquier intruso o habitante no autorizado, no que se le mate. Sin embargo, en la práctica, los reclutas reciben la orden de disparar a los stalkers en el acto, y se les enseña por lo general a tratar a estos ilegales como poco más que animales.\n \nMientras tanto, sus oficiales al mando reciben sobornos por doquier, siendo el ejemplo más obvio cómo generalmente ignoran el campamento de novatos del Cordón a pesar de estar a menos de unos cientos de metros de un puesto de control importante.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Oficial al mando de facto: Coronel Kuznetsov\n• Cuartel general de campaña: Agroprom\n• Colores: Verde y verde oliva</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_monolith">
		<text>Monolito</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_monolith_text">
		<text>El %c[pda_white]Monolito%c[ui_gray_1] es una secta pseudorreligiosa fanática hostil a todos menos a los suyos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nObcecados por su fanatismo, intentan resistirse a todo aquel que intente penetrar en el centro de la Zona, hasta tal punto que la mayoría de los stalkers los consideran lunáticos patológicos.\n \nAunque físicamente están a la altura de cualquier otro stalker de la Zona, su fervor es lo que realmente los distingue: se sabe de miembros que cargan con cuchillos tras quedarse sin munición o que se inmolan cuando corren el riesgo de ser capturados.\n \nSe cree que reclutan a sus miembros lavándoles el cerebro, anteriormente mediante el Genio, hasta que Strelok lo desactivó.\n \nIndependientemente de esto, en los últimos años el Monolito ha logrado encontrar una fuente aparentemente interminable de reclutas y material.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Mediador: Rabbit/Krolik\n• Ciudad santa: Prípiat\n• Colores: Blanco, negro y marrón</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_greh">
		<text>Pecado</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_greh_text">
		<text>%c[pda_white]Pecado%c[ui_gray_1] es una secta extremadamente hostil de stalkers mutantes que creen en la esencia divina de la Zona y la consideran un medio para sanar y «absolver».\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLos «stalkers oscuros» de la ominosa facción Pecado, también descritos como zombificados, mutados o poseídos, pretenden expandir la Zona por todo el mundo, y no se detendrán ante nada para alcanzar su ambicioso objetivo.\n \nA pesar de su tez mortecina y su aparente mala salud, son unas fieras. Sus habilidades de combate son equiparables a las de los stalkers experimentados, mientras que la devoción fanática a sus ideales los obliga a seguir adelante a través de las ráfagas de balas y la metralla.\n \nSe rumorea que sus fundadores son antiguos condenados a muerte con los que se experimentó en secreto en laboratorios subterráneos mucho antes de la creación de la Zona.\n \nPor otra parte, se cree que sus filas se engrosaron con apestados, renegados, reclutas voluntarios y cautivos, a los que se les lavó el cerebro y obligó a mutar para servir como devotos siervos del Pecado.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Padre fundador: Chernobog\n• Sanctum: Generadores\n• Colores: Marrón, gris y negro</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_isg">
		<text>UNISG</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_isg_text">
		<text>El %c[pda_white]Grupo Científico Internacional de las Naciones Unidas (UNISG)%c[ui_gray_1] es una unidad de fuerzas especiales muy interesada en la Zona y el sucesor más despiadado del ISG original.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque el ISG original se disolvió poco después de su fundación en 2011 debido a consecuencias imprevistas, los recientes rumores inquietantes seguidos de una enorme pero inofensiva emisión vista hasta en Londres convencieron a las Naciones Unidas de restaurar este grupo internacional con órdenes de investigar la Zona.\n \nAl parecer, mantienen su antigua misión como homólogos occidentales de los ecologistas, estudiando las maravillas de la Zona en pos de la ciencia.\n \nEn realidad, el Gobierno ucraniano sospecha que tengan un interés codicioso y politizado en los verdaderos orígenes de la Zona. Huelga decir que el SDB no quiere que estos conocimientos no caigan en las manos equivocadas. Por esta razón, la presencia oficial de la ONU permitida en la Zona es sumamente limitada.\n \nPor ende, los muchos miembros encubiertos del UNISG activos en la Zona harían lo que fuese para mantener su discreción mientras dure, hasta liquidar a posibles testigos. Sea cual sea su verdadero objetivo, sus agentes sobre el terreno son de todo menos indefensos, y están preparandos para «adquirir conocimiento» con armamento de vanguardia y tácticas de combate modernas.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Bajo mandato de: Naciones Unidas\n• Base de campaña: Desconocida\n• Colores: Blanco, verde y marrón</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_factions_renegade">
		<text>Renegados</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_renegade_text">
		<text>Los %c[pda_white]Renegados%c[ui_gray_1] son de los stalkers más despreciables de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1]\n \nSe dice que los Renegados, considerados en bancarrota moral incluso para los bandidos, cuentan con stalkers tan bestias, viles, cobardes, embusteros y falsos que ninguna comunidad está dispuesta a afiliarse abiertamente a ellos.\n \nLa única ley que respetan es la ley de fuerza: se aprovechan de los débiles en los perímetros de la Zona, a menudo demasiado jóvenes e inexpertos como para tener posibilidades.\n \nEmpujados a las ciénagas por sus numerosos enemigos, solo ante Cielo Despejado su deseo de sobrevivir obligó a estos chacales a unirse en una facción propia. \n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Líderes: Desconocidos\n• Cuartel general: Desconocido\n• Colores: Varios\n</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_factions_zombified">
		<text>Zombificados</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_factions_zombified_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Los stalkers %c[pda_white]zombificados%c[ui_gray_1] son aquellos que han caído bajo los efectos de un fuerte campo psíquico, pero no han podido conservar la voluntad necesaria para servir al Monolito conscientemente.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEstas criaturas carecen de las funciones superiores del cerebro y actúan únicamente con reflejos y habilidades residuales, son incapaces de razonar y tienen un alto umbral de dolor.\n \nLa salud mental y física de un stalker zombificado se deteriorará gradualmente con el tiempo, hasta que pierde lo último que le queda de humanidad y se convierte en el mutante conocido como zombi.\n \nSin embargo, a diferencia del mutante, los stalkers zombificados son capaces de utilizar armas y herramientas, y con frecuencia se les ve trabajando en grupo o con soldados del Monolito.\n \n%c[pda_green]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Métodos para prevenir/retrasar la zombificación: Anabióticos, psicocascos, medicamentos y cascos que aporten resistencia psíquica\n• Causas comunes de zombificación: Emisiones, el Cauterizador Cerebral, la Máquina Milagrosa, controladores\n• Colores: Varios\n</text>
	</string>
</string_table>