<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_mutants">
		<text>Mutantes</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog">
		<text>Perro ciego</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_blind_dog_text">
		<text>Los %c[pda_white]perros ciegos%c[ui_gray_1] son el representante más conocido de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nVarias generaciones de perros han vivido y perecido desde la segunda catástrofe, cada una más afectada por la Zona que la anterior.\n \nNumerosas mutaciones rápidas y adaptaciones evolutivas han reforzado habilidades caninas que antes se expresaban débilmente, a expensas de los que comparten su hábitat.\n \nMuchos de estos perros han perdido la vista y el oído por completo, pero han desarrollado desde entonces una especie de visión telepática que les permite sentir a su presa a través de las paredes.\n \nAl igual que sus ancestros, los lobos, los perros ciegos cazan en manada, y un encuentro con un gran grupo puede resultar peligroso hasta para los stalkers más experimentados y mejor armados.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ninguno</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker">
		<text>Chupasangre</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_bloodsucker_text">
		<text>Los %c[pda_white]chupasangres%c[ui_gray_1], como da a entender su nombre, son monstruos hematófagos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl chupasangre es una criatura semilegendaria considerada por los stalkers como el símbolo tanto de los peligros como de la corrupción de la Zona.\n \nSe ha ganado este estatus gracias a la relativa rareza de la especie y la baja tasa de supervivencia de sus víctimas.\n \nLos que se han topado con ellos y han vivido para contarlo los describen como humanoides altos y encorvados con muchos tentáculos que les salen de la cara.\n \nPuede que su habilidad más peculiar sea su camuflaje óptico, el cual les permite volverse temporalmente casi invisibles a simple vista.\n \nNo lo usan durante mucho tiempo, ya que cuando están camuflados son más débiles; solo lo suelen usar al descubrir una presa o intentar ocultar sus movimientos.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Camuflaje, parásito\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Antes existía una extraña subespecie en los Grandes Pantanos que arrastraba a sus víctimas.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_boar">
		<text>Jabalí</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_boar_text">
		<text>Los %c[pda_white]jabalíes%c[ui_gray_1] son un mutante común en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque las mutaciones los han trastocado menos físicamente, los jabalíes de aquí han desarrollado un gusto por la carne humana y una inteligencia mucho más refinada.\n \nSon grandes animales, y su capacidad de sobrevivir y su agresividad superan a las de todos sus parientes vivos fuera de la Zona.\n \nLos procesos mutagénicos han desempeñado un papel importante en la configuración de estos mamíferos, ya que han perdido todo el pelaje en algunas zonas y les ha salido un pelaje largo y erizado en otras.\n \nNormalmente, si se mantienen las distancias y no se les molesta, se quedarán con su manada de carnes y otros jabalíes.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Ninguno</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_burer">
		<text>Sepulturero</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_burer_text">
		<text>Los %c[pda_white]sepultureros%c[ui_gray_1] son monstruos fornidos y casi enanos que suelen vivir en zonas subterráneas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSon criaturas humanoides de complexión hipertrofiada, vestidas con harapos de monos raídos y, por lo general, temen las luces brillantes.\n \nLos sepultureros, creados como resultado de experimentos genéticos con criminales, poseen poderosas habilidades telequinéticas naturales, por lo que son mucho más poderosos de lo que aparentan.\n \nAl ser capaces de dirigir ráfagas de energía y manipular objetos físicos con la mente, luchar contra los sepultureros puede ser complicado incluso cuando se intenta ocultarse de ellos.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo, psíquicos\n• Salud: Media\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Poderes psíquicos, telequinesis\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Algunos sepultureros son imitadores de diez, capaces de imitar sonidos como el grito de un pájaro, el ladrido de un perro, la risa de un ser humano o incluso el llanto de un bebé. \n• Los sepultureros suelen centrarse en derrotar a sus adversarios desgastándolos. Los stalkers muy armados y blindados son los que más suelen sufrir ante ellos. \n• La dieta del sepulturero suele estar formada por kimchi y carne humana.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_cat">
		<text>Gato</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_cat_text">
		<text>Los %c[pda_white]gatos%c[ui_gray_1] de la Zona son gatos salvajes locales sumamente mutados.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nOriginalmente eran animales domésticos normales y corrientes, pero bajo la influencia de la Zona han cambiado notablemente, llegando a ser muy peligrosos incluso para las personas.\n \nEn la mayoría de los casos, los gatos viven solos en pequeños grupos de entre dos y tres individuos, y suelen habitar en lugares tranquilos y apartados, como matorrales de bosques.\n \nCuando atacan, el primero intenta distraer a su presa mientras los demás se acercan sigilosamente por detrás e intentan arañarla y morderla, hasta que la víctima se cansa y/o se desangra.\n \nSi están solos, se comportan de forma bastante cobarde, pasando mucho tiempo acechando a su objetivo y acosándolo hasta encontrar una buena oportunidad para atacar.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ninguno\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Los gatos son una causa de muerte sorprendentemente frecuente entre los stalkers novatos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera">
		<text>Quimera</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_chimera_text">
		<text>Las %c[pda_white]quimeras%c[ui_gray_1] son monstruos sin pelo de tamaño parecido al de un león adulto.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nMáquinas de matar casi evolutivamente perfectas, pero no las más fuertes físicamente, lo compensan con su velocidad y agresividad extremas.\n \nCon un conjunto duplicado de órganos, sin sistema circulatorio central y todo el cuerpo impregnado de capilares, la quimera puede pasar de un fallo orgánico y una pérdida masiva de sangre.\n \nSu segunda cabeza le confiere un campo visual aun mayor, sus patas traseras le permiten saltar grandes distancias y sus afiladísimas garras y dientes pueden desgarrar prácticamente cualquier blindaje.\n \nSon criaturas nocturnas, así que no verás muchas de día porque estarán descansando, pero nunca lo descartes.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Alta\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ágil, regeneración\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Aunque son bastante resistentes a las balas, las quimeras son notablemente vulnerables a las anomalías químicas y térmicas. \n• Aunque son criaturas solitarias por lo general, no es inaudito que las quimeras cacen en pareja. \n• Dos quimeras especialmente poderosas aterrorizaron Zatón y Yanov en 2012. Un stalker llamado Alexander terminó dando caza y matando a las dos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_controller">
		<text>Controlador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_controller_text">
		<text>Los %c[pda_white]controladores%c[ui_gray_1] son de los mutantes psíquicos más peligrosos de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl controlador, que se parece a un ser humano con una cabeza desproporcionadamente grande, es capaz de influenciar y a menudo controlar directamente las acciones de otro ser vivo.\n \nA diferencia de otros mutantes psíquicos, el controlador no manipula los objetos físicos, sino que lucha con el cerebro (en el sentido más literal posible), a menudo sorprendiendo y confundiendo a sus enemigos.\n \nEl controlador ataca principalmente con un rayo psíquico dirigido, que inflige graves daños en el cerebro de su receptor, mientras que la exposición pasiva al mutante puede terminar llevando al suicidio o a la zombificación.\n \nSe cree que solo pueden atacar a lo que ven, por lo que cubrirse bien para ocultarse de su vista puede marcar la diferencia contra esta criatura.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo, psíquicos\n• Salud: Media\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Daño pasivo, poderes psíquicos, control mental</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_crow">
		<text>Cuervo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_crow_text">
		<text>Los %c[pda_white]cuervos%c[ui_gray_1] son una de las pocas especies aviares que han sobrevivido en la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nPara no perecer en un laberinto de anomalías gravitatorias, los pilotos militares usan detectores sofisticados, pero el secreto de cómo los cuervos surcan sin problemas los cielos de la Zona sigue siendo un misterio.\n \nPoco más se sabe sobre lo que hace tan especiales a los cuervos de la Zona, o por qué han permanecido casi intactos en comparación con el resto de la fauna local.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Ninguno\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ninguno</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh">
		<text>Carne</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_flesh_text">
		<text>Los %c[pda_white]carnes%c[ui_gray_1] son cerdos muy mutados y de las criaturas más inofensivas de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nComo muchas otras criaturas que viven en la Zona, los cerdos domésticos sufrieron graves mutaciones tras la segunda catástrofe, que afectaron a los genes responsables de su metabolismo.\n \nEsto hizo que el fenotipo del animal cambiase considerablemente: sus extremidades anteriores se han convertido en patas de insecto que el carne utiliza para desenterrar raíces y arrancar carroña, mientras que sus cuerpos se han hinchado y engrasado en extremo.\n \nSin embargo, son mayormente inofensivos y normalmente huyen de los stalkers si se acercan, a menos que ataquen o acorralen a la criatura y esta no tenga adónde huir.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Ninguno</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture">
		<text>Fractura</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_fracture_text">
		<text>Las %c[pda_white]fracturas%c[ui_gray_1] son antiguos seres humanos aparentemente evolucionados con una mentalidad animalista.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA diferencia de otros humanoides mutantes, la fractura ha conservado un aspecto bastante familiar, pues parece un anciano jorobado con ropas andrajosas, a pesar de medir más de dos metros.\n \nNo se sabe mucho de estas criaturas. Se cree que eran antiguos residentes que vivían ilegalmente en la zona antes de la segunda catástrofe o sujetos iniciales de prueba de experimentos genéticos.\n \nSus brazos hipertrofiados y sus manos hinchadas frenan a la criatura, pero también actúan como garrotes que pueden tumbar a un hombre grandecito con poquísimo esfuerzo.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Ninguno\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• A veces piden ayuda al avistar a un stalker. No queda claro si llaman a sus compañeros mutantes o al propio stalker.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik">
		<text>Karlik</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_karlik_text">
		<text>Los %c[pda_white]karliks%c[ui_gray_1] son mutantes enanos muy raros que se esconden a solas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nNo está claro si guardan relación o no con los sepultureros, pero comparten muchos parecidos psíquicos, por lo que cuesta tacharlo de mera casualidad.\n \nEn las escasas ocasiones en que se han realizado observaciones, se ve que a los karliks les fascinan ciertos lugares o artefactos, como si hubieran asumido su responsabilidad, procediendo a atacar a todo lo que se acerque demasiado.\n \nSe sabe poquísimo de ellos, ya que la mayoría que se han topado con estas criaturas directamente han terminado muertos o chiflados sin lesiones físicas perceptibles.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo, psíquicos\n• Salud: Media\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Daño pasivo, proyección fantasma, poderes psíquicos, telequinesis\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Aunque se suelen comparar con los sepultureros, los karliks se centran más en las ilusiones y la telepatía que en la telequinesis. \n• Puestos a aceptar que los karliks y los sepultureros fueron creaciones de laboratorio, es probable que los primeros fueran una iteración anterior de los segundos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist">
		<text>Poltergeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_poltergeist_text">
		<text>Los %c[pda_white]poltergeists%c[ui_gray_1] son criaturas extrañas y casi invisibles que rondan las profundidades de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSobrenaturales a los ojos de algunos, y normalmente se ven rondando edificios viejos y abandonados.\n \nNo se sabe nada de su origen, aunque los rumores y las leyendas afirman que son los espíritus de stalkers alcanzados por una explosión masiva de radiación.\n \nSus misteriosas apariciones y desapariciones parecen corresponderse con la leyenda del poltergeist, de ahí su nombre, ya que intentan levantar y arrojarte objetos pesados.\n \nPor desgracia, toda la información sobre el fenómeno poltergeist procede de historias poco claras y contradictorias de dudosa validez.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Psíquicos\n• Salud: Media\n• Velocidad: Media\n• Rasgos: Poderes psíquicos, telequinesis\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Los stalkers de más edad informan de que los poltergeist ocasionalmente dejan un cadáver. Los stalkers más jóvenes no suelen creérselo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog">
		<text>Pseudoperro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudodog_text">
		<text>Los %c[pda_white]pseudoperros%c[ui_gray_1] son mutantes caninos relativamente comunes.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA pesar del nombre, los pseudoperros no vienen de los perros, sino de los lobos que vivían en los bosques de la Zona cuando se produjo la segunda catástrofe.\n \nEstrictamente hablando, no queda mucho del lobo en el pseudoperro: su cabeza es más redonda, con mandíbulas enormes pero no muy prominentes dotadas de numerosos dientes enormes que crecen a lo largo de la vida del animal.\n \nLos pseudoperros se suelen ver junto a los perros ciegos, aunque son mucho más rápidos, fuertes y agresivos que sus parientes ciegos. También son territoriales a muerte y no dudarán en atacar a los intrusos.\n \nSus poderosos músculos y su esqueleto remodelado permiten a este monstruo moverse con una velocidad increíble y dar enormes y rápidos saltos, lo que le permite ser mucho más ágil que la mayoría de los animales de su especie.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n\n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ágil</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist">
		<text>Pseudogeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogeist_text">
		<text>Los %c[pda_white]pseudogeists%c[ui_gray_1] son una peculiar subespecie nubosa de los poltergeists.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nNo se sabe prácticamente nada de estas criaturas, ya que son muy recientes y no han existido el tiempo suficiente para documentarlas.\n \nAparecen como una serie de nubes palpitantes de color burdeos e intentan matar a todo aquel que tenga la mala suerte de toparse con ellos.\n \nNo se encuentran en un lugar específico, ya que suelen aparecer en los lugares más insospechados.\n \nAl morir, explotan en múltiples formaciones nubosas antes de disiparse.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Psíquicos\n• Salud: Media\n• Velocidad: Media\n• Rasgos: Poderes psíquicos\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant">
		<text>Pseudogigante</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pseudogiant_text">
		<text>Los %c[pda_white]pseudogigantes%c[ui_gray_1] son de los mutantes más raros y temidos de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nA diferencia de otros mutantes humanoides, el pseudogigante ha desarrollado una fuerza increíble y puede soportar un castigo inhumano antes de sucumbir a sus heridas y morir.\n \nUn par de extremidades desproporcionadamente enormes y unos ataques físicos sumamente potentes le permiten arrasar con cualquier cosa que tenga la desgracia de acercarse a él: es capaz de crear ondas de choque que arrojan objetos con solo pegar un pisotón.\n \nA pesar de su resiliencia, parecen ser más territoriales que ofensivos, ya que no acostumbran a perseguir a un blanco más de una corta distancia antes de dejarla y retroceder.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Muy alta\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Fuerza inmensa \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Curiosamente, la mayoría de los pseudogigantes, aunque son territoriales, figuran entre los mutantes menos agresivos de la Zona. Sin embargo, para el stalker medio eso es como no decir nada.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog">
		<text>Psicoperro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psydog_text">
		<text>Los %c[pda_white]psicoperros%c[ui_gray_1] son una subespecie rara de pseudoperro que poseen habilidades psíquicas únicas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl rasgo más característico del psicoperro es su capacidad para afectar a la mente de los demás y poder crear imágenes aparentemente vivas de sí mismo.\n \nSe diferencian de los fantasmas normales producidos por los campos psíquicos y algunos mutantes en que parecen más reales y sólidos y pueden (al menos para la mente) dañar a lo que atacan.\n \nVisualmente son casi indistinguibles de los pseudoperros, aparte de tener grandes vetas de pelaje gris/blanco.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo, psíquicos\n• Salud: Media\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ágil, proyección fantasma</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist">
		<text>Pirogeist</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_pyrogeist_text">
		<text>Los %c[pda_white]pirogeists%c[ui_gray_1] son una peculiar subespecie piroquinética de poltergeist.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAparecen como una forma flotante de neblina de calor rodeada de un resplandor ardiente, y son fácilmente distinguibles de los poltergeists normales. Al morir, explotan en un amasijo de sangre y fuego.\n \nSu principal y único ataque es generar pilares de fuego, similares a las anomalías quemador, que utiliza para intentar quemar a sus enemigos hasta la muerte, ya que carece de cualquier habilidad telequinética.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Psíquicos (térmicos)\n• Salud: Media\n• Velocidad: Media\n• Rasgos: Poderes psíquicos</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_rat">
		<text>Rata</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_rat_text">
		<text>Las %c[pda_white]ratas%c[ui_gray_1] son roedores pequeños y hambrientos que se encuentran en los edificios desiertos.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLas ratas, que la mayoría de las veces van en manada y en raras ocasiones solas, son la compañía constante del hombre: en los lugares que las personas dejan atrás, las ratas pronto las reemplazarán.\n \nLas ratas son criaturas muy inteligentes e intentan atacar a la víctima desde distintos ángulos; cuando está rodeada, tiene muy pocas posibilidades de sobrevivir.\n \nSuelen vivir en lugares abandonados y se dice que sienten el peligro y lo eluden minuciosamente.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Media\n• Rasgos: Ninguno\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Sin duda el mutante más inofensivo de la Zona. Generalmente se les caza por su carne, más que por el peligro que suponen. \n• Las ratas son las primas menos agresivas y menos claramente mutadas de los tushkanos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_snork">
		<text>Snork</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_snork_text">
		<text>Los %c[pda_white]snorks%c[ui_gray_1] son soldados y stalkers horriblemente mutados.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAl parecer, estas criaturas fueron una vez personas, ya que todavía llevan los restos andrajosos de sus uniformes, aunque es difícil imaginar qué condiciones podrían llevar a una persona a este estado.\n \nLos snorks viven una vida completamente animal. Van a cuatro patas, pegando saltos, y están constantemente olfateando el aire para captar el olor de su próxima comida.\n \nCazan inteligente y prudentemente, esperando a los stalkers cuales depredadores. Sus reflejos relámpago y sus músculos hipertrofiados les permiten dar saltos largos y precisos y despedazar a sus víctimas en cuestión de segundos.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ágil\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Originalmente se pensó que eran supervivientes con mala suerte de las primeras expediciones militares a la Zona, pero su presencia aún en 2018 ha suscitado oscuras elucubraciones y especulaciones sobre su verdadera naturaleza.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano">
		<text>Tushkano</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_tushkano_text">
		<text>Los %c[pda_white]tushkanos%c[ui_gray_1], o simplemente «%c[pda_white]roedores»%c[ui_gray_1], son pequeñas criaturas parecidas a las ratas que se desplazan sobre sus dos patas traseras.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSu nombre es una referencia a los roedores dipódidos, llamados tushkanchikovie en ruso, que se desplazan de una forma muy parecida.\n \nA pesar de su comportamiento, se cree que los tushkanos proceden de ratas amaestradas y domesticadas con las que se experimentó antes de la segunda catástrofe.\n \nViven sobre todo en edificios ruinosos y se alimentan de todo lo que pillan (tanto mutantes como stalkers), a menudo en grupos de hasta diez individuos.\n \nAl igual que las ratas, son criaturas muy inteligentes que atacan a sus víctimas desde todos los flancos y, debido a su pequeña estatura, pueden abrumar rápidamente a la mayoría de las presas cuando trabajan juntas.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ninguno</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie">
		<text>Zombi</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_zombie_text">
		<text>Los %c[pda_white]zombis%c[ui_gray_1] son stalkers reducidos a sus reflejos más residuales.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque el nombre indica lo contrario, estos zombis no son muertos vivientes, sino cascarones descerebrados de lo que solían ser.\n \nEstas criaturas son la fase final del deterioro de un ser humano tras la exposición a potentes campos psíquicos, habiendo perdido incluso la capacidad de manipular herramientas y armamento básicos.\n \nComo consecuencia de estos cambios, los zombis no son más que medio cadáveres lentos que solo tienen dos estímulos: comer y dormir.\n \nDebido a que la mayoría de los mutantes mueren mucho antes de llegar a esta fase, este mutante puede ser un descubrimiento poco frecuente en la Zona.\n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1] \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Lenta\n• Rasgos: Ninguno\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Una verdadera tragedia, es mejor sacar a estos pobres desgraciados de su miseria tan a menudo como sea posible.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_psysucker">
		<text>Psicovampiro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_psysucker_text">
		<text>Los %c[pda_white]psicovampiros%c[ui_gray_1] son la especie relativa del chupasangre que posee habilidades psíquicas únicas.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSe desconoce su origen. Los psicovampiros son de las criaturas más misteriosas de la Zona. \n \nLos resultados de las autopsias han mostrado muchas similitudes con los chupasangres, especialmente con el camuflaje óptico que les permite volverse temporalmente casi invisibles a simple vista. Por el contrario, otros estudios han demostrado que los psicovampiros tienen un sistema nervioso desarrollado a diferencia de sus parientes, lo que apunta a su capacidad única para afectar a la mente de los demás y poder crear imágenes aparentemente vivas de sí mismo.\n \nLos psicovampiros tienen una piel más débil y desgarrada en comparación con sus parientes, como si perdieran durabilidad con el tiempo. Tampoco tienen los tentáculos que salen de la cara de los chupasangres, ni tampoco otros órganos. Puede que sea la razón de por qué los psicovampiros se esconden más y dependen de sus ataques psíquicos. \n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo, psíquicos\n• Salud: Baja\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Camuflaje, proyección fantasma\n</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_mutants_lurker">
		<text>Merodeador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_mutants_lurker_text">
		<text>El %c[pda_white]merodeador%c[ui_gray_1] es un mutante híbrido con un gran poder físico.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nDicen los rumores que los merodeadores formaban parte de un experimento que tuvo lugar en uno de los laboratorios ocultos de la Zona antes de la segunda catástrofe, pero la primera oleada de merodeadores se avistó en 2013, cerca de las afueras de Prípiat. \n \nSu fuerte piel multicapa, su resistencia muscular anormal y su sentido del oído han permitido a los merodeadores sobrevivir en las peores condiciones ambientales. Sus patas traseras les permiten saltar grandes distancias y atacar a sus víctimas más lentas.\n \nSe sabe que los cazadores locales recogen los ojos de la criatura por su característico brillo amarillo. \n \n%c[pda_blue]Estadísticas%c[ui_gray_1]\n \n• Ataques: Cuerpo a cuerpo\n• Salud: Media\n• Velocidad: Rápida\n• Rasgos: Ninguno\n</text>
	</string>
	
</string_table>