<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies">
		<text>Anomalías</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission">
		<text>Emisión</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_emission_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Las %c[pda_white]emisiones%c[ui_gray_1], son descargas repentinas de cantidades masivas de radiación.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAparecen fuertes vientos, nubes de tormenta y un cielo rojo escarlata con el inicio de una emisión, seguidos de numerosos truenos y un profundo estruendo bajo el suelo.\n \n \nEstos sucesos comienzan con un brusco aumento de la actividad radiactiva, anormal y psíquica, y terminan con la destrucción de casi toda la vida a su paso, a medida que las ondas de radiación cubren la Zona.\n \n \nPese a ser extremadamente letales, es bastante fácil sobrevivir a una emisión poniéndose a cubierto en edificios o túneles subterráneos hasta que el suceso haya seguido su curso.\n \n \nAl igual que una tormenta psíquica, la enorme cantidad de energía liberada por una emisión parece «recargar» muchas anomalías, permitiendo a los stalkers conseguir nuevos artefactos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom">
		<text>Fantasma</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_phantom_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Los %c[pda_white]fantasmas%c[ui_gray_1] son entes ilusorios que existen en la mente más que físicamente.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nAunque es difícil clasificarlos como anomalías o mutantes, los fantasmas son una proyección mental involuntaria de un mutante que se suele ver en la Zona.\n \n \nEstas proyecciones siempre van acompañadas de un sonoro «aullido» y son brillantes y transparentes; flotan lentamente hacia la víctima a través de las paredes y el aire.\n \n \nSe desconoce por qué solo adoptan formas de mutantes, inclusive aquellos con los que un stalker nunca se ha topado, y por qué nunca adoptan la apariencia de los que ya están extintos, como el tark.\n \n \nUna de las principales teorías sobre este fenómeno apunta a que los mutantes vivos de la Zona están de alguna manera fuertemente conectados a la noosfera y que, a través de esto, un campo psíquico imprime involuntariamente su apariencia visual y naturaleza hostil en las mentes de sus víctimas.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm">
		<text>Tormenta psíquica</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psistorm_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Las %c[pda_white]tormentas psíquicas%c[ui_gray_1] constan de muchos psicovórtices que liberan cantidades letales de energía psíquica.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEstas inusuales anomalías meteorológicas son muy recientes en la Zona, y se especula mucho sobre las causas de su aparición.\n \nComienzan con una neblina púrpura/rosa y grandes formaciones de nubes de tormenta. Una tormenta psíquica tarda muy poco en formarse y empezar a causar estragos en la Zona.\n \n \nSi el equipo de un stalker proporciona al portador una gran protección contra el daño psíquico o hace uso de medicamentos para aportar un efecto similar, es posible sobrevivir a la descarga de psicovórtices individuales durante la tormenta sin ponerse a cubierto.\n \n \nEso sí, siempre que se mediquen inmediatamente después, ya que incluso los stalkers más preparados se encontrarán en una situación muy delicada tras una exposición de esta índole.\n \n \nAl igual que las emisiones, la enorme cantidad de energía liberada por una emisión parece «recargar» muchas anomalías, permitiendo a los stalkers conseguir nuevos artefactos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation">
		<text>Radiación</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_radiation_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Los focos de radiación ionizante, o simplemente %c[pda_green]radiación%c[ui_gray_1] a secas, son aquellas zonas donda la radiación ambiental supera los 50 mR por hora. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nEstán en toda la Zona. En las zonas al aire libre, la radiación tiende a ser dominante en espacios abiertos y amplios y en montones de chatarra (como los montones de tierra o chatarra del Vertedero o cualquier objeto mecánico, como coches o tractores). \n \n%c[pda_green]Consejos%c[ui_gray_1] \n• El %c[pda_white]contador Geiger%c[ui_gray_1] es una herramienta esencial para detectar y medir la radiación ionizante. Cuando más rápido chasquee, más radiación hay en la zona. \n• Muchos stalkers mueren por síndrome de irradiación aguda. Se recomienda encarecidamente llevar una caja de %c[pda_white]medicamentos antirradiación%c[ui_gray_1] en el bolsillo. \n• Asegúrate de que tu máscara antigás esté siempre en buen estado. \n• Los stalkers usan mucho el %c[pda_white]vodka%c[ui_gray_1] y los %c[pda_white]cigarrillos%c[ui_gray_1] como alternativa barata mas considerable a los antirradiación. Ayudan a curar la irradiación aguda lentamente.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi">
		<text>Campo psíquico</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_psi_text">
		<text>\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nSon grandes zonas de actividad psíquica que ascienden a las nubes y que a menudo solo son visibles por la forma en que dichas columnas distorsionan la luz que las atraviesa. \nEstos campos tienen efectos nocivos en el tejido cerebral, y a veces podrían ser un signo visible de una emisión psíquica, causando daños leves o graves. Sin embargo, la mayoría de las veces estas columnas contienen acumulaciones de anomalías y, si no hay anomalías, se acoplan a zonas muy irradiadas. \nLos campos psíquicos no generan artefactos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher">
		<text>Cauterizador Cerebral</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_brain_scorcher_text">
		<text>%c[ui_gray_1]El %c[pda_green]Cauterizador Cerebral%c[ui_gray_1] es una antigua instalación militar que fue capturada por el Grupo y se convirtió en la primera gran aplicación de la tecnología de control cerebral en la Zona. \n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] Tras la disolución de la Unión Soviética, el Grupo prosiguió con la investigación que había comenzado en el laboratorio X-8 y adaptó la instalación en el Cauterizador, o lo que es más importante, el laboratorio X-19 situado en un antiguo búnker bajo la instalación. \n \nCuando se creó la Zona, la Conciencia Común activó el Cauterizador para obstruir el camino hacia el centro de la Zona. Las emisiones psíquicas generadas por la instalación eran eficaces para controlar mentalmente a los intrusos y someterlos a la voluntad del colectivo, creando stalkers zombificados descerebrados a partir de algunos reclutas en potencia para la facción del Monolito. \n \nMientras que la mayoría de los stalkers que se acercaron demasiado al Cauterizador Cerebral se convirtieron en zombis, un grupo de stalkers conocido como el grupo de Strelok logró esquivar el Cauterizador Cerebral (seguramente con la ayuda de Guía) y llegó al centro de la Zona. El camino hacia el Cauterizador y la propia instalación estaban fuertemente custodiados por el fanático Monolito.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner">
		<text>Quemador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_burner_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Quemador%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Ígneo%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nPuede costar un poco ver al quemador, incluso a la luz del día, ya que solo un tenue haz de calor lo delata. \nSi un ser vivo o un objeto, como un perno de metal, activa la anomalía, esta proyecta un alto pilar de llamas en el aire, quemando todo lo que hay a su alrededor. \n \nAunque algo rara, la anomalía del quemador suele encontrarse en grupos. Algunos grupos también emiten una temperatura ambiente extremadamente alta, que fríe cualquier cosa que se encuentre en sus proximidades. Los quemadores pueden emitir temperaturas de entre 100 y varios miles de grados centígrados, lo suficientemente calientes como para agrietar el hormigón y fundir el metal, lo que explica por qué algunos quemadores aparecen en zonas con grietas descomunales y el suelo gravemente dañado, mientras que otros lugares están intactos. \n \nLos quemadores son muy peligrosos en dificultades altas, y pueden ser extremadamente peligrosos aun con blindaje de máxima categoría. Los quemadores no tienen un punto de aparición concreto como otras anomalías, ni siquiera un punto de activación determinado. El simple hecho de estar cerca puede desencadenar una conflagración. \nUna táctica para evitar el daño consiste en lanzar primero un perno a la anomalía, activándola, y luego correr rápidamente a través del chorro de llamas. Esta táctica, si se usa repetidamente y sin demora, puede suponer la diferencia entre atravesar un grupo de quemadores ileso y morir calcinado.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet">
		<text>Cometa</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_comet_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Cometa%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Ígneo%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa anomalía cometa funciona de forma muy parecida a la anomalía quemador en que inflige daño de fuego en contacto cercano, pero con la diferencia clave de que la cometa es móvil y ronda dentro de un área determinada a gran velocidad. \nLa anomalía cometa, a diferencia del quemador, es extremadamente poderosa: puede matar hasta a un stalker bien blindado si este recibe un impacto directo. \nEsta anomalía no genera ningún tipo de artefacto.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex">
		<text>Vórtice</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_vortex_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Vórtice%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Gravitatorio%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nAnomalía de presunta naturaleza gravitatoria. Cuando se activa, el tremendo poder del vórtice absorbe todo lo que esté en un radio de 10-15 metros al centro. Las víctimas atraídas al núcleo tienen pocas o ninguna posibilidad de sobrevivir: sus cuerpos se comprimen rápidamente en un bulto que estalla un instante después en una potente descarga de energía. En algunos casos, pueden levitar en el aire agonizando; poco después, su cuerpo entero queda reducido a meros huesos y carne. \n \nLa anomalía es estática durante toda su existencia (una semana de media). Fácilmente reconocible a la luz del día por la fluctuación del aire por encima, las hojas danzantes, los fragmentos de cadáveres desmembrados que yacen alrededor y una distintiva mancha oscura en el centro. Muy peligrosa de noche, ya que solo se puede revelar mediante un detector o tirándole objetos de metal. \n \nLa diferencia entre un remolino y un vórtice es muy sencilla: tamaño y fuerza. El vórtice tiene un alcance mucho mayor, es mucho más difícil escapar de él que de un remolino e inflige mucho más daño. Zafarse de una anomalía vórtice cuando te arrastra puede variar en dificultad desde fácil a francamente imposible, dependiendo de la fuerza de la anomalía y del nivel de dificultad. El tipo de blindaje que se lleva también es muy importante, ya que lo más probable es que te lleves al menos un golpe. Una posible forma de escapar cuando te está arrastrando es esperar a que la anomalía se descargue y recibir el golpe. Cuando se descarga, la anomalía no tiene fuerza durante aproximadamente un segundo, la oportunidad perfecta para esprintar y salir. Este método solo es posible con blindaje con una alta protección contra anomalías. Llevar un exoesqueleto y quedar atrapado en un vórtice casi siempre acaba con la muerte del jugador, ya que impide esprintar, lo que significa que el jugador no puede escapar de la anomalía una vez atrapado en ella.\n \nUna táctica sencilla para escapar de los vórtices requiere sincronización, saltos y resistencia. Antes de que la anomalía haga daño, el jugador se tambalea como una «goma elástica». Un jugador lo suficientemente oportuno puede saltar en el momento justo, justo en el borde del efecto de la goma elástica (justo cuando te aleja de su epicentro). En el borde, un esprint muy rápido y un salto pueden sacarte de allí lo bastante rápido como para escapar. \n \nPor supuesto, la forma más fácil de escapar de un vórtice es evitarlo por completo. La presencia de un vórtice puede identificarse muy, muy fácilmente por los sonidos que produce, similares a un sonido de «distorsión» que oirías en algunas películas de ciencia ficción. A la anomalía como tal no le afectan las balas, las granadas, los RPG o los pernos. Los pernos simplemente rebotan. \n \nEnfrentarse a un vórtice solitario no suele ser un problema para una persona que corra rápido. Sin embargo, los vórtices en grupo son muy peligrosos y, en algunos casos, podrían guardar un artefacto en su interior.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard">
		<text>Trampolín</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_springboard_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Trampolín%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Gravitatorio%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nEs uno de los primeros tipos de anomalías jamás registrados. El trampolín es un campo gravitatorio inestable limitado a una cavidad a nivel del suelo de unos 1-2 metros de ancho. Reacciona ante la presencia de criaturas u objetos enviando una potente onda de choque que daña todo lo que se encuentra en su radio. Los daños infligidos cambian a lo largo de la existencia de la anomalía, desde pequeñas magulladuras hasta lesiones graves o la muerte instantánea. \n \nLa anomalía trampolín es muy común y se puede encontrar casi cualquier lugar de la Zona, tanto en el exterior como en los edificios. A simple vista, la anomalía aparece como un haz de calor ondulante o una fluctuación del aire acompañada de hojas danzantes y, a veces, manchas de color carmesí en el suelo. Tirar un perno a un trampolín hace que este envíe su onda de choque característica, lo cual lo hace fácilmente identificable. \nTambién es una de esas anomalías por las que se puede pasar sin sufrir daños durante un breve instante después de ser activadas, por lo que los pernos son una herramienta extremadamente útil para navegar por un trampolín. A medida que los jugadores se acercan a un trampolín, su visión se vuelve gradual pero notablemente más brillante a medida que se van acercando a la propia anomalía. \n \nLos trampolines son fácilmente identificables y evitables, pero sus distintas ubicaciones y extraños puntos de aparición en la Zona pueden convertirlos en una molestia en un tiroteo. Muchos stalkers han muerto en medio de un combate, olvidando o no percatándose de la presencia de la anomalía por estar distraídos, y luego entrando de lleno en ella. Al igual que todas las anomalías, es mejor escudriñar la ubicación y buscar la forma de rodearlo.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig">
		<text>Remolino</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_whirligig_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Remolino%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Gravitatorio%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nUna anomalía común y peligrosa que atrapa a sus víctimas en el aire y las hace girar a una velocidad vertiginosa. Se desconoce la naturaleza exacta del remolino. La anomalía puede reconocerse por un ligero torbellino de polvo encima y por fragmentos humanos esparcidos por los alrededores. Las víctimas atrapadas en su borde exterior, lo bastante lejos de la zona de máximo efecto en el centro, pueden escapar del remolino con lesiones relativamente leves. \n \nSi uno está demasiado cerca de la anomalía cuando se activa, el remolino arrojará violentamente a la víctima hacia arriba, lo que seguirá dañándola gravemente hasta que se descargue, y esa descarga es lo bastante potente como para desmembrar el cuerpo de la víctima por la pura fuerza que ejerce. No es tan fácil de evitar como el vórtice y, como eleva a sus víctimas en el aire, es prácticamente imposible escapar una vez dentro de su radio de eficacia, ya que saltar y esprintar no sirve de nada. \n \nAunque el remolino inflige menos daño que el vórtice, el remolino puede considerarse más peligroso, ya que es muy difícil escapar de uno y también porque el vórtice tiene sus debilidades. \n \nLas características básicas son fácilmente reconocibles. Cuando se activa, el remolino se descarga como un tornado o un torbellino.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit">
		<text>Ponche de frutas</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fruit_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Ponche de frutas%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Químico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nEl ponche de frutas es un charco de líquido verde centelleante fácilmente visible en casi cualquier entorno debido a su brillante resplandor y a sus característicos siseos y ruidos burbujeantes. Al entrar en contacto con criaturas u objetos, como pernos, el ponche de frutas se ilumina y emite un siseo agudo. Es extremadamente corrosivo y daña a criaturas y objetos al contacto. Cualquier materia que quede en un ponche de frutas acabará disolviéndose, lo que denota la naturaleza corrosiva de la anomalía y la perdición de cualquier traje protector. Para los jugadores, el contacto con un ponche de frutas causará daños con cada «destello». Esta anomalía se suele encontrar bajo tierra. \n \nEn cuanto a sus características, se suele aceptar que deriva de los restos de un vertido altamente radiactivo de alguna sustancia reactiva que adquirió sus capacidades anómalas en la Zona. Sus propiedades corrosivas se manifiestan por su daño intenso y rápido a todo tejido vivo y materia inorgánica, tanto metálica como plástica. \n \nDebido a su capacidad para generar artefactos en Shadow of Chernobyl y no en Clear Sky, podría decirse que la última emisión vista en Clear Sky desestabilizó un poco la Zona y dispersó la anomalía de gas, sustituyéndola por el ponche de frutas. Es bastante común y se da sobre todo en edificios y complejos subterráneos, normalmente en un lugar aislado. \n \nEn unas pocas ocasiones, se pueden ver tanto ponches de frutas como anomalías de gas y, en algunos casos, parecen fusionarse. La actividad anómala y la radiación se combinan para crear una mezcla mortal de líquido muy corrosivo que daña directamente el blindaje y el equipo y una nube tóxica de gas venenoso que inflige daño directo a la salud y la resistencia. En Call of Pripyat, el ponche de frutas por sí solo se puede encontrar solo en muy raras ocasiones y, según lo establecido, únicamente en zonas cerradas o confinadas.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz">
		<text>Pelusa quemada</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_fuzz_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Pelusa quemada%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Químico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nEsta anomalía se suele encontrar al aire libre. Se parece al musgo o a las enredaderas, que cuelgan como cortinas de su lugar de crecimiento. Reacciona ante seres vivos que se acercan rápidamente descargando una nube de proyectiles que hiere gravemente la piel descubierta o ligeramente protegida al contacto. No reacciona ante objetivos lentos. La pelusa quemada se suele considerar la anomalía menos peligrosa de la Zona, ya que se puede avistar y evitar muy fácilmente. Aun así, los jugadores rara vez parecen recibir daños al entrar en contacto con la anomalía. Tocar una cortina de pelusa quemada parece provocar una reacción de la anomalía, pero solo los jugadores con poco o nada de blindaje han informado de haber sido heridos por ella. La pelusa quemada es la única anomalía que no responde a los pernos metálicos. \n \nEl primer ejemplo en la Zona de vida vegetal anómala o mutante, sus orígenes orgánicos pueden ser la clave para entender por qué no se ve afectada por cosas como otras anomalías o que no responda normalmente a situaciones como lo hacen otras anomalías.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas">
		<text>Gas</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gas_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Gas%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Químico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nEsta anomalía, que no siempre es fácil de detectar, es reconocible por las nubes de gas verde que flotan y rondan sobre el suelo. Si uno se acerca, la pantalla se pondrá verde y se escuchará un siseo. Cuando es activada por piezas metálicas o tejido orgánico, emite compuestos ácidos, salpicando a su alrededor. \n \nNo debería confundirse con el ponche de frutas, ya que esta se comporta más como una nube o una niebla que como un charco, como el ponche de frutas. \n \nParece ser una versión evolucionada o superior del ponche de frutas, puesto que el ponche de frutas no tiene el efecto tóxico asfixiante que tiene el gas y es más corrosivo y más dañino.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud">
		<text>Nube de gas</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_gascloud_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Nube de gas%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Químico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa anomalía nube de gas se parece a una anomalía de gas y provoca quemaduras químicas. Sin embargo, la nube de gas se mueve y hace mucho más daño. Por ende, es la contrapartida química de las anomalías cometa y tesla. \n \nAun llevando un traje protector de máxima categoría y artefactos de protección química, solo un toque de esta anomalía reduce la salud drásticamente y un impacto directo podría resultar en una muerte inmediata. Lo mejor es correr a través, ya que así el jugador evitará recibir muchos daños. Ciertos medicamentos pueden reducir considerablemente el daño que inflige la nube de gas. \n \nAdemás, esta anomalía no genera ningún tipo de artefacto.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro">
		<text>Electro</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_electro_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Electro%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Eléctrico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nFormación anómala de unos 10 metros de diámetro que contiene grandes cantidades de electricidad estática. Cuando se activa, la anomalía estalla en una tormenta de arcos eléctricos casi siempre letales para todos los seres vivos. Fácilmente reconocible por el gas azul que emite, así como por el arco interminable de pequeños rayos de electricidad en las inmediaciones, el electro no hace ascos a cualquier cosa que se cruce en su camino, ya sea un humano, un mutante o un objeto inanimado, y se descarga en cuanto algo se acerca demasiado. \n \nEl electro siempre aparece en grupo y se suele encontrar en espacios muy reducidos, aunque también se han registrado grupos al aire libre con una separación de un metro o más entre electros vecinos. Son fáciles de evitar cuando están al aire libre y son más peligrosos en espacios reducidos. De noche, se puede revelar un electro mediante el detector Svarog o tirándole pernos, momento en el que se descargará. En Call of Pripyat, cualquier electro que se descargue formará una reacción en cadena y descargará a sus vecinos, lo que provocará la activación de todo el grupo. \n \nSu potencia y tasa de recarga podrían significar que es un generador natural, como una nube de tormenta o un rayo. Su potencia significa que un solo electro puede almacenar un mínimo de 5000 voltios de tensión hasta varios cientos de miles, con una corriente de cientos o incluso miles de amperios, lo que le permite matar casi cualquier cosa en la Zona con tan solo unas pocas sacudidas. La letalidad varía de un juego a otro, siendo las variantes más peligrosas las de Call of Pripyat.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla">
		<text>Tesla</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_tesla_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Tesla%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Eléctrico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa anomalía tesla funciona como una anomalía electro e inflige daño eléctrico, solo que la tesla es móvil. En ese sentido, es el equivalente eléctrico de la cometa. Tiene el aspecto de una bola de electricidad pura que se mueve rápidamente. \nSe puede decir que el tesla es la versión evolucionada o superior del electro. Es posible que una anomalía electro particularmente grande o intensa haya permanecido inalterada o haya acumulado una carga masiva durante mucho tiempo y, como resultado, se haya vuelto móvil, ya sea para descargar la energía acumulada o para «cazar» objetivos o presas. \n \nA menos que uno vaya equipado con algunos artefactos que absorban la electricidad y/o lleve un traje de alta protección eléctrica, el simple hecho de ser rozado por esta anomalía reduce considerablemente la salud del jugador y lo mata si es golpeado directamente por ella. \n \nEsta anomalía no genera ningún tipo de artefacto.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_space">
		<text>Burbuja espacial</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_space_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Burbuja espacial%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Alterador de la realidad%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nEs realmente la máxima expresión de la inestabilidad de la Zona, ya que altera el tejido mismo de la realidad y distorsiona el tiempo y el espacio, creando aparentemente agujeros de gusano en miniatura que teletransportan al jugador y todo lo que se arroje en él a otro lugar. \n \nEsta teoría del teletransporte parece demostrarse al hablar con un stalker en el Cordón junto al puente ferroviario. Si le preguntas por el «agujero negro», te dirigirá a la anomalía espacial que hay allí, junto con sus detalles al respecto. Al parecer, sus amigos y él le han estado arrojando basura, y recuerda haber visto la basura en un viejo túnel, lo que significa que la anomalía espacial teletransporta cualquier cosa que se arroje en él. \n \nQue los stalkers se puedan quedar «atrapados» da fe de la inestabilidad de la Zona, dotando a esta anomalía de una especie de voluntad propia. \n \nAsimismo, aunque no genera artefactos aleatoriamente como la mayoría de las anomalías, Forester afirma que encontró un artefacto Brújula mientras estaba atrapado en una anomalía especial, insinuando que esos artefactos raros solo pueden aparecer dentro del bucle temporal de la anomalía. Esto se deduce también del hecho de que Noé, que utiliza la anomalía espacial de la granja quemada de Zatón para viajar a la meseta sur, posee dos, a pesar de su rareza.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport">
		<text>Teletransportador</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_teleport_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Teletransportador%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Alterador de la realidad%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nUna anomalía inusual que solo se encuentra en unos pocos lugares en la Zona. De naturaleza inofensiva, entrar en contacto con el teletransportador hace que te teletransportes a otro lugar.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse">
		<text>Pulso</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_anomalies_pulse_text"> 	
		<text>• Nombre: %c[d_cyan]Pulso%c[ui_gray_1] \n• Tipo: %c[d_orange]Eléctrico%c[ui_gray_1] \n \n%c[d_green]Información%c[ui_gray_1] \nLos científicos creen que el pulso es una formación única de rayos bajo el efecto agresivo de las ondas psíquicas dentro de los confines de la Zona.\n \nComenzando con una neblina azul, el pulso tarda muy poco tiempo en formarse y descargarse en el suelo, provocando la muerte instantánea de cualquier ser humano que se encuentre lo suficientemente cerca del punto de descarga. La frecuencia de esta anomalía está directamente relacionada con el clima, ya que tiene más probabilidades de formarse durante la lluvia y las tormentas, de forma similar a los relámpagos. \nAunque su radio letal no es tan amplio como el de una tormenta psíquica de pleno derecho, el pulso sigue siendo una amenaza notable. Si se ha empezado a formar un pulso cerca de ti, huye lo más rapido que puedas. La anomalía puede identificarse por su sonido distintivo, que puede considerarse una señal de alarma. \n \nSi el equipo de un stalker le confiere al portador una gran protección contra daños psíquicos y eléctricos, es posible sobrevivir a la descarga sin ponerse a cubierto.\n \nNo se sabe que esta anomalía haya dejado artefactos.</text>
	</string>
	
</string_table>