<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_artefacts">
		<text>Artefactos</text>
	</string>
		<string id="encyclopedia_artifacts">
		<text>Artefactos</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_name">
		<text>Nombre</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_weight">
		<text>Peso</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier">
		<text>Nivel</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_0">
		<text>-</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_1">
		<text>Bajo</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_2">
		<text>Medio</text>
	</string>
	<string id="pda_encyclopedia_tier_3">
		<text>Alto</text>
	</string>
	
	<string id="pda_encyclopedia_origin">
		<text>Origen</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artefacts__about">
		<text>Acerca de</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artefacts__about_text">
		<text>%c[ui_gray_1]Los %c[pda_white]artefactos%c[ui_gray_1] son objetos que han sido cambiados por las condiciones de la Zona.\n \n%c[pda_green]Información%c[ui_gray_1] \nLa mayoría de los artefactos tienen características extrañas mas útiles. Por ejemplo, si se llevan cerca del cuerpo, algunos artefactos crean un campo protector que aumenta la resistencia del portador a los daños. Otros pueden aumentar la resistencia del portador o protegerlo contra el fuego, etc. Los artefactos son también un valioso material de estudio científico, y las empresas extranjeras pagarían mucho por obtener uno de estos artefactos de la Zona. \n \n%c[pda_blue]Nacimiento de un artefacto%c[ui_gray_1] \nLos artefactos se forman a partir de anomalías expuestas a determinados objetos o condiciones: la combinación de un objeto ordinario (o de objetos ordinarios) con una anomalía, la degeneración y muerte de una anomalía, o si la anomalía es expuesta a ciertas condiciones. \nUn ejemplo es el Cristal, que es una combinación de sustancias metálicas y la anomalía quemador. Se sabe que las emisiones son el catalizador en la creación real de un artefacto, aunque los científicos de la Zona siguen sin poder explicar cómo sucede. \n \n%c[pda_yellow]Usos económicos de los artefactos%c[ui_gray_1] \nLos artefactos son muy valiosos y los stalkers se los suelen vender a los comerciantes, quienes, a su vez, se los venden a compradores de postín, desde militares, científicos o grandes empresas hasta coleccionistas. \nLos científicos, en particular el profesor Sájarov, valoran mucho los artefactos, ya que son un gran material de investigación, y afirman que podrían ser la clave para dar respuesta a los problemas del mundo y la clave de varios avances tecnológicos.</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_baloon_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto, un compuesto de varias formaciones orgánicas huecas, emite una sustancia gaseosa que puede neutralizar las partículas químicas o tóxicas del cuerpo sin dañarlo. Sin embargo, la Burbuja posee numerosas propiedades negativas. Por ejemplo, amplifica enormemente los efectos de las ondas psíquicas, así como los campos producidos por mutantes y anomalías. Esta desventaja no debe tomarse a la ligera: algunos stalkers han informado de que la influencia psíquica era tan potente cuando estaban en posesión de una Burbuja que sentían que se les partía la cabeza desde dentro y lo único que podían hacer era gritar de dolor y correr tan lejos como pudieran. El mismo mecanismo parece funcionar en el caso de las anomalías electro: el artefacto conduce la electricidad y aumenta los amperios. Asimismo, muchos informes de stalkers indican que la Burbuja necesita una fuente de energía para funcionar. Esta fuente de energía es el propio organismo: el artefacto drena la vitalidad y fuerza de voluntad de su portador, normalmente a tal escala que induce mareos y, en casos extremos, hace que el portador se desmaye. El único otro aspecto positivo de este artefacto es el hecho de que acelera el proceso de curación y cicatriza las heridas, pero es tan potente en este sentido que su elevado precio en el mercado y su demanda están perfectamente justificados. La radiación de salida es alta en la escala de radiación de artefactos. ADVERTENCIA: Debido a su naturaleza orgánica y su inestabilidad, es bien sabido que este artefacto entra en combustión espontánea más que cualquier otro artefacto orgánico y, por esta razón, se recomienda abstenerse de llevarlo en las proximidades de un incendio o de una anomalía ácida.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_baloon">
		<text>Burbuja</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Una formación rojiza de plantas comprimidas y fosilizadas, tierra y restos animales. Puede neutralizar parcialmente los venenos químicos absorbiéndolos y reduciendo el nivel general de toxicidad del torrente sanguíneo del portador. Bastante extendido y poco eficaz, ya que hace que las quemaduras químicas supuren. Prenderá fuego si se expone a una llama abierta o incluso entrará en combustión espontánea. Otro inconveniente de este artefacto es que aumenta los efectos negativos de las ondas psíquicas y es un potente conductor. También drena el cuerpo del portador de energía. Sin embargo, la Sangre Petrificada acelera la cicatrización de heridas debido a su naturaleza orgánica. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_blood">
		<text>Sangre Petrificada</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto se asemeja a una fondue de queso entremezclada con piedras parecidas al zafiro. Solo la capa exterior amarilla del artefacto parece emitir radiación y, procesándolo minuciosamente, es posible extraer las partes azules no radiactivas para joyería y otros fines industriales. Si se limpian adecuadamente y se pulen, el parecido con el zafiro resulta mucho más explícito: las piedras son tan duras y duraderas como esta preciosa gema. Esta cualidad y su aspecto las convierten en piedras preciosas perfectas y los joyeros de todo el mundo aspiran a tenerlas en stock. Sin embargo, la utilidad del artefacto no se limita a sus aplicaciones industriales. Hay pruebas científicas que parecen indicar que las piedras parecidas al zafiro protegen de las ondas psíquicas, mientras que la capa exterior aumenta ligeramente la resistencia al calor. Debido a su densidad, el peso del artefacto ha aumentado más allá de lo normal, por lo que es una de las creaciones anómalas más pesadas de la Zona. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_flower">
		<text>Flor de Piedra</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto se forma en zonas anómalas con actividad térmica intensa. Consume activamente el exceso de calor y permanece templado en todo momento. También protegerá al portador de las corrientes eléctricas. En cambio, la exposición a tales entornos aumenta la conductividad del artefacto debido a un mecanismo por ahora desconocido. Por esta razón, uno se ve obligado a sopesar los pros y los contras de llevar un Cristal en las cercanías de zonas de alta conductividad. También actúa como conductor de electricidad. Otro efecto positivo que posee este artefacto es que acelera la coagulación si se lleva cerca del cuerpo. (Nota al margen: no se recomienda tener este artefacto durante largos periodos de tiempo, ya que los coágulos de sangre pueden ser peligrosos para la salud). Este artefacto también es muy codiciado por los joyeros de fuera de la Zona, ya que su núcleo interno no es radiactivo y se considera de una belleza excepcional si se pule y refina. Solo el primer centímetro de su capa exterior emite radiación. Sin embargo, se recomienda encarecidamente tomar precauciones a la hora de llevar el artefacto al mercado, ya que la exposición prolongada a cantidades siquiera mínimas de materiales radiactivos puede provocar la muerte del portador. Cubierto de una capa muy dura. Relativamente pesado debido a su alta densidad. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_cristall">
		<text>Cristal</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto ofrece una protección psíquica algo mejor que su primo, el Claro de Luna. Está compuesto por elementos electrostáticos, pero los científicos aún no han determinado las condiciones físicas exactas necesarias para su formación. Este artefacto es bastante popular en la Zona y valorado tanto por sus residentes como por sus visitantes debido a sus propiedades energizantes, aunque tiene un efecto adverso en el organismo si se usa durante periodos prolongados de tiempo. Sin embargo, cabe destacar que este artefacto impide la coagulación de la sangre y acelera el sangrado de las heridas abiertas. En cambio, al ser una potente resistencia, es bien conocido por su capacidad para proteger a su portador de dosis letales de electricidad. Este artefacto también es extremadamente ligero y muy portátil. La radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_battery">
		<text>Batería</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]La Concha está compuesta por dos discos de color azulado conectados por un material semitransparente de naturaleza desconocida. Los científicos consideraron durante mucho tiempo que este extraño artefacto no tenía propiedades útiles. Solo hace poco se descubrió que, de hecho, es bastante beneficioso. Ofrece un elevado nivel de protección psiónica y absorbe las interferencias electromagnéticas, haciendo de toma de tierra. Cuando el artefacto entra en contacto con el cuerpo, hace que uno se sienta rejuvenecido y, por lo tanto, aumenta la recuperación de la resistencia. Este efecto conlleva en el caso de algunos stalkers hiperactividad inducida. Sin embargo, un inconveniente de este artefacto es que reduce el número de plaquetas en sangre, acelerando así el sangrado. La Concha es extremadamente ligera y muy portátil. La radiación de salida es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_dummy">
		<text>Concha</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Con forma de ADN, los Abalorios de Madre se crean en la anomalía quemador. Uno de sus rasgos más característicos es que laten constantemente, generando emisiones beneficiosas para el cuerpo humano. Estas emisiones aumentan el metabolismo de cualquier ser vivo, acelerando la coagulación y la cicatrización de las heridas. Se desconoce aún el mecanismo que subyace a los efectos de este artefacto. Los Abalorios de Madre también poseen potentes cualidades protectoras: son capaces de proteger el cuerpo y los objetos del calor extremo. En cambio, cabría destacar que la presencia de este artefacto aumenta la corrosividad de los ácidos, provocando el deterioro acelerado del equipo y un mayor daño a los tejidos de cualquier ser vivo. Por ende, se recomienda encarecidamente tener cuidado en entornos ácidos y tóxicos cuando se está en posesión de unos Abalorios de Madre. Otro efecto peligroso de este artefacto es que aumenta la conductividad eléctrica, así que la probabilidad de electrocutarse mientras se porta este artefacto es mucho mayor, sobre todo durante tormentas y en las proximidades de anomalías eléctricas. El peso también es bastante elevado para un artefacto tan pequeño, lo que lleva a concluir que posee una alta densidad. La radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_dummy_glassbeads">
		<text>Abalorios de Madre</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto es muy parecido en apariencia al Claro de Luna y se asemeja a una lámpara de plasma. Cuando se lleva, se sabe que contrarresta ligeramente los efectos nocivos de las anomalías psíquicas o las ondas psíquicas de ciertos mutantes. El Destello actúa como una potente resistencia y absorbe incluso dosis letales de electricidad. En cambio, es extremadamente importante destacar que, cada vez que entra en contacto con la electricidad, libera una acumulación de electricidad estática que, si bien no es mortal, puede tener un efecto similar al de una descarga de una pistola eléctrica El artefacto tiene débiles propiedades regenerativas y su tacto directo tiene un efecto similar al de un globo de plasma, haciendo que uno se sienta energizado. Sin embargo, también dificulta el proceso de sanación, por lo que se recomienda precaución, especialmente cuando se está herido o sangrando. Este artefacto también es extremadamente ligero y muy portátil. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_flash">
		<text>Destello</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto electrostático único puede resonar bajo la influencia de las ondas psíquicas. Los stalkers han aprendido a ajustar el artefacto para que resuene en fase opuesta a la fuente principal de emisiones, neutralizando así considerablemente sus efectos. Este orbe de considerable belleza también aumenta la protección eléctrica al reducir la conductividad en el cuerpo cuando se expone a altos niveles de electricidad. También mejora la recuperación de la energía y la resistencia, permitiendo a su portador sentirse enérgico y renovado. Un efecto secundario no deseado es que reduce la tasa de curación y la coagulación. Este artefacto también es extremadamente ligero y muy portátil. La radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_moonlight">
		<text>Claro de Luna</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto tiene aspecto de telaraña translúcida. Al igual que la seda de araña proteínica, es pegajoso y tiene propiedades del pegamento. Se puede encontrar principalmente en las anomalías electro o cerca, y parece haber absorbido ciertas características de ellas: es capaz de suavizar las fluctuaciones de la densidad del campo eléctrico y actúa como una resistencia débil, protegiendo al portador de la electricidad y reduciendo sus efectos nocivos. Cuando se lleva, se sabe que el artefacto contrarresta ligeramente los efectos nocivos de las anomalías psíquicas o las ondas psíquicas de algunos mutantes. Debido a su naturaleza eléctrica, proporciona al organismo una fuente de energía adicional, aunque débil. No posee propiedades curativas beneficiosas, ya que el fluido pegajoso producido por el artefacto es perjudicial para los tejidos vivos e impide la coagulación de la sangre. Es extremadamente ligero. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_electra_sparkler">
		<text>Bengala</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_eye_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto, que se asemeja al ojo humano, aumenta considerablemente el metabolismo del cuerpo, lo cual ayuda a que las heridas cicatricen más rápido. Los stalkers curtidos dicen que el Ojo también trae suerte. Independientemente de la validez de esta afirmación, sus efectos positivos son realmente potentes. En primer lugar, reduce la temperatura corporal del portador y enfría todos los objetos a su alrededor. En segundo lugar, ofrece una protección considerable contra todo tipo de ácidos al aumentar gradualmente su pH hasta el nivel del agua (pH 7). En tercer lugar, este artefacto alivia el dolor y es sumamente útil a la hora de tratar heridas. Sin embargo, estas cualidades beneficiosas tienen un precio. Este artefacto es extremadamente peligroso cuando se expone a anomalías químicas, ya que amplifica su toxicidad y aumenta su potencia. Por tanto, se recomienda llevar el artefacto en la mochila, nunca encima del cuerpo, cuando se exploren zonas tóxicas, a menos que se desee morir. El artefacto también se conoce coloquialmente como «ojo de cobre», ya que conduce la electricidad y amplifica sus efectos peligrosos del mismo modo que lo hace el cobre. La radiación de salida es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_eye">
		<text>Ojo</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto se forma en áreas con una alta actividad térmica. Produce potentes emisiones infrarrojas que intensifican los procesos metabólicos, curando las heridas delante de los ojos del portador. Como este artefacto es muy raro, es extremadamente valioso. En cuanto a sus efectos, se parece al Ojo en que reduce la temperatura corporal del portador, lo cual es especialmente útil al exponerse a potentes fuentes de calor. También actúa como una potente resistencia y anula el efecto de los ácidos. Asimismo, su capacidad sanadora es incluso mayor que la del Ojo, ya que se dice que los stalkers que poseen este artefacto han sobrevivido a ataques de quimeras. Gracias a ello, se ha ganado la reputación de artefacto milagroso. Muchos stalkers le deben su vida, y la mayoría de los cazadores de mutantes veteranos lo llevan por si corren peligro. Sin embargo, no solo comparte las propiedades positivas de su primo, sino también las negativas: entrar en un campo psíquico con este artefacto en el cinturón es un suicidio. Aumenta la corrosividad de las partículas químicas y potencia el efecto adverso de las toxinas en el torrente sanguíneo del portador. También se puede usar como una especie de botiquín reutilizable, ya que sana las heridas muy rápido. La radiación de salida es la más alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fire">
		<text>Llama</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fireball_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Artefacto esférico hecho de un cristal rojizo y creado en anomalías quemador. Tiene una propiedad única: tiene una temperatura constante de 24 grados centígrados, independientemente de lo que lo rodee. Esto le permite absorber el calor de las inmediaciones y crear una bolsita alrededor del portador que impide que las llamas dañen su cuerpo. La estabilidad de su temperatura es causa de otro de sus efectos positivos: acelera la tasa de curación y detiene la hemorragia. También protege al portador de las quemaduras químicas. Sin embargo, no se recomienda acercarse a anomalías químicas o ácidas en posesión de este artefacto, ya que esto agravará los efectos adversos de los ácidos y las toxinas en el torrente sanguíneo del portador. También hace al portador vulnerable a las corrientes eléctricas. Es bastante pesado debido a la alta densidad del material cristalino. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fireball">
		<text>Bola de Fuego</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]El Kolobok, un artefacto relativamente raro que se forma en áreas químicas, es muy valorado por su capacidad de sanar la mayoría de los tipos de heridas y detener las hemorragias en cuestión de minutos. Por razones desconocidas, los científicos están difundiendo entre los stalkers el rumor de que el artefacto modifica el código genético de su portador, lo cual no está demostrado y debe considerarse un intento deliberado de monopolizar el suministro del artefacto por parte de la comunidad científica. Sin embargo, esto no significa que sea completamente inofensivo. Un inconveniente de este artefacto es el hecho de que interactuará con partículas radiactivas, así que lo mejor es evitar los campos de radiación en posesión del artefacto, sobre todo porque sus efectos negativos no están equilibrados con los positivos. También reducirá la recuperación de energía, como consecuencia de sus afilados apéndices en forma de aguja. Las agujas hacen pequeñas heridas que cicatrizan rápidamente y dan dolor y picor constantes, lo que reduce la resistencia. Este artefacto también debilita la protección contra las emisiones psíquicas producidas por anomalías o mutantes, así como contra el calor y los ácidos, debido a su alta inflamabilidad. Dado su origen químico, también es bien conocido por su capacidad de aumentar la protección del portador contra la toxicidad. Ligero y no supone ninguna carga. La radiación de salida es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_fuzz_kolobok">
		<text>Kolobok</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Sucesor directo y versión superior del artefacto Gravi. Como en el caso del Gravi, fue el profesor Sájarov de Yantar quien descubrió sus propiedades únicas tras una emisión masiva que asoló la Zona. Gracias a la minuciosa investigación posterior, se determinó que este nuevo artefacto se produce cuando tres artefactos Gravi interactúan y son absorbidos por sus campos de singularidad mutuos. Este fenómeno es extremadamente raro, por lo que el artefacto es muy valorado. Se rumorea en los círculos de los Spetsnaz ucranianos que hay agentes del Ministerio de Defensa de la Federación Rusa en la Zona con el único objetivo de adquirir y transportar Carpines a laboratorios especializados situados fuera de la Zona. El artefacto crea un campo de singularidad antigravitatoria constante que solo afecta a su entorno más cercano. Sin embargo, se sabe que algunos stalkers desaparecen sin motivo aparente, dejando solo un Carpín tras de sí. El artefacto ofrece una protección térmica y ácida excepcional. Asimismo, crea una película protectora y casi grasienta alrededor del portador que tiene las cualidades de un fuerte retardante del fuego y también protege al portador del ácido al descomponer los elementos que componen los ácidos en sustancias más simples. Es extremadamente pesado y no se recomienda su uso en excursiones largas a la Zona, especialmente durante periodos prolongados. La radiación de salida es la más alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gold_fish">
		<text>Carpín</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravi_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]El Gravi se forma a partir de sustancias metálicas expuestas a una gravitación prolongada. Esto lo hace capaz de sostener un potente campo antigravitatorio, que le hace tener diversas propiedades, entre otras reducir el peso de todos los objetos en su proximidad. Durante mucho tiempo, el artefacto fue un misterio, y fue el profesor Sájarov de Yantar quien descubrió por primera vez que el Gravi crea un diminuto campo de singularidad de naturaleza antigravitatoria, fenómeno que se produce en intervalos de 30 minutos. Este artefacto puede dar resultados beneficiosos en medicina o en la guerra si se aprovecha el mecanismo de su funcionamiento para fines científicos. Huelga decir que sus propiedades positivas superan con creces a sus aspectos negativos. En concreto, aumenta el peso de los objetos como consecuencia de su campo gravitatorio y emite dosis letales de radiación. Por otro lado, protege al portador de los efectos nocivos de las anomalías de fuego que se encuentran en la Zona y de los ácidos de las anomalías químicas/tóxicas. Sin embargo, en lugar de absorber las sustancias químicas y las toxinas letales, el Gravi hace que los compuestos químicos se descompongan en sustancias más simples gracias a su campo de singularidad. Como ya se ha mencionado, es extremadamente pesado y no se recomienda usarlo en excursiones largas a la Zona, especialmente durante periodos prolongados. La radiación de salida es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_gravi">
		<text>Gravi</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]También se conoce coloquialmente como «Copo de Nieve Radiactivo». A primera vista, este artefacto parece un Kolobok blanco. Algunos afirman que en realidad es una especie de Kolobok, ya que aumenta enormemente la resistencia a las corrientes eléctricas al crear su propio campo eléctrico y absorber la electricidad que pasa por el cuerpo del portador. Gracias a sus propiedades únicas, el artefacto puede aumentar significativamente el tono muscular del portador, lo que mejora enormemente la recuperación de la resistencia. Debido a su elevada radiactividad, a los stalkers que lo poseen se les suele denominar de broma «copos de nieve radiactivos». Ante la decisión de si llevarlo en el cinturón durante una misión o no, uno tiene que sopesar los pros y los contras: ¿compensa tener una mayor resistencia y una alta protección contra la electricidad a costa de estar constantemente expuesto a su mortífera radiación? Aunque uno esté decidido a llevárselo, hay que tener en cuenta que no debería usarse durante excursiones largas a la Zona. Su utilidad en combate también es debatible, ya que acelera el sangrado e impide que las heridas cicatricen debido a sus apéndices muy afilados, que pinchan al portador e irritan la piel. Sin embargo, es tan ligero como un copo de nieve y muy fácil de transportar. La radiación de salida es la más alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_ice">
		<text>Copo de Nieve</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_medusa_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto gravitatorio atrae y absorbe las partículas tóxicas/químicas, reduciendo los efectos del envenenamiento tóxico en el organismo. Muy común en la Zona y usado extraoficialmente fuera de esta para tratar a personas que han estado expuestas a agentes químicos y tóxicos peligrosos o mortales. Este artefacto es bastante pesado, ya que su campo gravitatorio parece aumentar la masa. Protege ligeramente a su portador del calor extremo y los ácidos, producidos por las anomalías ígneas y químicas, respectivamente. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_medusa">
		<text>Medusa</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto tiene una textura blanda y porosa similar a la de la piel y se dice que puede comprimirse. Se parece y actúa como una esponja, pero solo revela sus características especiales cuando se expone a determinadas condiciones externas. En primer lugar, cuando está cerca de una fuente de calor, emite olor a carne quemada. La exposición prolongada puede aumentar su inflamabilidad y hacer que prenda fuego. Aunque este fenómeno no daña el artefacto, puede hacer que los objetos cercanos se calienten y, en casos extremos, ardan junto con él. Por esta razón, se puede concluir que absorbe calor y es capaz de transmitirlo a otros objetos. En segundo lugar, siguiendo con la metáfora de la esponja, se sabe que los poros de su superficie absorben pequeñas cantidades de toxicidad en el ambiente. En tercer lugar, el artefacto amplifica ligeramente los efectos dañinos de los campos psíquicos en los organismos vivos, absorbiendo la energía psíquica y emitiéndola en una pequeña proporción. En cuarto lugar, se sabe que la Bola de Carne es conductor de electricidad, al igual que la piel de un ser vivo. Ciertas fuentes en la comunidad stalker indican que hace que uno se sienta físicamente agotado cuando se utiliza incluso durante cortos periodos de tiempo. En quinto lugar, probablemente el rasgo más beneficioso de este artefacto es su capacidad para cicatrizar las heridas y curar los tejidos dañados. La radiación de salida es la más baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_mincer_meat">
		<text>Bola de Carne</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_night_star_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto brillante puede generar un campo de baja gravedad dirigido localmente. Por esta razón, la Estrella Nocturna es increíblemente pesada. Ofrece protección contra los ácidos, así como contra el calor. Debido a su precioso núcleo interno, es muy codiciado por los joyeros de todo el mundo, pero lo mejor es tomar precauciones, ya que un trato por alguien no experto puede hacer que el artefacto explote con potencia suficiente para arrasar un edificio pequeño. Por ello, se recomienda encarecidamente pulirlo con maquinaria especializada, lo cual minimiza la probabilidad de que explote. Además, solo el núcleo externo del artefacto emite radiación. La Estrella Nocturna también absorbe los agentes tóxicos y químicos del entorno, lo que la convierte en un artefacto valioso para los cazadores de artefactos, aunque la cantidad de toxicidad absorbida es insignificante. Sin embargo, es relativamente barata e incluso los cazadores con presupuestos bastante ajustados pueden permitírsela si surge la oportunidad de comprarla. La radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_night_star">
		<text>Estrella Nocturna</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_soul_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]El Alma es un artefacto orgánico único con propiedades igual de únicas: segrega una sustancia viscosa que aumenta drásticamente la velocidad de recuperación de las heridas. Gracias a su precio razonable y a su atractivo aspecto, este artefacto es una valiosa pieza de coleccionista. Debido a su naturaleza orgánica, el Alma es muy inflamable y no debería llevarse cerca de una hoguera o de la mayoría de las fuentes de calor. Se sabe que entra en combustión espontánea cuando se expone a temperaturas superiores a los 60 ºC. El artefacto aporta un alto nivel de protección tóxica y química absorbiendo agentes químicos. Entonces, los usa como base para producir su sustancia viscosa que, cuando se aplica a las heridas, alivia el dolor y acelera el proceso de curación. En cambio, el Alma amplifica los efectos de las ondas psíquicas y aumenta el daño de la electricidad al cuerpo. También se sabe que drena la energía de su portador. El artefacto no tiene una alta densidad y, por tanto, no es muy pesado. La radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_soul">
		<text>Alma</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto de forma extraña aparece en lugares con una mayor actividad gravitatoria. Al actuar como una especie de esponja que absorbe también elementos químicos y tóxicos, este artefacto ofrece protección contra los agentes tóxicos externos, así como contra las partículas químicas que ya se han abierto paso en el cuerpo. Aunque parece casi orgánico, de hecho se asemeja más al coral. Debido a su naturaleza no orgánica, no es inflamable. Ofrece protección contra los ácidos, así como contra el calor. No hay ninguna facción a la que le interese demasiado, así que se suele vender a los científicos, quienes estudian y experimentan con el artefacto para encontrarle un uso. Tiene una alta densidad y es, por tanto, extremadamente pesado. La radiación de salida es baja en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_vyvert">
		<text>Torcedor</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_compass_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Un artefacto muy raro. Han pasado varios años desde que se encontró uno. Este artefacto puede localizar brechas en campos anómalos. Se cree que puede ayudar al portador a atravesar los campos anómalos más complejos sin sufrir ningún daño. Sin embargo, muy pocos saben cómo usarlo correctamente.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_compass">
		<text>Brújula</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]Este artefacto se encontró en el centro del legendario Oasis. Parece que el Corazón es una planta cristalizada que ha adquirido las propiedades sanadoras del Oasis.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_oasis_heart">
		<text>Corazón del Oasis</text>
	</string>
	
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass_text">
		<text>%c[d_green]Información\n%c[ui_gray_2]La Luciérnaga interactúa con campos desconocidos para la ciencia, acelerando considerablemente la regeneración del tejido y los órganos de los seres vivos, así como normalizando los procesos metabólicos. Este artefacto literalmente puede poner a un stalker herido de muerte en pie en cuestión de minutos. En cambio, la Luciérnaga puede entrar en combustión espontánea si se expone a potentes fuentes radiactivas. También amplifica los efectos nocivos de tanto los campos psíquicos como las anomalías electro, y parece drenar la resistencia y reducir en gran medida la recuperación de esta. Sin embargo, absorbe todas y cada una de las sustancias químicas letales en el organismo. Asimismo, protege admirablemente contra la toxicidad y parece inyectar agentes químicos neutralizantes en el torrente sanguíneo del portador, que anulan los efectos de las toxinas y los daños nerviosos. Por esta razón, está muy cotizada en los círculos militares, ya que puede facilitar los ataques terroristas con armas químicas o biológicas. Por desgracia, las Luciérnagas son sumamente raras. La radiación de salida es muy alta en la escala de radiación de artefactos.\n \n%c[0,200,200,200]PROPIEDADES:%c[ui_gray_2]\n \n
		%c[0,225,225,225] • %c[ui_gray_2] Artefacto\n
		%c[0,100,100,255] • %c[ui_gray_2] Acoplable</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_artifacts_glass">
		<text>Luciérnaga</text>
	</string>
		
</string_table>