<?xml version="1.0" encoding="Windows-1252"?>
<string_table>

	<string id="encyclopedia_characters_zorius_atp_balls_trader">
		<text>Zorius el Justo</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_zorius_atp_balls_trader_text">
		<text>%c[pda_white]Zorius el Justo%c[ui_gray_1] fue antaño un luchador legendario en el norte, pero ahora está retirado con sus amigos en este pacífico lugar.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Respeta a su amigo XCVB, incluso lo considera su mentor.\n• A diferencia de él, a Zorius le gusta su Development Toolkit, incluso disfruta del sufrimiento ocasional que conlleva.\n• Es inseguro a veces y le falta confianza, pero una vez que decide algo lo hace realidad.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_zorius_atp_balls_mechanic">
		<text>XCVB</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_zorius_atp_balls_mechanic_text">
		<text>%c[pda_white]XCVB%c[ui_gray_1] es un misterioso técnico y modder que ha logrado cosas que nadie había conseguido antes.\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \n• Tiene un cariño extraño a las estrellas del pop coreano.\n• Cree que Zorius habla demasiado a veces.\n• Ama a su gatito adoptado.\n• Le cabrea que alguien le pida que use el odiado Development Toolkit, que le recuerda viejas luchas que tuvo en el pasado con él.</text>
	</string>

	<string id="encyclopedia_characters_zorius_atp_balls_medic">
		<text>The Lumberjacked</text>
	</string>
	<string id="encyclopedia_characters_zorius_atp_balls_medic_text">
		<text>%c[ui_gray_1]En 2018, el Gobierno envió a prisión a un hacker corporal de élite por un crimen que él no había cometido. Enseguida se escapó de la prisión de máxima seguridad y huyó a la Zona. Hoy, aún buscado por el Gobierno, sobrevive como hacker corporal sin escrúpulos y contrabandista de suministros médicos ilícitos. Si tienes un problema, si nadie más puede ayudarte, y si puedes encontrarlos... tal vez puedas contratar a... %c[pda_white]The Lumberjacked%c[ui_gray_1].\n \n%c[pda_yellow]Curiosidades%c[ui_gray_1] \nCENSURADO</text>
	</string>

</string_table>