<?xml version="1.0" encoding="windows-1252"?>
<string_table>

	<string id="st_wpn_adar2_15">
		<text>ADAR 2-15</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_adar2_15_descr">
		<text>La ADAR 2-15 es una carabina civil rusa desarrollada a partir de la plataforma AR-15. Está hecha de componentes israelíes y el cañón está producido por Molot Arms.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Molot Oruzhie\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pkp_siber">
		<text>PKP Pecheneg</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkp_siber_descr">
		<text>La PKP «Pecheneg» es una ametralladora media rusa con recámara para el proyectil 7,62 x 54 mmR. Es una ametralladora PKM modernizada. Se dice que la Pecheneg es más precisa que todas sus predecesoras gracias a un cañón más pesado, no extraíble y forzosamente refrigerado por aire mediante unas perforaciones ovaladas de refrigeración y un asa que elimina el efecto de neblina de los gases calientes y mantiene el cañón más frío, lo que hace que el arma sea más fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Rusia\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]TsNIITochMash\n</text>
	</string>
	
	<string id="st_wpn_pkm_siber">
		<text>PKM</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_siber_descr">
		<text>La PKM es una versión modernizada y mejorada de la PK. Las mejoras iban destinadas a reducir el peso, simplificar la producción y facilitar el funcionamiento. La parte trasera de la culata alberga un kit de limpieza, y en la pata derecha del bípode se guarda una varilla de limpieza desmontada. Una ametralladora muy fiable.\n \n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta Degtiariov\n</text>
	</string>

	<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber">
		<text>PKM «Zenit»</text>
	</string>
	<string id="st_wpn_pkm_zenit_siber_descr">
		<text>La PKM es una versión modernizada y mejorada de la PK. Las mejoras iban destinadas a reducir el peso, simplificar la producción y facilitar el funcionamiento. La parte trasera de la culata alberga un kit de limpieza, y en la pata derecha del bípode se guarda una varilla de limpieza desmontada. Una ametralladora muy fiable. Este modelo ha sido profundamente modificado con un riel Picatinny, empuñadura vertical, freno de boca y designador láser, junto con modificaciones internas para aumentar la cadencia de tiro del arma.\n%c[0,255,255,255]PROPIEDADES:\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Origen: %c[ui_gray_1]Unión Soviética\n
		%c[d_cyan] • %c[0,255,255,255]Fabricante: %c[ui_gray_1]Planta Degtiariov\n </text>
	</string>


</string_table>
